<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>弥撒 on 峇冬丁宜圣母圣名堂</title><link>https://mary2.netlify.app/zh/mass/</link><description>Recent content in 弥撒 on 峇冬丁宜圣母圣名堂</description><generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>zh-Hans</language><copyright>Copyright &amp;copy; {year} Church of The Holy Name of Mary Permatang Tinggi</copyright><lastBuildDate>Tue, 25 May 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mary2.netlify.app/zh/mass/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>殡葬弥撒</title><link>https://mary2.netlify.app/zh/mass/funeral/</link><pubDate>Tue, 25 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mary2.netlify.app/zh/mass/funeral/</guid><description>
&lt;figure>
&lt;img src="https://mary2.netlify.app/img/mass/funeral/funeral.jpg" >
&lt;/figure>
&lt;blockquote>
&lt;p>你们心里不要忧愁； 你们信天主，也当信我。 在我父的家里有许多住处； 若是没有， 我就早已告诉你们了。 我去原是为你们预备地方去。 我若去为你们预备了地方，就必再来接你们到我那里去，我在那里，叫你们也在那里。 - &lt;strong>【约翰福音 14:1-3】&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>教会在为其子女所行的殡葬仪式中庆祝基督的逾越奥迹，期望那些借洗礼与死而复活的基督结为一体的人，将与祂超越死亡而到达永生，亦即经过灵魂的净炼而蒙接纳到天上，加入诸圣即被选者的行列。他们仍期待着基督的第二次来临的幸福，及肉身从死亡的复活。因此教会为亡者奉献基督的逾越的感恩祭，并为亡者祈福求恩。这样，在基督之所有肢体的共融中，这些祈祷可带给某些人精神的帮助，也可带给其他的人安慰与希望。&lt;/p>
&lt;h3 id="我信肉身的復活">我信肉身的復活&lt;/h3>
&lt;p>基督徒的信经──借此，我们宣信父、子及圣神，相信其创世、救援和圣化的工程──渐渐迈向一个高峰，就是宣告在末日死者肉身的复活和永生。&lt;/p>
&lt;p>我们坚决地相信，也坚决地希望，就如基督确实从死者中复活和永远地活着，同样义人在死后，将永远与复活的基督一起生活，同时在末日基督会使他们复活。我们的复活就如祂的一样，将会是至圣三位一体的工程：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>如果那位使耶稣从死者中复活的圣神住在你们内，那么，那使基督从死者复活的，也必要借那住在你们内的圣神，使你们有死的身体复活 (&lt;strong>罗 8:11&lt;/strong>)。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>「肉身」一词是指人的软弱和可朽性。 「肉身的复活」意指人过世后，那不灭灵魂不但将活下去，而且我们「可朽的肉身」(&lt;strong>罗 8:11&lt;/strong>)也将重获生命。&lt;/p>
&lt;p>从开始，肉身复活的信仰一直是基督徒信仰主要的因素。基督徒深信「死者复活，信者靠山，相信复活，我们存活」：我们既然传报了基督已由死者中复活了，怎么你们中还有人说：死人复活是没有的事呢？假如死人复活是没有的事，基督也就没有复活；假如基督没有复活，那么，我们的宣讲便是空的，你们的信仰也是空的。 ……但是，基督从死者中实在复活了，做了死者的初果(&lt;strong>格前 15:12‐14,20&lt;/strong>)。&lt;/p>
&lt;h3 id="一基督的复活与我们的复活">一、基督的复活与我们的复活&lt;/h3>
&lt;h4 id="复活的逐步启示">复活的逐步启示&lt;/h4>
&lt;p>死者的复活是天主向祂的子民逐步揭示的。对亡者肉身复活的希望，本身是信仰的必然后果，即相信天主创造了整个的人，包括灵魂和肉身。天地的创造者也是那信守盟约者，即祂与亚巴郎及其子孙所订的盟约。就是在这双重的透视下，复活的信仰开始呈现出来。玛加伯殉道者在就义时宣认：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>宇宙的君王，必要使我们这些为他的法律而殉难的人复活，获得永生(&lt;strong>加下7:9&lt;/strong>)。天主会使人复活，为怀着这种希望的人，死在人手中，是求之不得的(&lt;strong>加下 7:14&lt;/strong>)。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>法利塞人和不少与主同时代的人已期待复活。耶稣坚定地教导复活的道理。对那些否认复活的撒杜塞人，祂这样回答：「你们因为没有明了经书，也没有明了天主的能力而错误了」(&lt;strong>谷 12:24&lt;/strong>)。复活的信仰奠基于对天主的信心上，因为「祂不是一个死人的天主，而是活人的天主」(&lt;strong>谷 12:27&lt;/strong>)。&lt;/p>
&lt;p>然而，更重要的是耶稣将复活的信仰系于祂个人身上：「我就是复活和生命」(&lt;strong>若 11:25&lt;/strong>)。在最后一天，耶稣自己将使那些曾经信从祂、吃过祂的肉、喝过祂的血的人复活。祂在世时已给了复活一个标记和保证，就是使一些去世的人活过来，并以此宣告祂自己的复活，不过祂的复活属于另一层面。祂以「约纳的标记」(&lt;strong>玛 12:39&lt;/strong>)，圣殿的标记来论述这件绝无仅有的事：祂宣告在死后第三日必会复活。&lt;/p>
&lt;p>基督的见证人，就是「祂复活的见证人」(&lt;strong>宗 1:22&lt;/strong>)，曾经「在祂从死者中复活后与祂一起饮食」(宗 10:41)。与复活基督的相遇突显了基督徒对复活的希望。我们将像祂一般，和祂一起，并透过祂，复活起来。&lt;/p>
&lt;p>基督徒对复活的信仰一开始便遭到误解和反对。 「没有其他的教义像肉身复活的教义一样遭到那么多反对」。一般都相当容易接受人死后，他的位格继续以精神主体的方式存在，可是怎能相信这明显可朽的身体，竟然复活起来承受永生呢？&lt;/p>
&lt;h3 id="死者如何复活">死者如何复活？&lt;/h3>
&lt;h4 id="复活究竟有什么意义">「复活」究竟有什么意义？&lt;/h4>
&lt;p>死亡，即灵魂和肉身的分离，使人的肉身堕入腐化的过程，而他的灵魂却与天主相遇，虽然灵魂仍在期待与他受光荣的肉身结合。天主以其全能决定性地再赐我们的肉身不可腐朽的生命，使肉身因耶稣的复活而再度与我们的灵魂结合。&lt;/p>
&lt;h4 id="谁会复活">谁会复活？&lt;/h4>
&lt;p>所有死去的人：「行过善的，复活进入生命；行过恶的，复活而受审判」(&lt;strong>若 5:29&lt;/strong>)。&lt;/p>
&lt;h4 id="如何复活">如何复活？&lt;/h4>
&lt;p>基督是连同祂的身体一起复活：「请你们看我的手和脚，确是我！ 」(&lt;strong>路 24:39&lt;/strong>)但祂并不因此而返回尘世的生命。同样，在祂内，「那些现今具有身体的人都要连同身体一起复活」，不过这个身体将会转化为荣耀的身体，成为「属神的身体」(&lt;strong>格前 15:44&lt;/strong>)：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>可是有人要说：死人将怎样复活？他们将带着什么样的身体回来呢？糊涂人哪！你所播的种子若不先了，决不得生出来；并且你所播种，并不是那将要生出的形体，而一颗赤裸的籽粒……。播种的是可朽坏的，复活起来的不可朽坏的；……的确，这可朽坏，必须穿上不可朽坏的；这可死的，必须穿上死的(&lt;strong>格前 15:35‐37,42,52‐53&lt;/strong>)。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>这个「如何」超出我们的想像和推理，只有通过信仰才可了解。但参与感恩祭已使我们预尝基督给我们身体带来的转化：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>圣依勒内‧里昂，《驳斥异端》：正如麦饼是大地的产物，在人呼求天主予以祝福后，不再是普通的饼，而是圣体，由两件事实合成，即地上的和天上的；同样我们的身体领受了圣体就不再是可腐朽的，因为它们有复活希望。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4 id="何时复活">何时复活？&lt;/h4>
&lt;p>最圆满的复活是「在最后的一天」 (&lt;strong>若 6:39‐40,44,54;11:24&lt;/strong>)，「在世界穷尽时」。事实上，死者的复活和基督再度来临密切相关：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>因为在发命时，在总领天使呐喊和天主的号声响起时，主要亲自由天降来，那些死于基督内的人先要复活(&lt;strong>得前 4:16&lt;/strong>)。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="与基督一起复活">与基督一起复活&lt;/h3>
&lt;p>基督固然在「最后一天」使我们复活，但是我们在某种程度上确实已与基督一起复活了。其实，靠圣神，基督徒现世的生命，已分享了基督的死亡和复活：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>你们既因圣洗与祂一同埋葬了，也就因圣洗，借着信德，即信使祂由死者中复活的天主的能力，与祂一同复活了。 ……你们既然与基督一同复活
了，就该追求天上事，在那里有基督坐在天主的右边(&lt;strong>哥 2:12;3:1&lt;/strong>)。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>基督徒通过圣洗与基督结合，已真正地分享复活基督在天上的生命，不过这生命仍「与基督一同藏在天主内」(&lt;strong>哥 3:3&lt;/strong>)。 「祂使我们同祂一起复活，在基督耶稣内使我们和祂一同坐在天上」(&lt;strong>弗 2:6&lt;/strong>)。我们既在感恩祭中领受基督身体，得到滋养，也就属于基督的身体。当我们在最后一天复活时，我们也将「与祂一同出现在光荣之中」(&lt;strong>哥 3:4&lt;/strong>)。&lt;/p>
&lt;p>在等待这一天时，信徒的肉身和灵魂早已分享了「在基督内」的尊严。因此须尊重自己的身体和他人的身体，尤其在身体受苦时：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>人的身体是为主，主也是为人的身体。天主既使主复活了，祂也要以自己的能力使我们复活。你们不知道你们的身体是基督的肢体吗？ ……你们已不是属于自己的了……。所以务要用你们的身体光荣天主(&lt;strong>格前 6:13‐15,19‐20&lt;/strong>)。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="二死在基督耶稣内">二、死在基督耶稣内&lt;/h3>
&lt;p>为跟基督一同复活，必须跟基督一同死亡，必须「出离肉身与主同住」(&lt;strong>格后 5:8&lt;/strong>)。在这「出离」(&lt;strong>斐 1:23&lt;/strong>)，即死亡中，灵魂与肉身分开。灵魂将会在死者复活之日再与身体结合。&lt;/p>
&lt;h4 id="死亡">死亡&lt;/h4>
&lt;p>「面对死亡，人在世之谜变得极为深奥」。在某种意义下，肉身的死亡是自然的事，但就信仰而言，死亡事实上是「罪过的代价」(&lt;strong>罗 6:23&lt;/strong>)。为那些在基督恩宠内死去的人，死是参与主的死亡，为能参与祂的复活。&lt;/p>
&lt;h4 id="死亡是在世生命的终结">死亡是在世生命的终结。&lt;/h4>
&lt;p>我们的生命是由时间计算的，在时间的进程中我们会成长、老化。就如所有在世的生命一般，死亡是生命自然终结的表现。从这观点看死亡意味着在我们生命中有一分迫切感：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>事实上，记起自己的必死性，提醒我们，生命有限，时日无多。在你年轻的时日，你应纪念你的造物主，……灰尘将归于原来的土中，生气将归于天主，因为原是天主之所赐(&lt;strong>训 12:1,7&lt;/strong>)。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4 id="死亡是罪过的后果">死亡是罪过的后果。&lt;/h4>
&lt;p>作为对圣经和圣传的正确解释者，教会的训导当局认为死亡是因人的罪过而进入世界。虽然人具有一个可死的本性，但天主曾预定人不死。因此死亡曾经与造物主的计画背道而驰，死亡作为罪恶的后果进入了世界。 「倘若人没有犯罪，本来可免除肉身的死亡」，现在肉身的死亡成了人的「最后大敌」，务必将之克服。&lt;/p>
&lt;h4 id="耶稣基督转化死亡">耶稣基督转化死亡。&lt;/h4>
&lt;p>即使耶稣身为天主子亦经历过死亡，因为这是属于人的处境。尽管祂面临死亡曾感到恐惧，祂仍然完全而自由地顺从父旨，踏上了死亡之路。耶稣的服从把死亡的诅咒变为祝福。&lt;/p>
&lt;h4 id="基督徒死亡的意义">基督徒死亡的意义&lt;/h4>
&lt;p>因着基督，基督徒的死亡就有了积极的意义。 「为我，生活原是基督，死亡乃是利益」(&lt;strong>斐 1:21&lt;/strong>)。 「这话是确实的：如果我们与基督同死，亦必与祂同生」(弟后 2:11)。这里正道出基督徒死亡的基本新颖处：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>通过圣洗，基督徒已在圣事的方式下「与基督同死」，为活出新生命；同时，如果我们在基督的恩宠内死亡，这肉身的死亡完成「与基督同死」，如此也使我们在基督救赎行动中完全与祂合为一体。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;blockquote>
&lt;p>&lt;strong>圣依纳爵‧安提约基，《致罗马人书》&lt;/strong>：死于基督，是我所冀，胜过为王，统治大地。祂为我死，我要追寻，祂已复活，吸引我心。我将出生，领受光明，到达彼岸，才是真人。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>死亡是天主召唤人到祂那里的时候。为此，基督徒可感受到圣保禄对死亡的那分渴望：「我渴望求解脱而与基督同在一起」(&lt;strong>斐 1:23&lt;/strong>)；他同时能将自己的死亡，按基督的榜样转化为服从和爱慕天父的行动：&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>&lt;strong>圣依纳爵‧安提约基，《致罗马人书》&lt;/strong>：我在世的渴望已被钉在十字架上…… 在我内涌出活水，潺潺地对我说：「来罢！到父那里去！」。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>&lt;strong>圣女大德兰，《生命之书》&lt;/strong>：我切愿见到天主，为见到祂，必须先死。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>&lt;strong>圣女小德兰，《遗言》&lt;/strong>：我不死，我进入生命。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>基督徒对死亡的看法在教会的礼仪中以卓越的方式表达出来：《罗马弥撒经书》，「追思亡者颂谢词一」：主，为信仰祢的人，生命只是改变，并非毁灭；我们结束了尘世的旅程，便获登永远的天乡。&lt;/p>
&lt;p>死亡是人在世旅途的终结，也是恩宠和慈爱的在世期限届满，这恩宠和慈爱是天主施予人，为使人能按照天主的计画去实现他现世的生命和决定他的终局。当「我们人生唯一的在世旅程」结束后，我们不再返回任何其他的尘世生活。 「人只死一次」(&lt;strong>希 9:27&lt;/strong>)，故此，没有死后「再投胎」的事。&lt;/p>
&lt;p>教会鼓励我们准备迎接死亡的一刻(她在古老的诸圣祷文中为我们祈求：「上主，免我们于猝死」)，并(在圣母经中)祈求天主圣母，「在我们死的时候」为我们转祷，又将我们交托给圣若瑟、善终的主保：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>《师主篇》：在每个行动，每个思想中，你应该表现得一如即将在今日去世一般。如果你有正直的良心，你就不怕死亡。若你要逃避死亡，倒不如远离罪恶。如果你今天不准备死亡，明天你将变成什么？&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>圣死方济‧亚西西《太阳歌》：愿我主受赞美，因为没有一个生存的人可逃脱肉身死亡姊姊。祸哉!那些在死罪中过世的人！相反的，那些寻求祢
至圣旨意的人是有福的，因为第二次的死亡不再使他们受害。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="撮要">撮要&lt;/h3>
&lt;ol>
&lt;li>「肉身是救援的关键」。我们信降生成人的圣言，肉身的救赎者。我们信肉身的复活，创造和肉身得救的完成。&lt;/li>
&lt;li>死亡使灵魂与身体分离，但在复活的时候，天主将要赋予我们已转化的身体不朽的生命，使这身体再度与灵魂结合。正如基督复活了，活到永远，在最后日子我们也都将同样复活。&lt;/li>
&lt;li>「我们相信现在的这个身体将会真正地复活」。虽然在坟墓中我们播下的种子是一个可朽的身体，可是一个不朽的身体将会复生，它是一个「属神的身体」 (格前 15:44)。&lt;/li>
&lt;li>由于原罪的后果，人该经历肉身的死亡，「倘若人没有犯罪，本来可免除肉身的死亡」。&lt;/li>
&lt;li>耶稣、天主子，完全而自由地服从父的旨意，甘心为我们受死。祂以死亡战胜了死亡，如此祂为众人打开了救赎之门。&lt;/li>
&lt;/ol></description></item></channel></rss>