<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sacraments on 峇冬丁宜圣母圣名堂</title><link>https://mary2.netlify.app/zh/tags/sacraments/</link><description>Recent content in Sacraments on 峇冬丁宜圣母圣名堂</description><generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>zh-Hans</language><copyright>Copyright &amp;copy; {year} Church of The Holy Name of Mary Permatang Tinggi</copyright><lastBuildDate>Tue, 25 May 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mary2.netlify.app/zh/tags/sacraments/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Confirmation</title><link>https://mary2.netlify.app/zh/project/sacraments-to-confirmation/</link><pubDate>Tue, 25 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mary2.netlify.app/zh/project/sacraments-to-confirmation/</guid><description/></item><item><title>Holy Orders</title><link>https://mary2.netlify.app/zh/project/sacraments-to-holy-orders/</link><pubDate>Tue, 25 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mary2.netlify.app/zh/project/sacraments-to-holy-orders/</guid><description/></item><item><title>Matrimony</title><link>https://mary2.netlify.app/zh/project/sacraments-to-matrimony/</link><pubDate>Tue, 25 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mary2.netlify.app/zh/project/sacraments-to-matrimony/</guid><description/></item><item><title>Reconciliation</title><link>https://mary2.netlify.app/zh/project/sacraments-to-reconciliation/</link><pubDate>Tue, 25 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mary2.netlify.app/zh/project/sacraments-to-reconciliation/</guid><description/></item><item><title>教会的七件圣事</title><link>https://mary2.netlify.app/zh/publication/seven-sacraments/</link><pubDate>Tue, 25 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mary2.netlify.app/zh/publication/seven-sacraments/</guid><description>&lt;h3 id="前言">前言&lt;/h3>
&lt;p>依据圣经中天主的圣言、宗徒的传承以及教父一致的见解，教会於过去的世纪中明辨在所有教会的礼仪中，有七件是主耶稣亲自建立的圣事：圣洗圣事、坚振圣事、圣体圣事（感恩圣事）、和好圣事（忏悔圣事）、病人傅油圣事、圣秩圣事及婚姻圣事。藉着圣事，过去基督在世时产生救赎功效的言行，今天在教会内仍发挥相同的救恩功效。如同当耶稣在世治病时，能力从他身上发出（路六19），今天，透过圣事，圣神仍使能力从基督内发出，临於教会的信友团体中。&lt;/p>
&lt;p>所以在礼仪的庆典中，是基督在行动。当人施洗时，是基督在施洗；当宣读圣经时，是基督在宣读天主的圣言。基督亲自行动是为了让信友藉着圣事得到恩宠；因为天父必定聆听他圣教会的祈祷。圣事是信友团体参与基督在圣神内亲自向天父献上的祈祷。&lt;/p>
&lt;p>如同在日常生活中，人常藉有形的标记如语言、手势、动作与他人沟通，在信仰生活中，人也需藉有形的标记来表达和洞悉信仰的真理。所以，在基督建立的圣事中，我们看见基督取用了人类日常生活的有形物品与行动如洗洁、傅油、擘饼&amp;hellip;.作为天主圣化人类以及人类感恩的表达标记。所以，我们也可以说圣事是标记，是以五官辨别事理的人类能看见的信仰的真理。&lt;/p>
&lt;p>这七件圣事，尤其是圣体圣事，是教会礼仪生活的中心。这七件圣事触及到基督徒信仰生活中各重要阶段与时刻，因为这七件圣事使基督徒在信德中诞生及成长、为信友带来心灵与身体的治愈，并派遣信友执行基督所托付的使命。教会因此肯定这七件圣事是信友得救的必要途径。&lt;/p>
&lt;p>所以我们说，当信友以信德举行圣事时，圣事能产生的效果是(1)信友的圣化(2)基督奥体（教会）的建立，以及(3)信友对天主的敬拜。&lt;/p>
&lt;h3 id="1-入门圣事中的圣洗圣事">1. 入门圣事中的圣洗圣事&lt;/h3>
&lt;p>
&lt;figure>
&lt;img src="https://mary2.netlify.app/img/sacraments/baptism/baptism-art.jpg" >
&lt;/figure>
当一个婴儿诞生後，进入一个家庭(其实在母胎中，他已属於这个家庭了)；这胎儿在母腹中所得到的保护与正常的成长，使他能健康地诞生；而一个人日後成功的基础则是在孩提时代就已经奠定好的。&lt;/p>
&lt;h3 id="入门圣事基督徒生活的基础">入门圣事─基督徒生活的基础&lt;/h3>
&lt;p>信仰生活也一样，在领洗前是胎儿期，领洗後经过一段婴儿期和儿童期，最後是成熟教友的成人期。领洗前後的准备与成长奠定一位信友日後成为成熟教友的基础。一位信友，若要善度基督徒的生活，也必须先打好过基督徒生活的基础！什麽是基督徒生活的基础？我们称圣洗、坚振和圣体三件圣事为「入门圣事」。入门圣事是每一位信友为善度基督徒生活必须先奠定好的基础。信友藉圣洗圣事得到新生命、藉坚振圣事得到生命的力量，又藉圣体圣事，得到使这新生命能永远持续的滋养。&lt;/p>
&lt;h4 id="基督的受洗">基督的受洗&lt;/h4>
&lt;p>耶稣自己是在约旦河领受了洗者若翰的洗礼後，开始他公开的传教生活(玛叁13)。就如当天主创造天地万物时，天主的神在水面上运行(创一2)，当基督受洗时，圣神由天降下，来到他上面(玛叁16)，这是天主即将创造一个新世界、新人类的前奏(1224)。而基督的逾越奥迹更向世人打开了圣洗的泉源。在逾越节前，耶稣已预告，他在耶路撒冷要经历的苦难，将是他必须接受的洗礼(谷十38)。而由被钉在十字架上耶稣肋旁所流出的血和水，则可说是圣洗与圣体两件新生命圣事的预像。从这之後，人类能因水和圣神获得重生，并进入天主的国。&lt;/p>
&lt;p>在复活後，耶稣又给了他的门徒这个传教使命：「你们要去使万民成为门徒，因父及子及圣神之名给他们授予礼，教训他们遵守我所吩咐你们的一切。」(玛廿八19-20)。&lt;/p>
&lt;h4 id="教会的洗礼">教会的洗礼&lt;/h4>
&lt;p>从圣神降临日，也就是五旬节那天，教会就开始举行圣洗的授予礼。伯多禄向聚集的群众说：「你们悔改罢！你们每人要以耶稣基督的名字受洗，好使你们得到罪过的赦免，并领受圣神的恩惠。」(宗二38)宗徒及他们的合作人因此为所有相信耶稣的人无论是犹太人或外邦人施洗。不过，施洗的先决条件总是信德。&lt;/p>
&lt;h4 id="圣洗圣事的举行">圣洗圣事的举行&lt;/h4>
&lt;ol>
&lt;li>
&lt;p>入门圣事预备阶段
在宗徒时代，信友必须历经数个预备阶段後，才成为基督徒。梵二後的今天，教会愿意恢复初期教会时引领求道者进教的预备阶段。这预备阶段或长或短，都必须向求道者作圣言的宣讲、引领求道者因接受福音进而过悔改的生活、作信仰的宣誓、接受洗礼、圣神的降临并与信友一起恭领基督的圣体。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>入门圣事礼仪的意义
至於圣洗圣事的意义和圣洗所赐的恩宠可由其各项仪式的举行而洞悉：&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>划圣号&lt;/strong>─表示候洗者将归属基督，因为圣号是基督的记号，指出基督在十字架上为人类赢得了救恩&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>圣言的宣讲&lt;/strong>─向信友宣布天主所启示的真理，并要求信友作信仰的回应，指出圣洗是活出信仰的圣事&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>驱邪礼&lt;/strong>─表示圣洗要将候洗者由罪恶中解放出来&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>圣洗圣水&lt;/strong>─教会恳求天主藉着圣子，使圣神的德能降临到付洗用的水上，领洗者能因圣洗而由水和圣神诞生&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>洗礼&lt;/strong>─使领洗者参与基督的逾越奥迹，以死於罪恶而活向天主&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>傅油&lt;/strong>─表示新教友领受圣神的恩赐，与受傅者─基督结合，分担基督的司祭、先知与君王的职责&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>白衣&lt;/strong>─表示新教友穿上了基督，与基督一起复活了起来&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>蜡烛&lt;/strong>─由复活蜡点燃，表示在基督内，新教友是「世界的光」&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>初次恭领圣体&lt;/strong>─成为天主的孩子，并穿上婚宴服装的新教友，被邀请来参加天主羔羊的婚姻飨宴，领受基督的圣体、圣血─滋养新生命的食粮&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>隆重降福&lt;/strong>─完成圣洗圣事的举行&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4 id="圣洗圣事的恩宠">圣洗圣事的恩宠&lt;/h4>
&lt;p>现在让我们看圣洗圣事为领洗者所带来的恩宠：&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>
&lt;p>罪过的赦免
藉着洗礼，领洗者所有的罪过：原罪、个人所犯的所有的罪，以及因罪而应得的惩罚，全都被赦免；但是，新教友仍会经历罪的现世後果，如：苦难、病痛、死亡、人格的软弱，以及倾向罪恶的心&amp;hellip;.等。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>成新人
圣洗圣事不但洗清领洗者所有的罪过，也使领洗者成为一个新人、天主的义子，分享天主的神性、新教友成为基督奥体的成员与基督共同继承天国的产业，并成为圣神的居所。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>而来自天主圣叁的恩宠能使新教友：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>相信天主、期待天主，并热爱天主&lt;/li>
&lt;li>在圣神所赐的神恩中生活，并得到鼓励&lt;/li>
&lt;li>在伦理德行中成长、前进因此，基督徒的超性生命是在圣洗圣事中得以扎根萌芽&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;ol start="3">
&lt;li>
&lt;p>加入基督的奥体─教会
圣洗圣事使新教友加入教会，成为教会的成员，新教友能一方面服务教会，并服从教会的领导人；另一方面也分享特殊的权益，如：领受圣事、汲取圣言的滋养，获享教会各种灵修上的支助。
成为天主的子女，领洗者也必须在世人前，宣布自己因教会所得到的来自天主的信德，并开始参与信友的福传与使徒工作。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>与全体信友结合成一体
圣洗使所有的基督徒都结合成一体&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>印上永恒的印记
圣洗圣事为基督徒刻下永恒的印记─显示信友是属於基督的人。基督徒必须以参与教会礼仪来服侍天主，并以爱德及生活的见证来执行在圣洗时所领受的司祭职。
圣神在信友的身上刻下了上主的印记，这也是信友得享永恒生命的印记。凡将此印记保持到世界终结的信友，也就是忠守圣洗誓愿的信友，能期盼复活及永生，并在来日目睹上主的慈颜。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h3 id="2-坚振圣事">2. 坚振圣事&lt;/h3>
&lt;p>
&lt;figure>
&lt;img src="https://mary2.netlify.app/img/sacraments/confirmation/confirmation-art.jpg" >
&lt;/figure>
看到「领养」这两个字，你马上想到的是什麽？在美国有一对夫妇；他们共有19个孩子。第18个孩子是领养的。你能想像这对夫妇在生育了17个孩子後，仍愿领养第18个孩子的原因吗? 另有一位瑞士籍的太太，在先生去世後，且自己的两个孩子念大学时，陆续地领养了3个美国黑人孩子；这3个孩子都是爱滋病的带原者。你能想像这位太太领养那三个孩子的原因吗？做养父、养母容易吗？只是办妥领养手续，把孩子接回家，养子就能与他的新家庭建立亲蜜的关系吗？&lt;/p>
&lt;p>我们称圣洗、坚振与圣体三件圣事为入门圣事。今天，我们要看，人领了圣洗後，他加入天主的家庭，成为天主家庭的成员之一，有如一个孩子，在经过领养的手续後，加入领养他的家庭，成为那家庭的一份子。但是,要完全地加入教会、完全地汲取圣洗的恩宠，且完整地与教会融为一体，人需领受坚振圣事，也就是领受圣神。就如一个被领养的孩子，需在与家人的互爱与互动中，和家人建立亲蜜的关系，完全地融入这个家庭。现在让我们来看坚振圣事，也就是领受圣神，如何使我们完整地加入教会。&lt;/p>
&lt;h4 id="圣神降临耶稣上">圣神降临耶稣上&lt;/h4>
&lt;p>在旧约时代，先知已预告圣神将降临到救世主的身上，使他完成救世的工程。因此，圣神降临到由洗者若翰领受洗礼的耶稣身上，就成了一个标记，指出耶稣是救主、是由上天降孕的天主子。&lt;/p>
&lt;h4 id="圣神降临天主子民上">圣神降临天主子民上&lt;/h4>
&lt;p>但是，在天主的计划中，救世主不是唯一充满圣神的人；领受救恩的全体天主子民，都要充满圣神。基督自己也曾应许，圣神要降临到信者的身上。这个应许先是在复活节那天，以後更在五旬节那天实现了。充满了圣神，宗徒开始宣报天主的大能；伯多禄宣告圣神的降临是默西亚时代的记号。凡相信宗徒的宣导而领洗的，都要领受圣神。&lt;/p>
&lt;h4 id="初期教会覆手礼">初期教会覆手礼&lt;/h4>
&lt;p>所以，从教会初期起，宗徒就执行基督的旨意，以覆手礼请求耶稣由天父那儿派遣圣神，使新领洗者领受圣神，并完全领受圣洗圣事的恩效。覆手礼因而在教会内被视为坚振圣事的源始。&lt;/p>
&lt;h4 id="初期教会傅油礼">初期教会傅油礼&lt;/h4>
&lt;p>从早期教会开始，为了表明圣神的降临，除了覆手礼外，教会还为新领洗者傅上加了香料的圣油。这傅油礼显示了「基督徒」这名称的意义－－受傅者。基督徒是基督的门徒，而基督自己是由天父傅了圣神的那位。因此，跟随基督的信徒，也要领受傅油，成为受傅者。&lt;/p>
&lt;h4 id="坚振与圣洗圣事的举行">坚振与圣洗圣事的举行&lt;/h4>
&lt;p>初期教会时，圣洗圣事与坚振圣事是在同时举行的。到後来，因为领洗者多为婴儿，教会的设立普及到乡村，而不同的教区又相继成立，一位主教无法亲自主持每一个圣洗圣事。那时教会已设立了西方及东方两个中心。
西方教会为了把「新教友完全加入教会礼仪」(坚振圣事)的完成，保留给主教，就将圣洗与坚振两件圣事分开举行。
东方教会则仍在同时举行圣洗及坚振两件圣事。施洗的神父也施授坚振圣事，不过他是用主教祝圣的圣油，也就是以主教授予的特权，行坚振圣事。&lt;/p>
&lt;h4 id="坚振圣事的标记">坚振圣事的标记&lt;/h4>
&lt;p>坚振圣事的标记是傅油。傅油为受傅者盖上「属灵印记」。人类古老的历史及圣经记载都述说傅油的意义。油是满溢及喜乐的标记。油可用来洗涤污秽、放松肌肉、治愈伤口、使人容光焕发、俊美、康健、增强体力。&lt;/p>
&lt;p>圣事中的傅油礼也象徵相同的效果：为候洗者所行的傅油礼指出油对灵魂的洗涤及强化作用；为病人傅油，指出油为病人带来治愈及慰藉的功效；而圣洗後在坚振圣事及在圣秩圣事中的傅油，则指出油的祝圣功效。在领受了坚振圣事的傅油礼後，充满圣神的教友，更完全地与基督形成一体，分享基督的使命，也与教会合而为一。&lt;/p>
&lt;h4 id="坚振圣事的礼仪">坚振圣事的礼仪&lt;/h4>
&lt;p>坚振圣事的礼仪包括：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>祝圣圣油&lt;/strong>－是由主教为整个教区，在圣周四的祝圣圣油弥撒中祝圣此圣油&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>重宣圣洗誓愿&lt;/strong>－当圣洗与坚振两件圣事分开举行时(西方教会的习俗)，坚振圣 事礼仪是以恭领坚振者重宣圣洗誓愿及信经为开始。如此的安排为的是指出坚 振圣事与圣洗圣事的相互关系。不过今天，当成人领洗时,同时立即领受坚振 圣事及圣体圣事&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>覆手礼&lt;/strong>－在罗马礼中，主教将手伸向全领受坚振者，并祈求圣神的降临。从 宗徒时代起，这个动作就象徵圣神降临到领坚振者的身上。&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>覆油礼&lt;/strong>－这是坚振圣事最主要的礼仪。 西方教会，主教以在领受坚振者的额头上傅油，付予坚振圣事。当主教傅油时，以指沾坚振圣油，在领受坚振者的前 额划十字圣号，说:「请藉此印记+领受天恩圣神。」&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>平安礼&lt;/strong>－坚振圣事礼典是以平安礼作结 束。平安礼象徵并指出领受坚振者与主教及全体信友的共融、完全融合成一体&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4 id="坚振圣事的功效">坚振圣事的功效&lt;/h4>
&lt;p>坚振圣事的功效就是圣神圆满地倾注在领坚振者的身上 (如同五旬节，圣神降临到宗徒身上时的功效)。因此，坚振圣事增进并加深圣洗圣事的恩宠：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>加强我们与天父的关系，使我们能呼唤他为：「父啊!」&lt;/li>
&lt;li>使我们与基督更密切地结合&lt;/li>
&lt;li>加深在我们内的圣神的神恩&lt;/li>
&lt;li>使我们完全加入教会&lt;/li>
&lt;li>赐给我们圣神的特殊力量，使我们能以言、以行维护信仰，为基督作证&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4 id="坚振圣事的准备">坚振圣事的准备&lt;/h4>
&lt;p>恭领坚振圣事的准备包括：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>领坚振者需与基督和圣神建立起密切的关系以便负起在生活中为基督作证的责任&lt;/li>
&lt;li>领坚振者需清楚地意识到他属於基督的教会，他属於普世的教会，并且，他也属 於他的本堂。领坚振者积极地参与教会的礼仪及活动。&lt;/li>
&lt;li>在领坚振圣事(圣神)前，领坚振者先办和好圣事(忏悔圣事),使自己的心灵不受 罪的污染，洁净地领受圣神&lt;/li>
&lt;li>以不断的祈祷作恭领坚振圣事的准备，选择合适的教友作辅导。为了强调圣洗与坚振两件圣事的密切关系，尽可能邀请 领洗时的代父或代母作领坚振的辅导&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4 id="坚振圣事的施予者">坚振圣事的施予者&lt;/h4>
&lt;p>一般说来，主教是坚振圣事的施予者，为的是使教友与教会，并与教会的宗徒起源更相结合。(成人入门礼例外,可由本堂神父在同时施予圣洗、坚振、圣体叁件入门圣事)。不过在特殊情况中，主教能授权给本堂神父施坚振礼。东方教会，本堂神父在付洗後，立即为新教友以主教祝圣的圣油施坚振。&lt;/p>
&lt;h3 id="3-圣体圣事">3. 圣体圣事&lt;/h3>
&lt;p>
&lt;figure>
&lt;img src="https://mary2.netlify.app/img/sacraments/communion/communion-art.jpg" >
&lt;/figure>
有人曾对七十多岁的老人作过调查，百分之九十的老年人都有相同的愿望。大家知道老年人的愿望吗？-「身体健康」是老年人最渴望的！&lt;/p>
&lt;p>或许我们还年轻，不能体会身体健康的重要。虽然我们也会生病；但是多半又能很快地复元起来。若你病了一年、两年&amp;hellip;.甚至十年，或一辈子也好不起来，你的第一个愿望或是唯一的愿望，或许也会是健康的身体！&lt;/p>
&lt;p>大家有没有考虑过，除了身体外，我们人还有灵魂－－一个内在的生命。灵魂会生病吗？那些徵兆提醒我们灵魂生病了？人要如何保持灵魂─我们内在生命的健康？&lt;/p>
&lt;h4 id="恭领圣体的功效">恭领圣体的功效&lt;/h4>
&lt;p>这个问题今天引导我们来看恭领圣体圣事对基督徒生活产生的功效与影响。大家知道吗？教会又称弥撒中我们所恭领的圣体为：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>常生不朽的良药&lt;/li>
&lt;li>抗除死亡的解毒剂&lt;/li>
&lt;li>使我们能永远生活在基督内的食粮&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h5 id="恭领圣体加强我们与基督的契合">恭领圣体加强我们与基督的契合&lt;/h5>
&lt;p>恭领圣体所带来的主要效果，是与基督的亲密结合。耶稣说过：「谁吃我的肉，并喝我的血，便住在我内，我也住在他内。」(若6：56)上主将永生的保证赐给领受基督圣体的信友。因为如同物质食粮滋养我们肉体的生命，基督的圣体更能奥妙地滋养我们灵性的生命。领受复活主基督的圣体，能保持、增强并更新信友在领洗时所领受的「恩宠的生命」。基督徒生命的成长，需圣体的滋养。圣体是信友人生旅途的精神食粮。临终时，圣体更是信友的「天路行粮」。&lt;/p>
&lt;h5 id="恭领圣体使我们与罪恶隔离">恭领圣体使我们与罪恶隔离&lt;/h5>
&lt;p>信友在圣体圣事中所领受的基督圣体是「为我们而交付的」；所喝的圣血，是「为众人所倾流的，以赦免罪恶」。因此，我们确信：恭领圣体若不能洗净我们过去所犯的罪，并保护我们免陷於未来的罪，那麽，恭领圣体就不能使我们与基督结合。米兰主教圣安博曾如此地教导信友：「我们每次吃这饼，喝这杯，就是宣告主的死亡(格前十一2)。而当我们宣告主的死亡时，我们就是在宣告罪恶的赦免。基督每次倾流他的血，都是为了赦免罪恶。所以，我们应该时常领受基督的圣血，为使我们的罪常得赦免。正因为我们时常犯罪，我们就应时常寻求基督圣体的补救。就如肉体的食粮补充消耗的体力，圣体圣事也能坚强我们在日常生活中容易减弱的爱德。我们知道，活泼的爱德能为我们除去小罪。&lt;/p>
&lt;h5 id="恭领圣体能保护我们日後不犯大罪">恭领圣体能保护我们日後不犯大罪&lt;/h5>
&lt;p>恭领圣体能保护我们日後不犯大罪，因为基督的圣体能在我们心中激发爱德。圣体圣事不是赦免死罪的圣事，那是和好圣事的功效。圣体圣事是所有与教会共融、信从上主的教友的圣事。&lt;/p>
&lt;h5 id="恭领圣体能使基督的奥体教会合一">恭领圣体能使基督的奥体─教会合一&lt;/h5>
&lt;p>在圣体圣事中，基督把所有的信徒结合成一个身体──教会。在圣洗圣事中，我们被召叫到天主的大家庭里，成为一个身体。圣体圣事完成这召叫：「我们所祝福的那祝福之杯，岂不是共结合於基督的血吗？我们擘开的饼，岂不是共结合於基督的身体吗？因为饼只是一个，我们虽多，只是一个身体，因为我们众人都共享这一个饼」(格前十16-17)。&lt;/p>
&lt;h5 id="恭领圣体迫使我们关怀贫穷的人">恭领圣体迫使我们关怀贫穷的人&lt;/h5>
&lt;p>当我们在真理的光照中，领受基督为我们交付的体血时，我们必要在穷苦人─基督的弟兄姐妹身上，认出基督来。&lt;/p>
&lt;h5 id="恭领圣体迫使我们为基督徒的合一祈祷">恭领圣体迫使我们为基督徒的合一祈祷&lt;/h5>
&lt;p>圣体圣事应是基督徒团结的标记。但今天由於教会的分裂，信徒不能共同参与主的圣餐。这事实为基督徒带来很深的痛苦。在痛苦中，我们祈求上主，使所有的基督徒能早日回复初期教会时的合一。&lt;/p>
&lt;p>在圣体圣事的共融中，天主使信友充满「一切天恩与恩宠」。因此，每次当我们举行圣体圣事的庆典时，我们的救赎工程就在运作着；我们所擘的饼是常生不朽的良药、是抗除死亡的解毒剂、是使我们能永远生活在基督内的食粮。&lt;/p>
&lt;h3 id="4-和好圣事">4. 和好圣事&lt;/h3>
&lt;p>
&lt;figure>
&lt;img src="https://mary2.netlify.app/img/sacraments/reconciliation/reconciliation-art.jpg" >
&lt;/figure>
相信们每一位都有向人道歉的经验。在什麽情况下向人道歉并不难，又在什麽情况下向人道歉是件困难的事。&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>道歉不难&lt;/em>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>对方温和、体谅&lt;/li>
&lt;li>对方原谅了我&lt;/li>
&lt;li>我们彼此更亲近了&lt;/li>
&lt;li>我们原本的关系良好&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;em>道歉困难&lt;/em>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>需要承认自己的软弱&lt;/li>
&lt;li>自己的骄傲是道歉的障碍&lt;/li>
&lt;li>感受不到对方的爱&lt;/li>
&lt;li>道歉後，仍得不到对方的谅解&lt;/li>
&lt;li>对方也有错，但对方不承认&lt;/li>
&lt;li>不觉得自己有错&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4 id="了解和好圣事">了解和好圣事&lt;/h4>
&lt;p>在教会里，有七件圣事，其中一件是忏悔圣事，也称为和好圣事，或告解圣事；在这件圣事中，忏悔者为自己的过犯，向天主道歉，也向教会道歉。对不少的天主教友来说，办和好（忏悔）圣事是一件不容易的事。今天，我们要看什麽是和好圣事。希望在更深入的了解和好圣事後，我们能以信心，藉着这件圣事，亲近天主。&lt;/p>
&lt;p>领洗时，我们的一切罪过都被赦免──我们的原罪、个人所犯的所有的罪，以及因罪而应得的惩罚。但是领了洗的教友仍会经历罪的现世後果，如：苦难、病痛、死亡、人格的软弱，以及倾向罪恶的心&amp;hellip;.等。当犯罪时，我们因领洗所拥有的，在基督内的新生命，会因而削弱，甚至丧失。&lt;/p>
&lt;p>为治愈我们心灵和身体上的疾病，耶稣在教会内建立了和好（忏悔）圣事，以及病人傅油圣事。藉着圣神的德能，基督能继续赐给我们救恩。当我们因罪而冒犯天主时，天主会主动地来找我们，愿意与我们和好。藉和好圣事，耶稣召叫我们重新皈依他。&lt;/p>
&lt;p>我们又称和好圣事为告解圣事；因为在这圣事中，我们一方面告明自己的罪过，另一方面，我们是在承认并颂扬上主的美善，和他对罪人的仁慈。想想看，我们竟然能藉和好圣事而归光荣於天主？这是多麽值得我们经常去作的好事!&lt;/p>
&lt;h4 id="内心的悔改">内心的悔改&lt;/h4>
&lt;p>当办和好圣事时，我们是在回应耶稣的召叫，要我们悔改。不过我们不能只以外表的行动来响应，更重要的是内心的皈依。这「内心的悔改」能使我们过更肖似耶稣的基督徒的生活。我们的言行也会因内心的皈依而时时为基督作证。&lt;/p>
&lt;p>「内心的悔改」指的是彻底地重新 定自己整个的生活方向，下定决心，停止犯罪，弃绝邪恶，对自己曾犯的恶行感到厌恶，开始仰赖天主恩宠的助佑，过肖似基督的生活(1431)。而这「内心的悔改」首先是来自天主的恩赐。&lt;/p>
&lt;h4 id="忏悔行动">忏悔行动&lt;/h4>
&lt;p>基督徒「内心的悔改」可藉不同的忏悔行动而表达出来。圣经和教父尤其强调三种方式：1.禁食 2.祈祷 3.施舍。信友能藉这三种方式表达对自己、对天主、对他人，三·个幅度的皈依。&lt;/p>
&lt;p>其实，在每天的生活中，天主都赐给信友许多皈依的机会，藉着关怀穷人、维护公道与正义、向人承认自己的过失、规劝在主内的兄弟姐妹、检讨自己的生活、省察良心、接受灵修指导、忍受痛苦、为正义而忍受迫害&amp;hellip;.等，我们都能把内心的皈依表达於言行中。&lt;/p>
&lt;p>此外，要知道，感恩祭的参与，实是信友日常皈依及忏悔的恩宠源头与滋养。因为在感恩祭中，基督使我们与天父和好的祭献又重新地临现在我们中；一次又一次地促成我们与天父的和好。多少人知道，感恩圣事是滋养并强化那些要活出基督生命人的圣事？!感恩圣事是良药，它从我们易犯的过失中解救我们，并保护我们避免陷入致死的罪。&lt;/p>
&lt;p>阅读圣经、祈祷「时辰礼赞」（日课经），以及天主经，都能在我们的内心重振皈依和忏悔的精神，有助於我们得到罪赦。&lt;/p>
&lt;p>而礼仪年中的四旬期及每周纪念主受难的星期五，也是教会实践忏悔的重要时刻。信友可以藉灵修的操练、行善功、忏悔礼仪、朝圣活动、禁食及施舍的克己行动&amp;hellip;.等，表达内心的皈依。&lt;/p>
&lt;p>刚才我们说，「内心的悔改」会使我们对自己曾犯的恶行感到厌恶，因为我们了解，罪恶首先是冒犯天主，断绝我们与天主之间的共融，同时，罪过也伤害我们与教会（在主内的兄弟姐妹）的共融。因此，我们的皈依及忏悔需要得到天主的宽恕，同时，我们也需与教会和好。&lt;/p>
&lt;h4 id="忏悔者的行动">忏悔者的行动&lt;/h4>
&lt;p>信友要如何领受和好(忏悔)圣事呢？&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>
&lt;p>首先，忏悔者必须发痛悔「痛悔」指的是忏悔者因自己所犯的罪而悲伤，由内心生起对罪的厌恶，且立志不再犯罪。在接受和好圣事前，忏悔者最好是先在天主圣言的光照下，省察自己的良心，在福音和宗徒的书信中，汲取伦理的教导。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>告明罪过&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>透过告罪，人真诚地面对自己所犯的罪过，为所犯的罪过负起责任，并重新向天主打开心门，与教会共融，开始再度另一个新生活。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>向司铎告明是和好(忏悔)圣事的必要部分。忏悔者必须告明所有用心省察出的死罪（大罪），即使是最隐密的罪。要知道，有时是十诫中所提及的最後两诫，也就是在欲望及意念中所犯的罪，能严重地伤害灵魂，比那些明显的罪，更为危险。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>要获得宽恕，信徒需把一切罪过都交在仁慈的天主前；若故意隐瞒自己的某些罪过，便不能通过司铎而获赦免。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>教会教导，凡年龄达到辨别能力的信友，都有责任至少一年一次，诚实地告明自己经反省而察觉出来的重罪。省察到自己犯了死罪，却没有先透过和好(忏悔)圣事以获得宽赦，即使怀有很大的痛悔，也不可以领受圣体(共融)圣事，除非他有充分的理由领受圣体圣事，但又无法接触到听告解的司铎。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>虽然信友没有绝对的必要告明日常的过错（小罪），但是教会仍积极地劝勉信友这样做。事实上，定期告明小罪，有助於培养信友的良心，对抗恶习，让基督治愈我们，使我们在圣神的生命中不断进步。因为，如果我们经常藉此圣事，接受天父慈悲的恩赐，我们也会因肖似他而成为慈悲的人。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;ol start="3">
&lt;li>补赎&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>很多罪恶会伤害近人，我们应尽量予以赔补（如：偿还偷取了的物品、重建被诽谤者的声誉、补偿种种伤害等）。罪恶不但伤害罪人自身，使信友软弱，罪恶也伤害罪人与天主及与近人的关系。赦罪除去罪过，但并未补救所有因罪过而造成的损害。在得到罪赦後，忏悔者仍应致力於心灵的康复。忏悔者需为自己心灵的「康复」多做些事情，弥补自己的罪过；这样的赔罪，我们称为补赎。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>给告解者指定「补赎」时，司铎需考虑忏悔者的个别情况，使忏悔者能藉所作的补赎获得神益。补赎应尽可能符合所犯罪过的轻重和性质；它可包括祈祷、奉献（捐献）、仁爱行动、为近人服务、甘愿克己牺牲，尤其以忍耐，接受信友应背负的十字架。这样的补赎能帮助我们更肖似基督。基督不是为我们背负了十字架？！与基督同苦，我们也能与他同享复活的光荣。但是，我们要了解的是，做补赎时，并不是我们自己独自在努力；我们是透过耶稣基督在做补赎。而悔改的果实也是从他而来；经由基督，奉献於父，蒙父悦纳。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4 id="和好圣事的施行人">和好圣事的施行人&lt;/h4>
&lt;p>我们知道唯独天主能宽赦人的罪过。但是，基督愿意把赦罪的权柄交给宗徒，使他们能以他的名赦罪，并使罪人与教会重新和好。[要知道，「与天主和好」及「与教会和好」，两者是不可分的。]基督把和好的职务托付给宗徒，於是主教、主教的继承人以及司铎──主教的合作者，今天继续执行这职务，依圣秩圣事，享有「因父、及子及圣神之名」赦免一切罪过的权柄。&lt;/p>
&lt;p>司铎应鼓励信友领受和好（忏悔）圣事，而且每当基督徒合理地要求这圣事时，应随时乐意为信友举行这圣事。&lt;/p>
&lt;p>司铎是天主怜爱罪人的标记与工具；他并非主人，而是赐予信友宽恕的天主的仆人。他应与基督的意愿和慈爱相结合。他对基督徒的行为操守、人情世故，应有深刻的领悟，对跌倒的人怀有尊重和仁慈的心；他应热爱真理，忠於教会的训导，并以耐心带领忏悔者迈向治愈和完全成熟。他应为忏悔者祈祷、做补赎，并把忏悔者托付给仁慈的主。&lt;/p>
&lt;p>教会清楚地意识到这职务的崇高和慎重，以及对人应有的尊重，因此宣布所有听告解的司铎，必须对忏悔者所告明的罪过绝对保守 密，否则将受到极严厉的处罚。&lt;/p>
&lt;p>所以藉着和好圣事，我们重新生活在天主的恩宠中；我们能与天主作更密切的结合。我们也与教会和好，使教会更坚强，更有活力。我们知道，唯有藉皈依的道路，我们才能进入天国。而在这皈依的道路上，我们并不孤单，我们与世上所有其他在基督内的兄弟姐妹，与圣母玛利亚和天上的诸圣，以及炼狱里的灵魂是连系在一起的，彼此代祷支持。&lt;/p>
&lt;h3 id="5-病人傅油圣事">5. 病人傅油圣事&lt;/h3>
&lt;p>
&lt;figure>
&lt;img src="https://mary2.netlify.app/img/sacraments/anointing/anointing-art.jpg" >
&lt;/figure>
相信我们每个人都有过生病的经验，而我们多半也有照料或探访病人的经验。你曾接触过病重的人吗? 他是谁? 他的病为他带来了那些痛苦? 假如你是一位病重的患者，你最大的愿望会是什麽? 对病人来说，因生病而造成身体及精神上的痛苦是很大的苦难。许多病患惧怕死亡、惧怕没有希望康复的长期病苦；他们也因无力感或怕牵累家人而需承受精神上的负担。谁能帮助病重的人?要如何帮助他们?&lt;/p>
&lt;h4 id="病人傅油圣事">病人傅油圣事&lt;/h4>
&lt;p>教会从基督的手中，领受了「治好病人」的任务(玛十8)。基督愿意教会透过照顾病人、陪伴病人、为病人代祷，努力实践这项任务。因此，在教会的七件圣事中，基督亲自建立的病人傅油圣事(参阅谷六13，14-15)，是专为坚强及安慰那些忍受病苦的人而设立的。&lt;/p>
&lt;h4 id="基督治愈病患">基督治愈病患&lt;/h4>
&lt;p>为了解病人傅油圣事，让我们先看看福音中基督对病人的关怀。就因为基督在世的一切作为都是为了救赎世人，因此，基督的言行，实在是我们过基督徒生活的蓝图；我们可以藉基督对病患的关怀而洞悉他今天是如何继续地关怀病人，而我们，基督的跟随者，当如何关怀我们中患病的弟兄姐妹。&lt;/p>
&lt;p>从福音的记载中，我们看见，没有一位请求耶稣医治的病人遭受了拒绝。耶稣治好了所有接近他，并渴望痊愈的病人。我们也看见，耶稣对病患的怜爱；他利用标记来医治人，如唾沫(谷八23)、泥土(若九6)、水洗(若九7)以及覆手(玛八3、谷八23)；藉这些标记，耶稣亲自与病人接触。&lt;/p>
&lt;p>在耶稣治病时，我们也看见，他要求病人需有信德，他夸赞病患的信德，也因病患的信德而治愈他们(玛八10;九22、29;十五28&amp;hellip;)。而且，当耶稣治病时，耶稣愿意医治整个人，包括灵魂和肉身。耶稣不但具有治病的权能，也有赦罪的权柄(路五17-26)，为的是使人与天主和好，获享永生。耶稣说：我来，是为叫他们获得生命，且获得更丰富的生命(若十10)。&lt;/p>
&lt;p>所以，耶稣治病、赦罪，带给世人「天国来临」的标记。为了让世人获得彻底的治愈，耶稣最後甚至交付了自己的生命，(可贴上耶稣被钉死在十字架上的图片，参考台北总教区编印的耶稣基督教材，单元六)耶稣承担了整个人类的罪过，让世人的罪与自己的身体一起被钉死在十字架上。因此，耶稣藉着他的死亡与复活，也就是藉着他的逾越，为人类战胜了罪恶和死亡，使世人获得永生、得到彻底的治愈，并让世人在来日与他一样，也能得到肉身的复活。&lt;/p>
&lt;h4 id="基督派遣门徒治病">基督派遣门徒治病&lt;/h4>
&lt;p>耶稣在世时，不但自己关怀病人，也派遣门徒去参与他怜悯病人、医治病人的工作。马谷福音为我们记载说：「他们就出去宣讲，使人悔改，并驱逐了许多魔鬼，且给许多病人傅油，治好了他们。」(谷六12-13)。&lt;/p>
&lt;p>耶稣复活後，继续派遣宗徒，「以耶稣的名，按手在病人身上，使病人痊愈」(谷十六17-18)，让世人知道，耶稣确是「拯救人类的天主」。&lt;/p>
&lt;p>为了显示复活主基督恩宠的力量，圣神赐给某些人治病的特别神恩。不过即使最恳切的祈祷，也不常会治愈一切疾病。圣保禄宗徒从主基督学习到，「我的恩宠为你是足够了，因为我的德能在软弱中才全显出来」(格後十二9)。&lt;/p>
&lt;p>####「痛苦」的新意义&lt;/p>
&lt;p>耶稣在世时自己忍受了十字架的痛苦，因而也赋予「痛苦」新的意义。当与耶稣结合，忍受疾病的痛苦时，病人能更肖似耶稣，并参与耶稣因救赎世人所忍受的苦难。&lt;/p>
&lt;p>所以我们可以确信的是，耶稣关怀病人，愿意治愈我们的残疾。我们要以信德祈求痊愈的恩宠。不过，若得不到肉体的治愈，我们不用气馁，因为基督已为我们赢得了彻底的治愈&amp;ndash;我们的永生，我们要以信德继续信靠他。&lt;/p>
&lt;h4 id="宗徒时代的病人傅油">宗徒时代的病人傅油&lt;/h4>
&lt;p>在宗徒时代，教会已有一个专为病人服务的仪式。在圣雅各伯所写的书信中，我们读到：「你们中间有患病的吗?他该请教会的长老们来；他们该为他祈祷，因主的名给他傅油：出於信德的祈祷，必救那病人，主必使他起来；并且如果他犯了罪，也必得蒙赦免。」(雅五14-15)。&lt;/p>
&lt;h4 id="教会自古以来就给病人傅油">教会自古以来就给病人傅油&lt;/h4>
&lt;p>因此，自古以来，教会就用祝福过的圣油，为病人施行傅油。教会相信藉着为病人傅油，基督亲临於病患身旁、触摸病患。基督是我们灵魂与身体的医师；他能赋予我们生命。&lt;/p>
&lt;h4 id="梵二後的病人傅油">梵二後的病人傅油&lt;/h4>
&lt;p>梵二大公会议後，教会教导说：病人傅油圣事是给那些病重的人施行的，施行者在病人的前额和双手上，傅抹祝福过的油(橄榄油或其他植物油)；同时只以下列经文祈祷一次：藉此神圣傅油，愿无限仁慈的主，以圣神的恩宠助佑你，他既赦免你的罪过，愿他拯救你，使你重新振作起来。&lt;/p>
&lt;h4 id="谁领受这圣事">谁领受这圣事?&lt;/h4>
&lt;p>病人傅油并不只是临终者的圣事，所以，凡信友因疾病或衰老，开始有死亡的危险，便确实到了领受此圣事的适当时刻了。&lt;/p>
&lt;p>领过傅油的病人，痊愈後如果又陷入重病，可以再次领受这圣事。在同一疾病中，如病情再度恶化，也可再领受这圣事。病人在施行有危险的手术之前，适宜领受病人傅油。同样，可为身体显然渐趋衰弱的年长者傅油。&lt;/p>
&lt;h4 id="谁施行这圣事">谁施行这圣事?&lt;/h4>
&lt;p>唯有司铎是病人傅油的主礼者。牧者有义务向信徒教导这圣事的益处。信友宜鼓励病人请司铎来，为领受此圣事。病人也应在牧者和整个教会团体的帮助下作好准备，领受圣事。&lt;/p>
&lt;h4 id="如何举行病人傅油圣事的庆典">如何举行病人傅油圣事的庆典?&lt;/h4>
&lt;p>像所有圣事一样，病人傅油是团体的礼仪庆典，可在家里、医院或圣堂举行；可单独为一位、或同时为一群病弱人士施行。病人傅油圣事很适宜在感恩祭中举行。在某些情况下，如果合适，举行这圣事庆典前，可先举行忏悔圣事，并在傅油礼後领受圣体圣事。由於圣体圣事是基督逾越的圣事，它常应是尘世旅途上最後领受的圣事，即是通向永生(逾越)路途上的「行粮」(「临终圣体」)。&lt;/p>
&lt;p>圣言与圣事是一个不可分开的整体。庆典开始，首先忏悔罪过，随後就是圣道礼。基督的话语以及宗徒的见证，唤醒病人和团体的信德，祈求主赐予圣神的力量。&lt;/p>
&lt;p>圣事庆典包括以下主要部分：司铎在静默中覆手，在教会的信德中为病人祈祷；然後用祝福过的油(如可能的话，是由主教祝福的)傅抹病人。&lt;/p>
&lt;h4 id="领受病人傅油圣事的效果">领受病人傅油圣事的效果:&lt;/h4>
&lt;ol>
&lt;li>
&lt;p>是圣神的恩赐
这圣事的首要恩宠，就是使病人坚强，并得到内心的平安与勇气来克服因重病或年老体弱所面对的困难。这恩宠是圣神的恩赐，能重振病人对天主的信德，并坚强他抵抗失望和凶恶的诱惑，以及死亡的恐惧。主基督愿藉圣神的力量，给予病人助佑，使他的灵魂获得治愈；天主若愿意的话，也可使病人的身体痊愈；如果他犯了罪，也必得蒙赦免。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>与基督的苦难结合
透过这圣事的恩宠，病人得到力量和助佑，与基督的苦难更密切地结合，并更肖似基督；病人能藉疾苦的忍受，参与耶稣救世的工程。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>为教会带来恩宠
举行这圣事时，一方面教会在诸圣相通中，为病人的益处代祷；另一方面，领受这圣事的病人，能藉着甘愿参与基督的苦难，为教会和全人类的益处献出一份力量。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>为步入人生旅途的最後阶段作准备
如果教会为病重及衰弱的人施行病人傅油圣事，那麽，教会更要为那些即将离世的人施行此圣事。因此，病人傅油圣事曾被称为「终傅圣事」。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>此圣事使我们完成从受洗就已开始与基督同死、同复活的人生旅程。病人傅油圣事使我们在整个基督徒生命中所接受过的各项傅油得以完成：圣洗傅油是我们获得永生的印证；坚振傅油坚强我们，好能在生命中奋斗；这最後的病人傅油则给我们尘世生命作最後的装备，在我们要进入父家前，面对最後搏斗时，保护我们。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>临终圣体：基督徒最後的圣事
除病人傅油外，教会也给予那些即将离世的人圣体圣事，作为天路行粮(临终圣体)。在回归天父的这一刻所领受的基督圣体圣血，含有特别的意义和重要性。按照主的话：「谁吃我的肉，并喝我的血，必得永生，在末日，我且要叫他复活」(若六54)，基督的圣体圣血是永生的根源和复活的德能。在此，圣体圣事-基督死亡和复活的圣事-是「由死亡通往生命」、「从现世迈向天父」的圣事。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>就如圣洗、坚振和圣体圣事组成一个整体，称为「基督徒入门圣事」，我们可以说，当基督徒的生命临近终结时，忏悔圣事、病人傅油圣事和圣体圣事组成「准备前往天乡的圣事」，或「完成现世旅途的圣事」。&lt;/p>
&lt;h3 id="6-婚姻圣事">6. 婚姻圣事&lt;/h3>
&lt;p>
&lt;figure>
&lt;img src="https://mary2.netlify.app/img/sacraments/matrimony/matrimony-art.jpg" >
&lt;/figure>
在安排婚礼时，本堂神父有责任引领准新郎、新娘作善度婚姻生活的准备。有一位神父与准新郎、新娘会晤面谈时，总会问以上的问题；而每一次他都听到类似的答案：「因为我爱他！」，或「因为他爱我！」有一次，一位准新娘却给了神父出人意料的答覆；她说：「我愿意嫁给他，因为他想成圣。」&lt;/p>
&lt;p>另有一位主教，在为侄女证婚前，也因侄女决定嫁给男友的理由感到欣慰。这位准新娘说：「我愿意嫁给他，因为每主日他一定参与弥撒，而且每次出差到外地时，他第一个要知道的是：圣堂在那里?」&lt;/p>
&lt;h4 id="成圣的召叫">成圣的召叫&lt;/h4>
&lt;p>藉圣洗圣事，每一位基督徒都得到成圣的召叫。而耶稣在教会内所建立的每一件圣事，都是为了赐予信友恩宠，帮助信友走在成圣的道路上。所以，当一对男女决定互订婚姻盟约，他们是得到了天主的召叫，要在善度婚姻圣事中，生育并教养子女，互爱互助，一起成圣。&lt;/p>
&lt;h4 id="天主计划中的婚姻">天主计划中的婚姻&lt;/h4>
&lt;p>圣经是以天主按照自己的肖像，创造男人及女人的故事开始：「天主於是照自己的肖像造了人；造了一男一女。」天主祝福他们说：「你们要生育繁殖、充满大地，治理大地。」(创1:27,28)圣经确定男女是为了对方而受造的；天主说：「人单独不好，我要给他造个与他相称的助手。」(创2:18)「上主用那由人取来的肋骨，形成了一个女人，引她到人前，人遂说：这才真是我的亲骨肉，她应称为『女人』&amp;hellip;.为此，人应离开自己的父母，依附自己的妻子，二人成为一体。」(创2:22-24)&lt;/p>
&lt;p>所以我们说，天主是婚姻的创立者。因为婚姻圣召自人的受造起，就已铭刻在男人与女人的本性上。也因为人是按照天主的肖像而造成的，天主是爱，因此，天主所创造的男女，要在相互的爱护中，反映出天主对人类永的爱。&lt;/p>
&lt;h4 id="罪恶统治下的婚姻">罪恶统治下的婚姻&lt;/h4>
&lt;p>但是，从起初，罪恶就破坏了人与天主，以及人与人之间的关系，罪恶也因此影响了男女之间的关系，使男女的结合常受到威胁，如：纷争、支配欲、不忠、嫉妒和冲突的威胁，甚至导致夫妇间的仇恨与决裂。&lt;/p>
&lt;p>这种混乱的现象，并非来自男女的「本性」，也不是来自男女关系的本质，而是来自罪恶。原罪使人与天主决裂後，第一个後果就是破坏了男女之间原有的共融。&lt;/p>
&lt;p>为治愈罪恶的创伤，男女需要恩宠的助佑。天主是慈悲的，他从不拒绝施恩。人在堕落後，天主愿藉婚姻，赐人恩宠，因为婚姻能帮助人克服自私、自我封闭或对个人快慰的追求；婚姻能帮助人向他人开放、彼此互助、并学习如何作自我牺牲。&lt;/p>
&lt;h4 id="旧约法律教诲下的婚姻">旧约法律教诲下的婚姻&lt;/h4>
&lt;p>在旧约法律及先知的教诲下，我们已了解婚姻的专一性和不可拆散性。虽然梅瑟法律准许人休妻，主耶稣解释说：那是男人「心硬」的痕迹(玛19:8；申24:1)。&lt;/p>
&lt;h4 id="在主内的婚姻">在主内的婚姻&lt;/h4>
&lt;p>耶稣在公开生活之初，应他母亲的请求，在一个婚宴上，行了第一个奇迹(若2:1-11)。教会视耶稣亲临加纳婚宴为对婚姻之美好的肯定，教会也意识到，主耶稣藉亲临加纳婚宴的行动所作的宣告：自那时起，婚姻要成为基督临在的标记。&lt;/p>
&lt;p>耶稣在宣讲时，也明确地肯定男女之间的婚姻是天主亲自结合的、是不可拆散的：「凡天主所结合的，人不可拆散。」(玛19:6)耶稣作如此的要求，并不是要加给夫妇一项不能承受的重担。耶稣来世就是要使被罪恶扰乱的受造界恢复原有的秩序。耶稣要亲自赐予人力量和恩宠，使人能善度婚姻生活。&lt;/p>
&lt;p>这也就是说，夫妇要藉追随基督、牺牲自我、背负自己的十字架，来领悟婚姻共融与互爱的本义，并在基督的助佑下，把婚姻的本意生活出来。&lt;/p>
&lt;p>教会是在十字架上诞生的；基督是以自己生命的交付，与教会，他的净配，订立了新而永久的婚姻盟约。基督在教会内建立的每一件圣事，为信友都是一个标记；圣事不但向信友指出一个事实，并且也使所指出的事实发生。&lt;/p>
&lt;p>男女双方在婚姻圣事中的互爱互助，不但指出基督爱教会的事实，也使基督亲临於教会，亲临於男女双方的婚姻圣事中，不断地圣化教会，圣化在婚姻圣事中结合的夫妇。所以，圣保禄宗徒劝勉基督徒说：「你们作丈夫的，应该爱妻子，如同基督爱了教会，并为她舍弃了自己，为圣化她。」(弗5:25-26)&lt;/p>
&lt;h4 id="婚姻庆典的举行">婚姻庆典的举行&lt;/h4>
&lt;p>如果新郎、新娘都是天主教徒，他们的婚礼通常应在弥撒中举行。为妥善准备自己的结婚庆典，新人宜先举行和好圣事。&lt;/p>
&lt;p>在婚礼中，双方新人藉婚姻誓言，彼此交付，把一生奉献给对方，与在感恩祭中亲临，并为教会完全奉献的基督相结合，又藉同领圣体圣事，双方新人在基督圣体、圣血内共融，形成一体。&lt;/p>
&lt;p>在婚姻圣中，新郎、新娘是基督恩宠的施行人。这是说，新郎、新娘在教会面前，互表同意，相互授予婚姻圣事(1623)。协助结婚庆典的司铎或执事，以教会的名义，接纳新人相互做出的同意，并给予教会的祝福。圣职人员和见证人的临在，明显地表达出婚姻是教会的实体(an ecclesial reality)。&lt;/p>
&lt;p>教会要求信友以「教会仪式」缔结婚约的原因是：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>婚姻圣事是一项礼仪行动，婚姻庆典宜在教会的公开礼仪中举行；&lt;/li>
&lt;li>婚姻使人加入教会的已婚族群；婚姻向夫妇制定，对彼此以及对儿女，在教会内应享的权利和应尽的义务；&lt;/li>
&lt;li>婚姻既然是在教会内的一种身分，教会婚姻仪式的举行，给予婚姻身分一种确实性(所以，结婚时应有见证人)&lt;/li>
&lt;li>就因男女双方的同意是在公开的教会仪式中表明的，夫妇间曾作出的「承诺」因而能得到保障，公开的教会仪式也能帮助新人信守他们所作的同意。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>不同的礼仪传统，都有很多祝福婚姻及呼求圣神的祷词，祈求天主赐予新婚夫妇恩宠与福泽，使新婚夫妇领受圣神。圣神是男女双方互订婚姻盟约的印记，是他们爱情永不涸竭的泉源，也是他们能持守忠贞的力量(1624)。&lt;/p>
&lt;h4 id="婚姻的同意">婚姻的同意&lt;/h4>
&lt;p>当一对男女互授婚姻圣事时，教会认为新婚夫妇彼此间的同意是「成立婚姻」不可缺少的因素。若缺少同意，就没有婚姻。双方新人必须自由地缔结婚姻盟约，并自由地表达他们的同意。所谓「自由」是指：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>没有受到强迫；&lt;/li>
&lt;li>没有受到自然法律(如亲属同婚，或尚未成年的孩童&amp;hellip;.)或教会法律(如已婚者，或受发愿约束的圣秩人员及修道人)阻碍。&lt;/li>
&lt;li>若失去了这份自由，婚姻就无效。&lt;/li>
&lt;li>双方新人在婚姻的同意中相互表明：「我接纳你做我的妻子」、「我接纳你做我的丈夫」，是夫妇互相授受自身的人性行为，这同意是在他们两人「成为一体」时，得以完成。&lt;/li>
&lt;li>所以当男女双方是在不自由的处境中订立婚姻盟约，或这彼此间的同意没有经两人「成为一体」而得以完成时，教会可以在主管的教会法庭审查有关情况後，宣布「婚姻」无效；也就是宣布婚姻从未存在过。双方可自由结婚。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4 id="婚前的准备">婚前的准备&lt;/h4>
&lt;p>夫妇能自由并负责地作婚约的同意，并使婚约牢固地建立在基督信仰上，婚前的准备是极重要的。而父母和家人所给予的榜样及教导，则是婚前准备的最好途径。&lt;/p>
&lt;p>牧者和形成「天主大家庭」的基督徒团体，也是传递婚姻和家庭价值观重要的一环。尤其在今日的时代中，很多青年成长在破碎的家庭中；这些家庭已不能充分地保证婚姻价值观的传授。&lt;/p>
&lt;h4 id="混合的婚姻及不同宗教的婚姻">混合的婚姻及不同宗教的婚姻&lt;/h4>
&lt;p>天主教友与其他基督教派教友的混合婚姻，只要夫妇能分享彼此从各自的团体中所得到的一切，而且学习对方如何以自己的生活方式忠於基督，夫妇之间，即使宗教派系不同，并不会为婚姻构成不能克服的障碍。但是，信友也不应低估这种混合婚姻所产生的种种困难。宗教思想的不同，以及因宗教信仰的差异，对婚姻本身所形成的不同见解，都可能构成婚姻生活中紧张关系的来源，尤其在子女的教育问题上。也由於上述种种困难，信友容易转为信仰冷漠的教友。&lt;/p>
&lt;p>教会现行的法律要求天主教友与受过洗的其他宗派教友的混合婚姻，须获得教会当局的明文许可，才属合法。至於教友和未领洗的其他宗教信徒的婚姻，其障碍要获得明文宽免才算有效。为获得准许或宽免，新人双方应明白并接纳婚姻本质上的目的(帮助彼此成圣，养育子女)和特质(共融、互爱)，而且天主教的一方要承诺，负起让子女接受天主教洗礼及教育的责任。&lt;/p>
&lt;p>天主教的一方若能以诚挚的夫妻之爱，谦逊而忍耐地实践家庭生活的美德， 心祈祷，他能为不信主的一方准备接受皈依的恩宠。这为基督徒的一方，以及为教会来说，都是莫大的喜乐。&lt;/p>
&lt;h4 id="婚姻圣事的效果">婚姻圣事的效果&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>有效的婚姻使夫妻间产生永久及独享(排他)的结合(bond)。因为，由天主亲自建立，并在受过洗的人之间所缔结并完成的婚姻是永不可拆散的。&lt;/li>
&lt;li>婚姻圣事祝圣夫妻的职务和地位(1638)，赐予夫妇恩宠，使二人间的爱情更趋完美，并巩固他们中那不可拆散的结合，使他们在夫妇的生活中，在生育和教养儿女时，互相帮助成圣(迦6:2)&lt;/li>
&lt;li>基督是夫妻婚姻生活所需恩宠的泉源。藉婚姻圣事，基督与信友夫妇相遇，同他们居住在一起，赋予他们力量，背起自己的十字架，追随他，且在跌倒後，能再站起来，互相宽恕，彼此背负对方的重担，怀着敬畏基督的心，互相顺从(弗5:21)，而且以一种超性的、细致而丰富的爱情彼此相爱，使他们在爱情和家庭生活的喜乐中，在今世就预尝羔羊的婚宴。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4 id="夫妻之爱的益处和要求">夫妻之爱的益处和要求&lt;/h4>
&lt;p>夫妻之爱使男女二人将自己整体地交付给对方。把自己整体的交付给对方包括：身体和本能的需求、感觉和情感的力量、心灵和意志的渴望。如此的爱与交付，培养夫妻间远超过身体结合的深度融合，是导向一心一德的融合。如此的爱与交付，要求夫妻要忠贞不渝，并怀有生育的意愿。&lt;/p>
&lt;p>而夫妻之间的共融更需建立在基督内的共融，以达到坚定、净化及成全的共融，透过信仰生活的分享和同领圣体圣事，不断加深他们之间的共融，并在共融中不断地成长。&lt;/p>
&lt;p>但是，为了种种原因，在某些情况下，婚姻的同居生活若实际上已成为不可能，教会准许夫妻分居，即终止同居生活。但是他们在天主前仍是丈夫和妻子；他们不可与另一人结婚。基督团体须帮助这些人，以基督徒的精神面对自己的处境，忠於那不可拆散的婚姻关系。&lt;/p>
&lt;p>今日，在许多国家里，不少天主教徒按照民法办理「离婚」，并依照民法再婚。教会由於忠於耶稣基督所说的话「谁若休自己的妻子而另娶，就是犯奸淫，辜负妻子；若妻子离弃自己的丈夫而另嫁，也是犯奸淫(谷10:11-12)」，教会坚决认为：如果第一椿婚姻仍有效的话，便不能承认新的婚约有效。如离婚的人依民法再婚的话，客观上，他们就是违反天主的法律。只要这情况一直持续下去，他们便不可领受圣体圣事。基於同一理由，他们不能执行某些教会的职务(如代父母、辅导及传教员的职务)。忏悔圣事的修好，也只能给予那些悔改、并承认自己破坏了婚姻作为盟约和忠於基督的标记，并保证自己在完全禁欲中生活的人。&lt;/p>
&lt;p>有些基督徒处於这种情况中，却常常保存自己的信仰，并愿意以基督徒精神教养自己的儿女，对这样的人，司铎和整个团体应表现关切，使他们不致想到自己是离开教会的人。他们既是受了洗的人，可以而且应该参与教会的生活。&lt;/p>
&lt;p>要邀请他们聆听圣言、参与弥撒圣祭、 心祈祷、贡献自己，协助慈善事业，以及谋求正义团体所发起的工作，并邀请他们以基督信仰教育子女，培养补赎的精神和习惯，好能日复一日地祈求天主的恩宠。&lt;/p>
&lt;h4 id="生育的愿望">生育的愿望&lt;/h4>
&lt;p>子女是婚姻极其卓越的恩赐；这恩赐为父母带来莫大的益处(可邀请学员分享他们的看法：子女如何为父母带来益处)。天主亲自说过：「人单独不好」(创2:18)，「在起初，天主创造了人类，有男有女」(玛19:4)；天主愿意人特别参与他的造化工程。天主也降福男人及女人说：「你们要生育繁殖」(创1:28)。所以，真正的夫妻之爱，会使夫妻们，在不轻视婚姻其他宗旨的条件下，毅然地准备和造物主及救主的爱合作。天主是通过夫妻，使自己的家庭日益扩展充实。&lt;/p>
&lt;p>父母是子女最主要和最早的教育者。夫妻之爱的果实应在父母传递给子女的道德、精神和超性生活的教育上表达出来。所以，婚姻和家庭的基本任务是要为生命服务。&lt;/p>
&lt;p>对那些天主没有赐予子女的夫妇来说，他们仍可享有一个充满意义的夫妻生活。他们的婚姻可因实践爱德、 勤待客，及慷慨牺牲而散发光芒。&lt;/p>
&lt;h4 id="家庭教会">家庭教会&lt;/h4>
&lt;p>教会是「天主的家庭」；梵蒂冈第二届大公会议称家庭为「家庭教会」。父母在家庭中应以言以行，作他们子女信仰的启蒙导师，用心培养每人的圣召，尤其是修道的圣召。在今天，一个对信仰陌生，甚至敌视的时代里，信友家庭必须要成为活泼信仰生活的园地，和信德之光散发的中心。&lt;/p>
&lt;h4 id="为天国守贞">为天国守贞&lt;/h4>
&lt;p>基督是所有基督徒生活的中心。基督徒跟随基督的关系，比跟其他家庭的或社会的关系更重要。教会自开始，已有男女放弃了婚姻的莫大好处，追随基督，尽力关注上主的事情，并中悦他。基督曾亲自邀请这些人来追随他度这种生活，而他本身就是这种生活的模。&lt;/p>
&lt;h4 id="独身者">独身者&lt;/h4>
&lt;p>我们也要记得那些为数众多的「独身者」，他们「独身」是由於他们所生活的具体环境使然；这往往并非自愿。因此，他们值得教会，尤其是牧者们的特别爱护及关怀。他们当中有不少是由於贫穷而没有人间的家庭，也有些正以安贫乐道的精神在自己的处境中生活，侍奉天主和近人，树立基督徒生活的模 。我们应为他们打开家庭、「家庭教会」和教会大家庭的门。在这世界上没有一个人是没有家庭的；教会是每一个人的家，是大家的家庭，特别是那些「劳苦而负重担的人」的家。&lt;/p>
&lt;h3 id="圣秩圣事">圣秩圣事&lt;/h3>
&lt;p>
&lt;figure>
&lt;img src="https://mary2.netlify.app/img/sacraments/holyorders/holy-orders-art.jpg" >
&lt;/figure>
一位有服务精神的人让我们看见耶稣。耶稣说：谁若愿意在你们中间成为大的，就当作你们的仆役；谁若愿意在你们中间为首，就当作众人的奴仆，因为人子，不是来受服事；而是来服事人，并交出自己的性命，为大众作赎价。」（谷十43-45）&lt;/p>
&lt;p>在七件圣事中，有两件圣事──圣秩和婚姻是服务的圣事，是为其他人的得救而设立的圣事。&lt;/p>
&lt;h4 id="在救恩计画中的圣秩圣事">在救恩计画中的圣秩圣事&lt;/h4>
&lt;p>早在旧约时代，天主就由以色列十二个支派中选择了肋未支派，立他们为司祭。可是，即使当时的司祭不断地向上主奉献祭品，他们的司祭职仍不能为世人带来救恩。惟有在新约时代，因基督自我牺牲的祭献，才为人类赢得了决定性的赎罪救恩。所以，我们说，只有基督才是真正的司祭，其他的司祭都是他司祭职的仆人；而旧约时代亚巴郎以及肋未支派的司祭职，成了新约时代圣秩职务的预像。&lt;/p>
&lt;h4 id="参与基督惟一司祭职的两种方式">参与基督惟一司祭职的两种方式&lt;/h4>
&lt;p>其实，基督的旨意是使每一位领受圣洗与坚振圣事的信友都被祝圣而接受基督的司祭职，不过，在全体信友共享「普通司祭职」(common priesthood)的同时，基督也愿意召叫某些人来接受特殊的祝圣，使他们能因基督之名服务教会，以天主的圣言和恩宠牧养教会。&lt;/p>
&lt;p>所以我们说，经由祝圣而接受的公务司祭职(ministerial priesthood)与其他信友的普通司祭职，虽各按自己的方式，均参与基督惟一的司祭职，但是，二者在实质上的参与是有区别的。&lt;/p>
&lt;p>信友们的普通司祭职是在发挥圣洗的恩宠，按信、望、爱叁德，过顺从圣神的生活。公务司祭职则为普通司祭职服务，使所有的基督徒都能活出圣洗的恩宠。&lt;/p>
&lt;p>又因基督以公务司祭职，亲自从不间断地，建立并领导教会，因此公务司祭职需透过专有的圣事──圣秩圣事而授予。当圣职人员为教会服务时，是基督自己亲临於他的教会中，作他奥体的头、他羊群的牧者、赎罪祭的大司祭，以及真理的导师；这也是说，藉着圣秩圣事的效力，司祭代表基督，并以「基督元首的身分」行动。&lt;/p>
&lt;p>不过，基督在圣职人员身上的临在，不该被认为好似圣职人员已被保存，不受任何人性软弱、霸道、错谬、甚至罪恶的危害。圣神的力量，并不以同样的方式保证圣职人员的一切行为。但是，在圣职人员施行圣事时，圣神却赋予这种保证，为的是，即使圣职人员有罪，也不能阻止圣事所产生的恩宠效果。圣职人员有许多其他行为，仍存有人性软弱的痕迹。这些行为不常是忠於福音的标记，并为教会带来伤害。&lt;/p>
&lt;p>司祭职是公务性、服务性的。司祭职的建立是为了人群和教会团体的益处。藉圣秩圣事，基督赋予司祭一种神圣的权力，但是，这权力唯独是基督的，因此，当司祭行使这权力时，应效法基督的榜样。&lt;/p>
&lt;h4 id="圣秩圣事的叁个等级">圣秩圣事的叁个等级&lt;/h4>
&lt;p>由天主所设立的教会职务是分等级执行的。这些执行人员从教会初期开始，就被称为主教、司铎和执事。在公务上分享基督司祭职的，共有两等级，就是主教职和司铎职。执事职是为辅助及服务主教职和司铎职。因此，「司祭」实际指的是主教和司铎，而非执事。不过，主教和司铎的司祭职等级，以及执事的服务等级，叁者都是透过圣秩圣事而授予的。&lt;/p>
&lt;h4 id="主教圣秩授予礼圣秩圣事之圆满">主教圣秩授予礼──圣秩圣事之圆满&lt;/h4>
&lt;p>宗徒们由基督领受了降临於他们身上的圣神，宗徒又以覆手礼，把圣神的恩宠传授给他们的合作者──主教；这圣神的恩宠就藉着主教的祝圣礼，一直流传到今天。&lt;/p>
&lt;p>主教职是至高的司祭职，因此，主教的祝圣是圣秩圣事的圆满(1557)。在祝圣主教时，被祝圣的主教除了领受圣化的职务，也领受训导和管理的职务。覆手礼和祝圣经文，赋予被祝圣的主教圣神的恩宠，使留下神印的主教能卓越地并有形可见地代表基督，成为导师、牧人和大司祭，并以基督的名义行事。&lt;/p>
&lt;h4 id="司铎主教的合作者圣秩授予礼">司铎（主教的合作者）圣秩授予礼&lt;/h4>
&lt;p>基督是由圣父所祝圣并派遣来到世上。藉着宗徒，基督使宗徒的继承人──主教，分享他的祝圣和使命。而主教又把自己的职务，按不同的等级，委托给教会不同的成员。司铎於是以从属的地位，分担了主教的职务，成了主教的合作者，去履行基督托付给主教的宗徒使命。&lt;/p>
&lt;p>因此，司铎也分享基督亲自建立、圣化和治理他教会的权柄。为此，司铎的司祭职必须以基督徒入门圣事为条件，并由另一件独立的圣事──圣秩圣事而授予。藉圣秩圣事，司铎因圣神的傅油，盖上特殊的神印，而肖似基督，并以基督元首的身分行事。&lt;/p>
&lt;p>司铎虽未达到司祭职的最高峰，并在执行分内职权时又从属於主教，但他们是被祝圣的新约司祭，去宣讲福音，牧养信友，并举行礼仪庆典。&lt;/p>
&lt;p>司铎是主教的合作者，与主教组成一个司祭团，奉召为天主子民服务。在每一个地区的信友团体中，他们代表主教来关怀信友。司铎若不服从主教，不与主教共融，就不可行使职权，因为在领受圣秩时，司铎向主教应许服从。主教也应视司铎为合作者、儿子、兄弟和朋友。&lt;/p>
&lt;h4 id="执事圣秩授予礼为人服务">执事圣秩授予礼──为人服务&lt;/h4>
&lt;p>在圣秩圣事的等级中，辅助及服务「主教职」和「司铎职」的「执事职」是初等级的。执事所领受的覆手不是为作司祭，而是为服务。在执事圣秩授予礼仪中，只有主教为候选人覆手，表示执事在「服务」的任务上，特别与主教联系在一起。&lt;/p>
&lt;p>圣秩圣事给执事盖上一个不能磨灭的「印记」，使他们肖似基督。执事辅助主教和司铎举行礼仪的庆典，尤其是协助感恩祭、分送圣体、协助婚礼和祝福婚姻、宣读福音和讲道、主持葬礼。执事也受召叫来献身於各种爱德的服务工作。&lt;/p>
&lt;p>圣秩圣事的「必要仪式」，为主教职、司铎职和执事职，都是主教在领受圣秩者的头上覆手，并以特定的祝圣祷文祈祷，呼求天主将圣神倾注於领受圣秩者身上，并赐予相称其职务的神恩。&lt;/p>
&lt;h4 id="谁可授予圣秩圣事">谁可授予圣秩圣事？&lt;/h4>
&lt;p>基督拣选了宗徒们，使他们分享他的使命和权力。基督被提升到天父的右边後，仍通过宗徒们不断照顾和保护信友。今天，基督仍通过宗徒的继承人&amp;ndash;主教继续行动。&lt;/p>
&lt;p>既然圣秩圣事是赋予宗徒职务的圣事，因此，今天是由身为宗徒继承人的主教们，去传授「圣神的恩赐」。有效地被祝圣的主教，即从宗徒一脉相传下来的主教，可有效地授予圣秩的叁个等级。&lt;/p>
&lt;h4 id="谁可领受圣秩圣事">谁可领受圣秩圣事？&lt;/h4>
&lt;p>惟有受过洗的男性，得有效地领受圣秩。主耶稣选立了一些男人，组成十二宗徒的团体。宗徒们亦同样拣选合作者继承他们的职责。普世主教团与在司祭职上和他们相连的司铎们，使十二宗徒团体不断地临在并实现，直到基督再来。教会体认到，她已被主基督亲自作的这种选择所约束。为此，让女性领受圣秩是不可能的(1577)。没有人享有领受圣秩圣事的权利；领受圣秩者是由天主亲自召选的。&lt;/p>
&lt;p>在拉丁教会中，除终身执事外，所有圣职人员通常都选自度独身生活的男信友。他们愿意「为天国」（玛十九12）保持独身，奉召全心为主奉献自己。因此，独身是新生活的标记。来日在天国，全体信友都要度这新生活。所以，以喜乐的心来接受独身生活的人，必能强有力地宣报天主的国。&lt;/p>
&lt;h4 id="圣秩圣事的效果">圣秩圣事的效果&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>不可磨灭的神印
藉圣秩圣事，领受者因圣神所赐予的特殊恩宠而肖似基督，成为基督的工具，服务教会，并作基督的代表，执行基督的司祭、先知和君王职。就如圣洗和坚振圣事，圣秩圣事也是一次而永久授予的。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>一位有效地领过圣秩的人，因正当理由，可被解除他与圣秩有关连的义务和职分，或被禁止执行职务，但是，他并不重回平信徒的身分。因为圣秩的神印是永久的。自授秩当日起，他所领受的圣召和使命就永远铭刻在他身上了。&lt;/p>
&lt;p>由於基督是透过圣秩人员去行动并实行救世工作，因此，纵使圣职人员有不堪当之处，并不阻碍基督的行动。&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>圣神的恩宠
为主教，圣神藉圣秩圣事所赋予的恩宠，使他如同父亲和牧人，不遗馀力，谨慎地领导和保护他的教会，无私地爱所有的人，并优先爱护贫穷、患病和有需要的人。这恩宠驱使他向所有的人宣讲福音、作天主子民的榜样、领导他们踏上成圣之路，并在感恩祭中，追随亲自作司祭和祭品的基督，不怕为世人舍生。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>为司铎，圣神藉圣事所赋予的恩宠，使他堪当服务上主的祭坛，无可指摘；使他宣告天国的福音，善尽传报真理之言的职务；使他向上主奉献精神的礼品和牺牲，并藉重生的洗礼更新天主的子民，好使他在基督第二次来临时，能前去与基督相遇，并从上主无限的美善中，领受他尽忠职守的赏报。&lt;/p>
&lt;p>为执事，圣神藉圣秩圣事所赋予的恩宠，赐予他所需的力量，使他在与主教及司铎的共融中，为礼仪、为福音，并为爱德工作服务，以服务天主子民。&lt;/p>
&lt;p>想想看，面对如此崇高的职务和恩宠，司祭能不感到皈依的迫切需要，使自己的整个生活符合那位以圣事立他们为圣职人员的主吗？&lt;/p></description></item><item><title>Baptism</title><link>https://mary2.netlify.app/zh/project/sacraments-to-baptism/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mary2.netlify.app/zh/project/sacraments-to-baptism/</guid><description/></item><item><title>Communion</title><link>https://mary2.netlify.app/zh/project/sacraments-to-communion/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mary2.netlify.app/zh/project/sacraments-to-communion/</guid><description/></item></channel></rss>