<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sacraments on 峇冬丁宜圣母圣名堂</title><link>https://holynameofmarypt.com/zh/sacraments/</link><description>Recent content in Sacraments on 峇冬丁宜圣母圣名堂</description><generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>zh-Hans</language><copyright>Copyright &amp;copy; {year} Church of The Holy Name of Mary Permatang Tinggi</copyright><lastBuildDate>Wed, 26 May 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://holynameofmarypt.com/zh/sacraments/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>坚振</title><link>https://holynameofmarypt.com/zh/sacraments/confirmation/</link><pubDate>Wed, 26 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://holynameofmarypt.com/zh/sacraments/confirmation/</guid><description>
&lt;figure>
&lt;img src="https://holynameofmarypt.com/img/sacraments/confirmation/confirmation.jpg" >
&lt;/figure>
&lt;blockquote>
&lt;p>众人都充满了圣神，照圣神赐给他们的话，说起外方话来。 &lt;strong>- 【宗徒大事录 2:4】&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>任何一个团体都有入团的条件。要加入某一社团或组织，必须经过一连串的入会仪式。例如想加入扶轮社，必须先参加开会叁次，再经过全体会员的同意；其他如加入童子军、狮子会等等，也都各有自己的入会仪式。这些入团的仪式，是为表示新加入者的慎重，也表示团体对新人的接纳和欢迎。同样的，由於成为一位基督徒不是只靠我们自己的能力，也需要天主和教会同道的帮助，因此在教会内，为成为天主教会内的一员，也需要一连串的入门仪式&lt;/p>
&lt;h3 id="什麽是坚振圣事">什麽是坚振圣事？&lt;/h3>
&lt;p>坚振圣事加强领洗时的初步承诺，赋予圣神，使基督徒能完全生活出领洗时的奉献。&lt;/p>
&lt;p>新编《天主教教理》如此解释坚振圣事：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>「坚振圣事满全圣洗的恩宠。它是赋予圣神的圣事，使我们更深入地扎根於天父和嗣子的神圣关系里，使我们更牢固地成为基督的肢体，与教会更结实地联系，更投入地分担教会的使命，帮助我们以言以行来见证基督徒的信仰。」&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>坚振圣事满全圣洗的恩宠。这句话的另一个说法就是，坚振是圣洗的印记。这是一种古代的习俗。在过去，士兵会印上长官的印记，奴隶则印上主人的印记。这印记表示他们属於某人。官员也在文件上封以官印，证明这文件确实出自他本人之手。在坚振圣事中，基督徒则盖上了圣神的印记。「天主在我们身上盖了印，并在我们心里赐下圣神作为抵押」(格後一21-22)。他们再一次把自己献身於基督徒的召叫，而这召叫是从领洗时开始的。「这圣神的印记表示我们完全属於基督，表示我们已经登记，要永远事奉天主」。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="坚振圣事不但表示确证圣洗圣事也更增强圣洗的恩宠">坚振圣事不但表示确证圣洗圣事，也更增强圣洗的恩宠。&lt;/h3>
&lt;p>它是赋予圣神的圣事。坚振圣事是庆祝天主赐予圣神的圣事。但是，圣洗圣事不也赋予圣神吗？既然如此，坚振圣事又有什麽特别呢？《宗徒大事录》第八章16-17节说得很清楚，教会从一开始就很明白，除了圣洗以外，天主还要赐给一样特别的礼物，即天主圣神。而「天主圣神」这样礼物就是我们所说的「坚振」。这礼物藉着覆手而传给我们。坚振圣事可以说是加强、加深这早在圣洗圣事时就已赐给我们的那些礼物的力量。&lt;/p>
&lt;p>那些礼物叫做圣神七恩，就是智慧、聪敏、超见、刚毅、明达、孝爱和敬畏。这圣神七恩是在依撒意亚先知书十一章第2节中最先提起的。依撒意亚先知书写於公元前第八世纪。当时依撒意亚先知预言一位默西亚(即傅过油者)即将来临。默西亚为了领导他的人民，要赐给他们一些特殊的恩赐。耶稣就完全具有这七种神恩。在五旬节那天，耶稣把这些恩赐给了所有人。&lt;/p>
&lt;p>坚振圣事使我们更牢固地成为基督的肢体。领受坚振圣事的人要接受傅油，就像基督也曾接受傅油一样。「基督」(原希腊文)的意思就是「受傅者」。坚振圣事加强我们的力量，使我们的生活像是另一个基督。&lt;/p>
&lt;p>傅油就是主教用圣油-即圣化圣油-在领受坚振者的前额划十字。按圣经的传统，油代表喜乐、洁净、治愈、力和美。在圣事生活中，也有这所有的意义。在坚振圣事中，基督徒受傅以神恩，做为他们献身於基督的标记，这样他们的生活会散发出「基督的芳香」。&lt;/p>
&lt;p>在傅油之後，主教把双手按在领受坚振者的头上。在圣经时代，覆手象徵传递属神的能力，以实践一件使命、传递天主的祝福和保证，使这使命能够完成。&lt;/p>
&lt;p>坚振圣事使我们与教会更结实地连系，更投入地分担教会的使命。坚振圣事是庆祝天主的召叫及我们的答覆，愿去履行一件特定的任务，那就是在世界上推动教会的使命。在坚振时领受的圣神七恩，可以让天主教友成为基督徒团体中能结果实的成员。「藉着坚振圣事，[已领洗的人]更完美地与教会结合，并因为有天主圣神的特别力量而使生命更充实」。&lt;/p>
&lt;p>坚振圣事帮助我们见证基督徒的信仰。就像圣洗圣事的施行，不仅是为要领洗的个人，也是为整个教会团体而施行，这团体也因为天主恩宠而得益；同样的，在坚振圣事中，圣神七恩的赐予是为增强所有人的力量。尤其是「赐予圣神的特殊能力，使我们能以言以行真正为基督作证，而传扬和维护我们的信仰，公开而大胆地承认基督之名，并且绝不以十字架为耻」。&lt;/p>
&lt;p>领受坚振者为天主作证的言行，包括为正义与和平而努力、为无辜的生命执言、行事光明磊落、与他人研讨及分享自己的信仰。「藉着仁慈与有爱心的行为，我们实践了基督徒的使命，也把圣神所赐的七恩付诸实践，因为这七恩赐给我们的目的，就是为了要我们用在造福他人上面」。&lt;/p>
&lt;h3 id="坚振圣事的举行">坚振圣事的举行&lt;/h3>
&lt;p>坚振圣事只需领受一次，因为它在领受者身上印下了不可磨灭的属神印记。就像圣洗及圣秩圣事一样，也建立了与基督的永久关系。与天主的这种友谊是不能取消的。我们可以不按照所领受的恩宠生活，但是天主却不会收回他的话。因此我们身为传授教理的人，若遇到表示「自己过去是天主教友」的人，应该邀请他们重新过实质的信仰生活。说自己「过去是教友」，对天主来说是没有意义的。一个人一旦领过圣洗和坚振圣事，他就永远属於天主。&lt;/p>
&lt;p>坚振圣事在感恩祭中举行，这是很适当的，因为这样可以强调入门圣事间关系的密切。施行圣事者通常为主教。他的在场表示了教会团体与接受坚振圣事的基督徒之间，有密切的关系。&lt;/p>
&lt;p>在实行成人入教礼典的堂区，主教可把施行此圣事的任务交给堂区神父。在这种情况下，於复活前夕领受圣洗圣事的新教友，可以马上就接着领坚振圣事，然後在感恩祭中初领圣体。&lt;/p>
&lt;p>一名基督徒若处於生命垂危之际，那麽任何司铎都可以施行坚振圣事。「教会不希望她的任何一位子民，即使是最年幼的，在没有领受圣神所赐的七恩之前，就离开这个世界」。&lt;/p>
&lt;h3 id="结论">结论&lt;/h3>
&lt;p>坚振圣事是入门圣事，因此它是一种「召叫」和「回答」的圣事，又是更进一步与基督徒团体结合的圣事。此圣事的目的是「带领基督徒与基督更密切地结合，也与天主圣神更加亲密」。&lt;/p>
&lt;p>坚振圣事是圣洗圣事的延续或印记，帮助我们把心思专注於使命的实践上，这也是我们领洗时的承诺。&lt;/p>
&lt;p>坚振圣事的象徵行动(傅油及覆手)祝圣了领受圣事者，也明显表示他是基督的作证者。由於每个人在跟他人见面时，对方第一眼看到的就是他的前额，因此领受坚振者在前额接受傅油，是深具意义的象徵动作。&lt;/p>
&lt;h3 id="中学生坚振">中学生坚振&lt;/h3>
&lt;p>对于希望准备接受坚振圣事的中学生，请填写这份表格，教堂的协调员将与你联系。&lt;/p>
&lt;h3 id="成人坚振">成人坚振&lt;/h3>
&lt;p>如果你正寻求洗礼或是考虑成为基督徒的成年人，您的下一步是&lt;a href="rcia">成人慕道班 (RCIA)&lt;/a>。&lt;/p></description></item><item><title>病人傅油</title><link>https://holynameofmarypt.com/zh/sacraments/anointing/</link><pubDate>Wed, 26 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://holynameofmarypt.com/zh/sacraments/anointing/</guid><description>
&lt;figure>
&lt;img src="https://holynameofmarypt.com/img/sacraments/anointing/anointing.jpg" >
&lt;/figure>
&lt;blockquote>
&lt;h4 id="你们中间有病了的呢他就该请教会的长老来他们可以奉主的名用油抹他为他祷告---雅各书-514">&amp;ldquo;你们中间有病了的呢，他就该请教会的长老来；他们可以奉主的名用油抹他，为他祷告。 - 雅各书 5:14&amp;rdquo;&lt;/h4>
&lt;/blockquote>
&lt;h3 id="什么是病人傅油圣事">什么是病人傅油圣事？&lt;/h3>
&lt;p>病人傅油是天主教、东正教和一些新教教会的圣事。&lt;/p>
&lt;p>这圣事的旧称临终圣事或终傅圣事由12世纪末起在西方天主教会使用，直到梵蒂冈第二届大公会议废止。&lt;/p>
&lt;p>傅油圣事依据的主要圣经经文为「你们中间有患病的吗？他该请教会的长老们来；他们该为他祈祷，因主的名给他傅油：出于信德的祈祷，必救那病人，主必使他起来；并且如果他犯了罪，也必得蒙赦免。」（雅各伯书5章14,15节）&lt;/p>
&lt;p>这圣事给予病人属灵的帮助和安慰，并完好的属灵健康，包括因为病重信徒的罪得赦免。天主教会基督徒认为，有的时候圣事会带来奇迹治愈。傅油的意思是以油涂抹，所使用是橄榄油。在天主教会，通常这油（病人油，oleum infirmorum）已由主教在圣周四的圣油弥撒中祝圣。&lt;/p>
&lt;p>这圣事可以为个人需要进行，也可以集体进行。天主教堂区通常一年会举行一至两次集体的病人傅油圣事，而这多是在弥撒中举行。&lt;/p>
&lt;p>如果这圣事是为个人的话，司铎会在简短仪式中施行，如果时间环境许可会举行简短礼仪。病人傅油圣事经常与其他圣事一同施行，如忏悔礼和领圣体。若果没有即时生命危险，其次序是忏悔礼，傅油礼，然后领圣体。司铎也可能会施行使徒赦罪(Apostolic Pardon，奉教宗名义施行)，尤其是有生命危险的病人。&lt;/p>
&lt;p>现时傅油圣事由司铎主持。司铎以已祝圣的油在病人的额头画十字，并念：「借此神圣傅油，愿无限仁慈的主，以圣神的恩宠助佑你」然后又以油在病人手掌画十字，并念：「他既赦免你的罪，愿他拯救你，使你振作起来。」&lt;/p></description></item><item><title>初领圣体</title><link>https://holynameofmarypt.com/zh/sacraments/communion/</link><pubDate>Tue, 25 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://holynameofmarypt.com/zh/sacraments/communion/</guid><description>
&lt;figure>
&lt;img src="https://holynameofmarypt.com/img/sacraments/communion/communion.jpg" >
&lt;/figure>
&lt;blockquote>
&lt;p>我是从天上降下来生命的粮，人若吃这粮，就必永远活着。我所要赐的粮就是我的肉，为世人之生命所赐的。 &lt;strong>- 【约翰福音 6:51】&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>感恩祭(圣体圣事)是教友生活的中心，也是整个教会生命的泉源、中心及高峰。感恩祭(圣体圣事)是最首要的圣事，其他的圣事都来自此一圣事，也都归向此一圣事。「基督临现於感恩(圣体)圣事的饼酒形内的方式是独一无二的。他提升感恩(圣体)圣事，便之超越其他圣 事，成为「灵性生活的圆满，和所有圣事的终向」。&lt;/p>
&lt;p>感恩祭(圣体圣事)是入门圣事的最後一个圣事，感恩祭(圣体圣事)使我们 教友成为教会中正式的一份子。感恩祭是我们敬拜天主的最高形式，也是我们 从天王那儿得到的最贵重的礼物。&lt;/p>
&lt;h3 id="名虽异而实同">名虽异而实同&lt;/h3>
&lt;p>除了「感恩祭」这名称外．教会对「於此一圣事还有许多种称呼。 「感恩祭」是表示信友团体聚在一起，同心合意地向复活的王．我们的造物者献上我们的感恩与赞美，因为他在耶稣身上行了奇妙的大事。 「爱之宴」这名称则强调此一圣事中信友分享一餐饭食的一面。不论在世界上那个地方，一起用餐都是一种友谊和相爱的表现。一起分享同样的食物和 饮料，表示大家的同心合意。新约中好几次提到耶稣与人一起用餐。这些场合都预示耶稣在受难前夕与门徒一起举行的圣餐。&lt;/p>
&lt;p>「弥撒」则是我们最常使用的名称。这原是拉丁名称，意思是「丢吧， 你受派遣前去。」这是传统的遣散仪式。这名称提醒我们，我们的使命是要 把我们接受的天主与他人分享，也把他的爱给予他人。我们为了他人的缘故而 牺牲自己时，就是效法耶稣为我们在十字架上牺牲自己的生命，而我们也就成 了他的体和血。&lt;/p>
&lt;h3 id="感恩祭是基督的逾越祭叫献">感恩祭是基督的逾越祭叫献&lt;/h3>
&lt;p>感恩祭是一种纪念性的餐食，纪念耶稣与他的们徒共享的最後晚餐。耶稣 有意在犹太人的逾越节建立圣体圣事。犹太人在每年一度的逾越节，纪念天主 的仁慈与忠信，因为天主把犹太人带离埃及，从被人奴役的情况下把他们救 出，并与他们订立盟约。逾越节是一个欢乐的场台，感谢天王所做的一切。耶 稣在最後晚餐时改变了这一餐的意义。他成为逾越羔羊，为所有的人牺牲。他 的死亡与复活要成为天王与人类订立新盟约的象徵。&lt;/p>
&lt;p>感恩祭与加略山一是同一的牺牲感恩祭是纪念基督的逾越。我们每次举行感恩祭时，就会想起耶稣用他的生命、死亡及复活为我们赢得的救恩。 我们用&amp;quot;纪念」这个名词时，不只是在回忆许久以前所发生的事，也在宣扬一件事事．即:这些救恩的事迹，也在今天彰显给我们。对犹太人来说，纪念一件事迹，例如出埃及，使这件事迹再度临在於现在。同样的，当教会庆祝感恩 祭时，天主在他的圣子耶稣身上所完成的救恩工作，从某方面来说，也呈现於现在，而目是非常真实的。&lt;/p>
&lt;p>新编《天主教教理》中的解释更清楚，我在此引用其中的三段:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>感恩祭的礼仪是「纪念基督的逾越奥迹，这奥迹亦藉此而临现:基督在十字架上一次而为永远完成的祭献万古常新」。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>「基督的祭献和感恩祭的祭献是同一个祭献;只是祭献的方式不同而已」。「曾在十字架上献出了自己的耶稣基督，现在则藉着司祭在祭台上奉献自己。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>「在感恩(祭宴)中，基督所交付的身体，就是他在十字架上为我们所交付的身体;所交付的血，就是他『为大众顺流，以赦免罪过』的血。」。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="基督真的临在於圣体圣事中">基督真的临在於圣体圣事中&lt;/h3>
&lt;p>基督以多种方式临在於他的教会中。在他的圣言中、在圣经中、在聚集 的信徒中，他都与我们同在。「那里有两个或叁个人，因我的名字聚在一起， 我就在他们中间」(玛十八20)。基督也藉着引导教会的圣神、在每一样圣事 中、在代表天主的司祭身上、在彼此之间，特别是穷人、病人和坐监的人身上 (玛25：31-46)而临在。许多基督教的朋友也同样相信这一点。但是天主教会 的教导与其他基督教派有一点很大的差异。天主教友相信耶稣基督是真的临在 於饼酒的形象下。基督教的朋友却认为基督的临在只是象徵性的。天主教友听 了耶稣在最後晚餐时所说的话:「这是我的身体，这是我的血。」耶稣并不是 说: 「这饼是为使你们想到我的身体，这酒就好像是我的血。」而且很明确地 说: 「这就是我的体和血。」&lt;/p>
&lt;p>教会用「本质转化」一词来解释成圣体圣血的那一刻，那时司祭再度说出耶稣亲自说过的话:&amp;ldquo;这是我的身体，这是我的血，在那一刻，饼和酒完全转变成基督 - 那光荣复活基督的体和血。&lt;/p>
&lt;p>新编《天主教教理》告诉我们，当我们说耶稣以饼酒形「真正的临在」时，并不排除耶稣其他形式的临在，或说他的临在方式是「不真实的」，而 是说，因为耶稣在饼酒形下的临在是百分之百的临在，也就是说，那是实质的、事实上的临在;基督藉此使自己完全而整个地临在」。&lt;/p>
&lt;p>耶稣究竟是如何临在於祝圣过的饼酒中，仍是一个奥秘。但有三位大圣人提出了一些深入而可贵的见解，使我们能更深刻地了解此一奥秘。&lt;/p>
&lt;p>谈到祝圣饼酒时 望安博(St Ambrose)说:“基督的话，既然可以使那不存在的成为存在的，难道不能「改变」那些已经存在的东西，「成为」另 一种截然不同的存在吗?原来给予事物原来的本质，跟改变它们的本质，是一样惊人伟大的。”&lt;/p>
&lt;p>金口圣若望宣称:&amp;ldquo;使所奉献的(饼酒)成为基督体血的，不是人，而是那为我们钉死在十字架上的基督自己。司铎担任基督的角色，说出基督的这些话，然而，这些话的力量及恩宠，却是天主的。基督说:&amp;ldquo;这是我的身体。是这会学句话把奉献的物品(饼酒)转化[成了基督的体血]。」。&lt;/p>
&lt;p>圣济利禄(ST.Cyril)说:「不要问这事是否真实;而要以信德来接受救主的话，因为他是真理，他不会撒谎。」。&lt;/p>
&lt;p>一位现代神学家则是这样说明的:「天主真正的临在并不是魔术，而是天主圣言有效能力所产生的结果。天主当初创造天地时说: 『有光』，就有了光。任何东西，只要天主说一声，那东西就存在了。耶稣基督，降生成人的天主圣子，也具有同样的大能。当他说: 『复明吧!』『洁净了吧!』『女孩，你起来吧!』『你的罪已经赦免了!』『拿起你的担架，起来走吧』立刻就有了这样的结果。在感恩祭中，当司祭说:『这是我的身体』『这是我的血』时，这话也真有同样的权威」&lt;/p>
&lt;h3 id="举行感恩祭的目的">举行感恩祭的目的&lt;/h3>
&lt;p>「感恩祭献的庆典，全是为指向信友藉着共融於(领受)主的体血，而与基督 亲密地结合。接受共融(领受主的体血)，就是接受基督;他为我们而牺牲自己。」&lt;/p>
&lt;h3 id="经由感恩祭而得到的恩宠">经由感恩祭而得到的恩宠&lt;/h3>
&lt;p>感恩祭还有一个名称，就是「至圣圣事」(Blessed Sacrament)，因为我们 经由参与感恩祭，会得到许多祝福。在此我不把这些祝福一一详细说明，只列出一个简单的大要，让你自己去探讨。新编《天主教教理》对这些都有很好的说明：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>感恩祭证明天主对我们延续不断的爱&lt;/li>
&lt;li>感恩祭能使我们记得并重演基督在十字架上的牺牲&lt;/li>
&lt;li>感恩祭增强我们与基督的结合&lt;/li>
&lt;li>感恩祭使我们脱离罪恶，涤净小罪，并保护我们，将来不致犯下大罪&lt;/li>
&lt;li>感恩祭提醒我们天主与人类所订立的爱的盟约，以及他要我们爱他人、服侍他人的诫命&lt;/li>
&lt;li>感恩祭司使天主教友的连系加强&lt;/li>
&lt;li>感恩祭是将来在天主内享受光荣的保证&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="结论">结论&lt;/h3>
&lt;p>感恩祭是教会最完美的祈祷。新编《天主教教理》把感恩祭称做「救恩的 圣事」，是再合适不过了。在感恩祭中，我们与基督一起向天父献上感谢， 感谢他创造天地万物，也为天父在基督内完成的救恩而赞美天父。藉着仪式性的用资，感恩祭重新演出了「基督的爱」这最伟大的一幕 - 耶稣在十字架上奉献出他的生命。在感恩祭中，我们因领受基督的圣体和圣血，而受邀与基督成为一体;感恩祭结束时，我们并被派遣，去成为他人精神食粮和养分的来源。&lt;/p>
&lt;h3 id="儿童初领圣体">儿童初领圣体&lt;/h3>
&lt;p>初领圣体是为5至9岁的孩子和他们的父母一起参加的信仰之旅而设计的。为了让您的孩子接初领受圣体，他或她必须参加我们的天主教要理班。我们2021年的要理班注册现已结束。请在2021年9月回来查看2022年课程的注册情况。&lt;/p>
&lt;h3 id="成人初领圣体">成人初领圣体&lt;/h3>
&lt;p>如果你正寻求初领圣体或是考虑成为基督徒的成年人，您的下一步是 &lt;a href="rcia">成人慕道班 (RCIA)&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;h3 id="为残疾人士而做的初领圣体准备oku">为残疾人士而做的初领圣体准备(OKU)&lt;/h3>
&lt;p>圣母圣名堂明白所有天主教徒都有权参加圣礼。 如果您的亲人（无论他们的年龄或残疾情况如何）需要准备任何圣礼，请致电&lt;a href="tel:+6045887799">+6045887799&lt;/a>联系雷神父预约。&lt;/p></description></item><item><title>办告解/忏悔</title><link>https://holynameofmarypt.com/zh/sacraments/reconciliation/</link><pubDate>Tue, 25 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://holynameofmarypt.com/zh/sacraments/reconciliation/</guid><description>
&lt;figure>
&lt;img src="https://holynameofmarypt.com/img/sacraments/reconciliation/reconciliation.jpg" >
&lt;/figure>
&lt;blockquote>
&lt;p>你们悔改，并回心转意罢！好消除你们的罪过 &lt;strong>- 【宗徒大事录 3:19】&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h3 id="什么是和好圣事">什么是和好圣事&lt;/h3>
&lt;p>和好圣事(办告解)是教会七件圣事之一，属于治疗圣事。一个人在接受圣洗时会获得罪过的赦免，但如果他在领受后再次犯罪，就会失去了与天主共融的关系，以及与教会共融的关系。主耶稣在复活后显现给宗徒，向他们说：「领受圣神罢！你们赦免谁的罪，就给谁赦罪；你们存留谁的，就给谁存留。」就是这样，耶稣把赦罪的权柄交给教会。&lt;/p>
&lt;p>和好圣事包括五个程序：省察、痛悔、定改、告明、补赎。教友在完成补赎后才算获得修和圣事的实效。这件圣事是可以重复领受的。主耶稣召叫我们每一个人一生里不断的皈依，所以每当我们犯了罪，就应当去领受修和圣事啦。&lt;/p>
&lt;p>基督建立修和圣事的本意不纯粹在于赦免人在领洗后所犯的罪，更在于彰显上主的慈爱， 使人能在一个可见、 可感觉、 可触摸的有形标记中， 去接触天主的仁慈， 感受到确实被宽恕和被接纳的幸福和快乐。事实上， 基督也愿意我们要彼此宽恕， 来 「兑现」天主的宽恕 。&lt;/p>
&lt;p>在圣神的引导下，忏悔者必须心甘情愿前去忏悔。&lt;/p>
&lt;h3 id="告解的五个步骤">告解的五个步骤&lt;/h3>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;strong>省察&lt;/strong> ： 呼求圣神光照，按照圣经或十诫等，用心查考自己从领洗或上次告解至今，所冒犯天主的罪过。&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>痛悔&lt;/strong> ： 悔恨自己曾得罪天主的行为。&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>定改&lt;/strong> ： 立定志向，从今以后不敢再犯罪。&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>告明 / 赦罪&lt;/strong> ： （要在神父面前做）向神父说出所犯过的一切罪过及次数。&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>补赎&lt;/strong> ： 神父按罪过的轻重给与的神功，可以是诵念经文或其他善行。&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>参加和好圣事之前, 可以下载&lt;a href="#">告解程序&lt;/a>, 以帮助自己更好地准备身心灵的洁净。&lt;/p>
&lt;h3 id="一省察程序">一、省察程序&lt;/h3>
&lt;p>在痛悔之前，我们应先省察自己的良心。当良心发现罪恶的祸害如此严重巨大而感到震憾时，就引发内心的转化，在恩宠的推动下，被引导完成忏悔的过程，借圣事而获得罪赦。&lt;/p>
&lt;h4 id="按天主十诫圣教四规七罪宗">按天主十诫、圣教四规、七罪宗&lt;/h4>
&lt;h5 id="天主十诫">天主十诫&lt;/h5>
&lt;p>&lt;strong>第一诫 ： 钦崇一天主在万有之上&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>罪行包括 ： 不全心信赖、倚靠和爱慕天主。思疑天主的道理。参与弥撒时分心。无心听道理。懒惰学道理。无心念经，早晚全无念经。在圣堂谈笑失敬。不妥当划十字圣号。虽然有方便但是懒惰去领圣体。不妥当预备领圣体。不妥当预备告解。不敢承认自己是教友。信兆头为吉凶。信异端邪神。做异端的事。阅读相反信德的刊物。怨恨天主。亵渎圣事、圣物。冒领圣体。进食前不念经感谢天主。求神拜佛，占卜，看相 ，看掌，信星座，信风水，看通胜，紫微斗数，铁板神算，纸牌占卜，碟仙，通灵﹝问米﹞等等。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>第二诫 ： 毋呼天主圣名以发虚誓&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>罪行包括 ： 发假誓愿。乱呼求天主和耶稣的圣名发假誓，许愿不还，说轻慢或侮辱甚至反对天主、圣母、圣人的话。拿天主、圣母、圣人的名字来开玩笑。不践行所许过的意愿。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>第三诫 ： 守瞻礼主日&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>罪行包括： 没有在主日及法定节日﹝如复活节、圣诞节﹞参与全弥撒，在弥撒进行中早退或迟到，主日是安息日应该休息但却坚持及故意去做工，没有最少每年办一次告解，没有在复活期、圣诞期领圣体，没有守教会定的大、小斋期，没有帮助教会的经费﹝奉献﹞，没有每天祈祷，忽视圣经默想。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>第四诫 ： 孝敬父母&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>罪行包括 ： 对父母或长上不负责任，照顾不周， 咒骂、抱怨、记恨、轻慢父母、师长。望父母早死。父母有病或困难时不照顾。不听师长的善言善劝。说父母、亲戚、师长或神长的是非。对子女或下属没有尽责，不养活，不管教甚至虐待子女，克扣或故意迟出下属应有的薪金, 在子女或下属面前立坏表样，没有让子女领洗入天主教及不培育子女的信德。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>第五诫 ： 毋杀人&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>罪行包括 ： 打架。打死或打伤人。同人吵闹。耻笑人。激人忿怒。不同人和好。图谋报仇。记恨别人。自己想死。毒言骂人。叫人不和睦。立坏表样引人犯罪。伤害自己的身体。故意做或帮助他人做这些事： 堕胎，堕胎，喝醉酒或故意喝醉，吸毒，贩毒，愤怒，嫉妒，说人坏话，没有尽力保护自己及他人的生命。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>第六诫 ： 毋行邪淫&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>罪行包括 ： 故意想起邪念 。没有立刻退绝不洁的思想。故意想得着邪淫的机会。愿意做非礼的事，但是没有实行。故意说非礼淫邪的话和笑话，喜欢看不洁的刊物、书籍、电视、影片和表演，谈论猥亵非礼的事。留心听人说非礼的话。去邪淫不道德的地方, 把自己放在高诱惑的环境里。手淫、穿着不端正的服装。结交坏朋友。离婚、纳妾、婚前性行为、婚外性行为、同性恋、人工避孕等一切猥亵的思想和言行。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>第七诫 ： 毋偷盗&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>罪行包括： 明抢，暗偷，欺骗，贪污，贿赂，瞒税，卖假货，偷工减料，开空头支票，收留偷来的东西，制造或买卖盗版光牒、手袋或其他物品，损害公物和他人的财物，帮助别人偷东西。欺骗别人的钱。买或收藏别人偷来的东西。做不公道的生意。浪费资源如水、电，吝惜，贪婪，借人财物不归还，损害社会正义和公益。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>第八诫 ： 毋妄证&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>罪行包括 ： 说谎，发假誓，做假证, 诬告别人，冤枉人，暴露别人的劣点，泄露别人的罪, 说人是非，判断，武断, 败坏别人的名声。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>第九诫 ： 毋愿他人妻&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>罪行包括 ： 贪恋别人的配偶， 淫乱的思想和行为，挑逗的举动和言谈，婚外情，贪恋和诱惑献身天主的神职人员,如神父、修女或修士。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>第十诫：毋贪他人财物&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>罪行包括 ： 见财起心。侵夺公家或他人的财产，土地，贪图不属于自己的任何物件，浪费公物和天然资源，赌博。&lt;/p>
&lt;h5 id="圣教会四规">圣教会四规&lt;/h5>
&lt;p>&lt;strong>第一规&lt;/strong> ：凡主日及一总停工瞻礼之日，该参与全弥撒。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>第二规&lt;/strong> ：遵守圣教会所定的大小斋期。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>第三规&lt;/strong> ：该妥当告解，并善领圣体，至少每年一次。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>第四规&lt;/strong> ：当尽力帮助圣教会的经费。&lt;/p>
&lt;h5 id="七罪宗">七罪宗&lt;/h5>
&lt;p>&lt;strong>第一宗 骄傲&lt;/strong> : 慕求虚荣。贪图人赞美。轻视别人。不肯认错。欺负别人。夸赞自己。固执己见。同人争气。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>第二宗 悭吝&lt;/strong> : 过分爱好和追求现世的财物。没有恻隐之心。虐待劳工。用不公道的手段追求财物。不置备自己或家人所必需的对象。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>第三宗 迷色&lt;/strong> : 追求无廉耻相反洁德的事。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>第四宗 愤怒&lt;/strong> : 怀恨。记仇。咒骂。凌辱别人。没有压制自己的怒气。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>第五宗 贪饕&lt;/strong> : 只求贪图口腹的快乐，对于饮食没有节制。对于烟酒的嗜好没有节制。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>第六宗 嫉妒&lt;/strong> : 小气。嫉妒别人的成功。喜欢别人做事失败。别人受灾害，自己的心喜欢。露出别人的毛病为损害别人的名声。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>第七宗 懒惰&lt;/strong> : 懒惰尽自己的本分。荒废时间。无心学道理。无心改自己的毛病。&lt;/p>
&lt;h4 id="按福音的训导">按福音的训导&lt;/h4>
&lt;ol>
&lt;li>下列省察方式予以补充或适应，以便利各种人的省察。&lt;/li>
&lt;li>在告解前做省察，最好首先问问自己：&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;ul>
&lt;li>我去告解是否真心希望获得罪赦、改过迁善、重度新生、与天主和好，抑或勉强行之以顾面子？&lt;/li>
&lt;li>我在上次告解时，有否遗忘或故意隐瞒的大罪？&lt;/li>
&lt;li>我有否做完应做的补赎？有否赔偿致人的损害？有否勉力实行所定的志向？&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;ol start="3">
&lt;li>每人应在天主的光照下，省察自己的良心。&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>&lt;strong>（一）主说：“你该全心爱你的主，天主。”&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>我是否举心向上，爱天主在万有之上，抑或在贪图物质的享受？我做事有否正直的意向？&lt;/li>
&lt;li>我是否全信天主？有否怀疑教会的道理？我是否注意基督的教训，听天主的圣言，学习教义，避免有害信德的行为？我是否无所畏惧地承认我是教友？&lt;/li>
&lt;li>我有否念早晚课？我的祈祷是否真心诚意地与天主会话？我有否将工作和劳苦献给天主？我在诱惑中是否投奔天主？&lt;/li>
&lt;li>我是否敬爱天主的圣名，有没有以亵渎、虚誓、滥用天主的圣名而获罪于天主？我是否对圣母玛利亚有所不敬？&lt;/li>
&lt;li>我是否遵守主日和教会的节日，虔诚地参与礼仪，尤其是弥撒？我有否完成四规告解和四规圣体？&lt;/li>
&lt;li>我有否敬拜邪神，相信异端，如算命，看相，筮卜等？&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>&lt;strong>(二) “你们该彼此相爱，如同我爱了你们。”&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>我是否真心爱人。有没有利用朋友以达到我的目的，对他们做我不愿别人对我做的事？我是否以言以行给别人立坏榜样？&lt;/li>
&lt;li>在家庭中，我是否以忍耐及互爱，使大家和气欢乐？我为子女的，是否孝爱父母，在精神和物质的需要上，是否帮助他们？我为父母的，对子女是否善尽教育，尤其是宗教教育的责任？我是否能立己立人地督导他们？我为夫妻的，在内心及言行上，是否忠贞不贰？&lt;/li>
&lt;li>我是否愿救济穷人？我是否尽我所能，救助穷苦人，弱小者，年老人，外邦人或其他种族的人？&lt;/li>
&lt;li>我是否负起教友传教的责任，以帮助本堂和整个教会？为教会统一，为传扬福音，为世界和平，为维护正义，我是否常行祈祷？&lt;/li>
&lt;li>我是否自私自利，罔顾社团的公益？我是否尽我所能，推动社会的正义，风俗的善良，人与人的和爱及亲睦？我是否善尽公民的义务，缴纳应缴的税捐？&lt;/li>
&lt;li>在我的工作岗位或职务上，是否公正，精勤，忠信，出于仁爱为社会服务？我是否对工人及为我服务的人，给予公正的报酬？我是否遵守诺言和契约？&lt;/li>
&lt;li>对于合法的上司，我是否给予尊敬和服从？&lt;/li>
&lt;li>我是否利用地位或职权，营私舞弊？&lt;/li>
&lt;li>我是否信守真理和忠实，有没有以虚伪、诽谤、谗言，妄断、揭人隐私，致人蒙受损害？&lt;/li>
&lt;li>我有否损害别人的生命、财产和荣誉？有否建议或赞成堕胎的行为？有否憎恨别人？有否与人吵架，记仇，辱骂，发怒？我是否专横地不肯承认别人的无辜？&lt;/li>
&lt;li>我有否窃取别人的财物，或想不择手段地占有？我有否设法归还不义的财物或赔偿其损害？&lt;/li>
&lt;li>我受了委屈，是否为了基督的爱，乐于言和，宽恕别人，有没有存有记恨报复的心愿？&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>&lt;strong>（三） 主基督说：“你们该止于至善，如天父一样。”&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>我的人生目标是什么？我切望永生吗？我是否借祈祷，阅读和默想天主的圣言，勤领圣事，并借苦行，从事灵修的进步？我是否致力于抑制败行，不良的偏好和情欲？我是否骄傲自大，在天主前妄自矜夸，藐视别人？我是否为所欲为，不顾别人的自由和权利？&lt;/li>
&lt;li>我怎样运用时间，力量和天主给我要我行善立功的恩赐－－才能？我是否运用它们使我成为一个止于至善的完人，有没有游手好闲，或反用天主的恩赐去倒行逆施？&lt;/li>
&lt;li>我是否甘心忍受世上的痛苦和逆境？我怎样克苦我的肉身，以“补充基督苦难之所缺”？&lt;/li>
&lt;li>我是否谨守五官和我全身的贞洁？我是否以奸淫、纵欲、淫思、邪望、亵行玷污了我的身体？我是否读淫秽的书籍，作猥亵的会话，寻求不合教友和人性尊严的娱乐或影片？我是否因我丑恶的行为引了人犯罪？我享用婚姻权利时，是否遵守伦理规律？&lt;/li>
&lt;li>我是否违背良心，或出于畏惧抑或出于假善而行善？&lt;/li>
&lt;li>我是否常遵循圣神的启迪争取天主子女的自由，有没有甘心顺从情欲的驱使？&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h4 id="生活修养">生活修养&lt;/h4>
&lt;h5 id="关于我的信仰">关于我的信仰&lt;/h5>
&lt;ol>
&lt;li>在我的生活中，我是否把宗教信仰当作最重要的事？&lt;/li>
&lt;li>整天功夫，我是否记得耶稣是我命运的掌握者？&lt;/li>
&lt;li>我是否只是一个表面的教友，将我的幸福完全寄托世俗事务的成就上？&lt;/li>
&lt;li>我是否为了人情面子，将我的宗教信仰置诸一旁？&lt;/li>
&lt;li>我的祈祷是否诚心正意？&lt;/li>
&lt;li>我是否借阅读或默想福音，加强我对耶稣的认识和交往？&lt;/li>
&lt;li>我是否曾检讨过我宗教生活的进度？&lt;/li>
&lt;li>我是否善为利用增进我信仰的种种方法：如参加教会的宗教礼仪和活动？&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h5 id="我怎样待人">我怎样待人&lt;/h5>
&lt;ol>
&lt;li>我是否对一切人都友善呢？对某些人怀有憎恶、仇恨与嫉妒？&lt;/li>
&lt;li>我是否生活只想自己，不想别人？&lt;/li>
&lt;li>在我的爱好上，是否同情最可怜的人和受苦最多的人？&lt;/li>
&lt;li>我是否对朋友忠实？和人来往时，傲气凌人，或冷嘲热讽？&lt;/li>
&lt;li>我是否曾故意欺骗人，阴谋暗算，心地不正直？&lt;/li>
&lt;li>我是否对某些人抱有门户偏见，而加以轻视？&lt;/li>
&lt;li>我是否对自己出身寒微，或对父母感到羞耻？&lt;/li>
&lt;li>我是否常以具体行动对父母表示孝爱和尊重？&lt;/li>
&lt;li>在我对人的批判或言论上，是否具有温和气质？&lt;/li>
&lt;li>我在使用他人或公用的对象时，是否毫不经心？&lt;/li>
&lt;li>得罪了人，是否求人宽恕？&lt;/li>
&lt;li>我是否常固执己见，从不听从他人的意见？&lt;/li>
&lt;li>我是否常注意自己行为所发生的影响？有没有给邻居，尤其给儿童们留下不良的榜样？&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h5 id="对我个人的修养">对我个人的修养&lt;/h5>
&lt;ol>
&lt;li>我每天的生活是否具有一个固定的目标？&lt;/li>
&lt;li>我是否和某些教外人一样，以赚钱当作自己的真正生命？&lt;/li>
&lt;li>我是否努力发挥自己的天赋才能？&lt;/li>
&lt;li>我是否生活懒散，常作白日梦或幻想，而忽略自己的责任？&lt;/li>
&lt;li>我对我暴躁和好斗的本性，是否努力去克服？&lt;/li>
&lt;li>我是否常贪图舒适安乐，而从不努力节制？&lt;/li>
&lt;li>我是否常把我的身体当作属于天主的圣殿？&lt;/li>
&lt;li>我是否努力保存我的贞洁？维护我身心的健康？&lt;/li>
&lt;li>我是否为了肉欲而寻求色情勾当？&lt;/li>
&lt;li>我是否曾在想像、表演、阅读或友谊中，寻求性的满足？&lt;/li>
&lt;li>我在情绪低落时，是否常自艾自怨？&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h5 id="对教友生活的态度">对教友生活的态度&lt;/h5>
&lt;ol>
&lt;li>我是否对于教会的礼仪生活，缺少热诚，而不知努力探求原因？&lt;/li>
&lt;li>我是否由于懒惰，或由于缺少信心，而没有勤领圣体？&lt;/li>
&lt;li>我是否只尽到了主日参与弥撒的本分就已感到满意，而不再求灵修方面的进步？&lt;/li>
&lt;li>我是否尽了我教友传教的本分？是否只关心自身的得救，而从不关心教外的亲友？&lt;/li>
&lt;li>我对于教会或某些神长的批评，是出于恶意或是出于爱心？&lt;/li>
&lt;li>我对于教会的种种规定，是否由于轻薄，或由于了解不足，而故意违反？&lt;/li>
&lt;li>我对于圣事，尤其告解圣事是否常顺从人的观点，因而不愿意领圣事？&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h5 id="良心省察指引">良心省察指引&lt;/h5>
&lt;ol>
&lt;li>我有否认或怀疑天主的存在吗？&lt;/li>
&lt;li>我有没有拒绝相信天主的启示？&lt;/li>
&lt;li>我有没有相信过星座、流年运情、解梦、轮回转世、求神拜佛、看相、看掌、算命、看通胜、紫微斗数、铁板神算、风水、盘仙、银仙、通灵﹝问米﹞等等、搭罗牌、纸牌占卜，各类占卜符咒、水晶等等各类增运物品？&lt;/li>
&lt;li>我有没有曾经否认自己是天主教徒？&lt;/li>
&lt;li>我曾否想过离开天主教信仰？&lt;/li>
&lt;li>我有没有对天主的仁慈失望？或妄用了天主的仁慈？&lt;/li>
&lt;li>我有没有长时期忽略祈祷？&lt;/li>
&lt;li>我有没有亵渎天主、或妄呼天主的名、或诅咒、或破坏承诺和暂愿？&lt;/li>
&lt;li>主日或应守的瞻礼日，我曾否因为自己的缘故而不参与弥撒？&lt;/li>
&lt;li>在至圣圣体面前，我是否常常保持虔敬？&lt;/li>
&lt;li>在弥撒中，我是否分心走意？参与弥撒，我有没有迟到或早走？&lt;/li>
&lt;li>我有没有守主日，在主日做光荣天主的事？&lt;/li>
&lt;li>我有没有反抗或不敬我的父母或合法上司？&lt;/li>
&lt;li>我有没有疏忽自己对于配偶、子女或父母的责任？&lt;/li>
&lt;li>我有没有忽略自己子女的宗教学识和信仰培育？&lt;/li>
&lt;li>我有没有学习教会正确的教导？&lt;/li>
&lt;li>我有没有给予员工合理的薪酬？&lt;/li>
&lt;li>我有没有因自己的说话和行为而使别人、尤其是年青人跌倒？&lt;/li>
&lt;li>我曾否导致别人离开信仰？&lt;/li>
&lt;li>我对待别人是否无忍耐、易发怒、嫉妒、不善、骄傲、懒惰、复仇心重、常怀恨、不宽恕？&lt;/li>
&lt;li>我有没有做坏榜样、滥药、过量饮酒、与人打斗和争吵？&lt;/li>
&lt;li>我有没有杀过人或伤害过任何人？&lt;/li>
&lt;li>我有没有堕胎或建议任何人去堕胎？&lt;/li>
&lt;li>我有没有参与或赞成安乐死的行为？&lt;/li>
&lt;li>我有没有尝试自杀？&lt;/li>
&lt;li>我有没有故意地怀有不洁的思想和渴望？我是否穿着端庄？&lt;/li>
&lt;li>我有没有用不洁和有淫秽暗示的语言？讲或听不洁的故事笑话？&lt;/li>
&lt;li>我有没有故意观看或注视淫秽的电视节目、戏剧、图片或电影？我有没有故意阅读色情资料？&lt;/li>
&lt;li>我有没有做过对自己或与别人做不洁的行为？那行为是什么？&lt;/li>
&lt;li>我有没有在教会以外结婚，或鼓励别人这样做？&lt;/li>
&lt;li>我有没有滥用我的婚姻权？我曾否不忠于我的婚姻誓约？&lt;/li>
&lt;li>我有没有与别人的配偶有不正当的联系？&lt;/li>
&lt;li>我有没有做人工避孕、自己或配偶有没有接受了绝育手术？&lt;/li>
&lt;li>我有没有偷盗、欺骗、帮助或鼓励别人偷盗、或保管偷来的东西？我有没有为所偷来的东西作出赔偿？&lt;/li>
&lt;li>我有没有完成我的契约、贿赂别人或收受贿赂、支付我的帐单、沉迷赌博和投机、我有没有剥夺自己家人生活的需要？&lt;/li>
&lt;li>我有没有讲大话，和故意用自己的谎言欺骗或伤害他人？&lt;/li>
&lt;li>我有没有做过假见证？我有没有暴露别人的缺失和罪过，并讲人是非？&lt;/li>
&lt;li>我有没有保守别人告诉我的秘密？&lt;/li>
&lt;li>我有没有遵守教会在四旬期的禁食和守斋？我有没有实行我在复活节的责任？我有没有？一年最少办一次告解？&lt;/li>
&lt;li>我有没有在犯了大罪的情况下领圣体？我有没有在参加感恩祭之前一小时不饮食，守一小时的「圣体斋」？&lt;/li>
&lt;li>我有没有办过一次坏的告解？&lt;/li>
&lt;li>我有没有故意拒绝捐助教会？&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h3 id="二痛悔">二、痛悔&lt;/h3>
&lt;p>痛悔是忏悔的首要行动，是内心的伤痛和厌恶所犯的罪过，并立志将来不再犯罪。&lt;/p>
&lt;p>那出于爱天主在万有之上的爱的痛悔，就是完美的痛悔，旧称“上等痛悔”。上等痛悔能赦免小罪，也能赦免重罪。在这种情况下获得重罪的赦免，要下定决心，尽快接受告解圣事。&lt;/p>
&lt;p>那出于考虑到罪恶的丑陋以及害怕受到永罚和其他惩罚的威胁，即是因害怕而发的忏悔，就是不完美的忏悔，旧称“下等痛悔”。下等痛悔不能赦免重罪。这种痛悔使人作好准备经由忏悔圣事而得到赦免。&lt;/p>
&lt;h3 id="三定改">三、定改&lt;/h3>
&lt;p>立定志向，从今以后不敢再犯罪。&lt;/p>
&lt;h3 id="四告明程序">四、告明程序&lt;/h3>
&lt;ol>
&lt;li>忏悔者与神父一起划十字圣号，然后说： 「请神父祝福，我罪人愿在教会内悔改。」&lt;/li>
&lt;li>神父可用圣经提示忏悔者放心告明&lt;/li>
&lt;li>忏悔者告罪：「从上次领受修和圣事到现在已有（说出时间），在这段期间所犯的过失有……。若有忘记的罪，或别人因我所犯的罪，都求神父全赦。」&lt;/li>
&lt;li>神父给予教导及补赎&lt;/li>
&lt;li>忏悔者以痛悔经或用自己说话表示忏悔，求天主宽恕：&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;ul>
&lt;li>痛悔经：「天主，为了我所犯的一切罪过，及我的失职怠惰，我全心痛悔，因为我如此得罪了你，极仁慈、极崇高的天主。现在依靠你圣宠的助佑，我全心定志，善作补赎，以后再不敢犯罪，并躲避一切犯罪的机会。」&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;ol start="6">
&lt;li>神父伸手并划十字赦罪：「天上的慈父，因他圣子的死亡和复活，使世界与他和好，又恩赐圣神赦免罪过；愿他借着教会的服务，宽恕你，赐给你平安。现在我因父及子及圣神之名，赦免你的罪过。」&lt;/li>
&lt;li>忏悔者答：「亚孟。」&lt;/li>
&lt;li>神父：「天主保佑。」&lt;/li>
&lt;li>忏悔者答：「感谢天主。」&lt;/li>
&lt;li>忏悔者去履行补赎&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h3 id="五赦罪">五、赦罪&lt;/h3>
&lt;p>天主透过教会介入而行动，借司祭（主教或神父）以基督之名赦罪，并定下补赎的模式，还为罪人祈祷，并与他一起赎罪。罪人以行为表现完全谦逊和具有效果的补赎。&lt;/p>
&lt;p>司祭听完告解人的“告说明白”后，以基督的名赦他的罪。赦罪经文：天上的慈父，因他圣子的死亡和复活，使世界与他和好，又恩赐圣神赦免罪过，愿他借着教会的服务，宽恕你，赐给你平安。现在，我因父及子及圣神之名，赦免你的罪过。&lt;/p>
&lt;p>耶稣说：“你们赦免谁的罪，就给谁赦免（若二十21-23）。”我们应不容置疑地相信，自己所尽力告明所有记得的罪过时，已放在仁慈的主面前，获得宽恕。谁不这样做，并故意隐瞒自己的某些罪，即使告明，也不能透过司铎获得赦免。&lt;/p>
&lt;h3 id="六补赎">六、补赎&lt;/h3>
&lt;p>当忏悔者已告明自己所有罪过且获得天主的赦免，应谢主隆恩与赔补因自己的罪所造成的伤害损失。&lt;/p>
&lt;p>按正义的要求，应赔偿给自己的罪恶所伤害的天主、自己、近人。虽然罪过已蒙赦免，但未补救所有因罪过而造成的混乱。被删除罪恶后，罪人仍应使伤害的灵魂获得新生命，恢复元气，恢复天主已因自己的罪所造成的损失：光荣不再。近人的损失都应一一偿还或补偿、 恢复名誉等。这就是补赎。&lt;/p>
&lt;p>听告解者在指定补赎时，应考虑到忏悔者的个别情况，并使他能借此获益。补赎应尽可能符合所犯的罪过的严重性和性质。它包括祈祷、为近人服务、奉献、仁爱行动、甘愿克己牺牲，特别以忍耐接受自己应背负的十字架。这样的补赎有助人更肖似基督，与他同为天国的继承人。&lt;/p>
&lt;p>为自己的罪做补赎，并非自己一个人做，而是透过主基督。离开他，我们一无所能（若十五5）。保禄说：“赖着加给我勇力的主，能成就一切（斐四13）。”因此，保禄进一步强调：“人没有什么可夸耀的，所有的夸耀因主而夸耀（格前一31 ，迦六14，格后十17）。”我们借“结出与悔改相称的果实（路三8）”，在他内做补赎，经由他奉献给天父，并蒙受天父的悦纳。&lt;/p>
&lt;h3 id="圣经提示">圣经提示&lt;/h3>
&lt;blockquote>
&lt;p>天主，求你按照你的仁慈怜悯我，依你丰厚的慈爱，消灭我的罪恶。 （咏51:1）&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>你们应该洗涤，应该自洁，从我眼前革除你们的恶行，停止作孽，学习行善，寻求正义，责斥压迫人的人，为孤儿伸冤，为寡妇辩护。 （依1:16-17）&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>我们应该爱，因为天主先爱了我们。假使有人说：我爱天主，但他却恼恨自己的弟兄，便是撒谎的；因为那不爱自己所看见的弟兄的，就不能爱自己所看不见的天主。 （若一4:19）&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>圣秩</title><link>https://holynameofmarypt.com/zh/sacraments/holy-orders/</link><pubDate>Tue, 25 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://holynameofmarypt.com/zh/sacraments/holy-orders/</guid><description>
&lt;figure>
&lt;img src="https://holynameofmarypt.com/img/sacraments/holyorders/holyorders.jpg" >
&lt;/figure>
&lt;blockquote>
&lt;p>圣神既在全群中立你们为监督，牧养天主用自己的血所取得的教会，所以你们要对你们自己和整个羊群留心。 - &lt;strong>【宗徒大事录 20:28】&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>耶稣曾许诺门徒：「看，我同你们天天在一起，直到今世的终结」(玛廿八20)。耶稣透过教会的七件圣事，实现了他的许诺。因为在每一件圣事中，我们都能与复活的主相遇。&lt;/p>
&lt;p>在这七件圣事中，有一件很特殊的圣事，是信友获得圣宠的特殊管道，因为另外有五件圣事，都是我们要透过这管道才得领受的。这圣事就是圣秩圣事。我们要透过已领受圣秩圣事的圣职人员之手，才能领受圣洗、圣体、坚振、和好以及病人傅油圣事。唯一的例外是婚姻圣事，因为在婚姻圣事中，授与圣事的并不是司铎，而是由领受婚姻圣事的男女双方，互相授与。&lt;/p>
&lt;p>新编《天主教教理》将圣秩及婚姻两件圣事并称为服务共融的圣事。因为这两件圣事都是为了其他人的得救而设立的。「这两件圣事赋予领受人在教会内一项特殊使命，为建设天主的子民而服务」。&lt;/p>
&lt;h3 id="分享基督的司祭职">分享基督的司祭职&lt;/h3>
&lt;p>所有基督徒都因为领受了圣洗圣事，而成为教会的司祭。你也许是第一次听到这个说法，但在圣伯多禄时代，他就这样教导当时的基督徒了(伯前二9)，在近代召开的梵蒂冈第二届大公会议中，又再度加以肯定。所有的信徒都分享基督的司祭、先知和君王职。「司祭」就是「中保」的意思。司祭的角色就是做天主与其他人之间的中间人。司祭的任务是代表耶稣教导和关怀其他人，并向天主祭拜。追随耶稣基督的我们，也都受召叫要做这些事。但是在这种「普通的司祭职」中，还有一种晋秩司祭职务，是由一群天主特别拣选、把生命奉献给教会的人所组成，这就是我们所说的「公务司祭职」。公务司祭职是为了服务普通司祭职而存在的。&lt;/p>
&lt;p>公务司祭职并不是门徒或初期教会教父的发明，而是耶稣亲自制定的。耶稣曾托付他的门徒，在他升天後，要继续实行他的使命，耶稣引据旧约时代就有的传统，建立了司祭职。但是旧约时代的司祭职并不能带来救恩。只有基督的司祭职才能给人带来救恩。教会认为旧约的司祭，是在新的盟约下建立的基督大司祭的预像，到了新约时代，仍然在司铎的身上继续这司祭职。「基督是一切司祭职的泉源：旧约的司祭只是基督的预像，而新约的司祭却是以基督代表的身分而行动」。&lt;/p>
&lt;h3 id="晋秩圣职">晋秩圣职&lt;/h3>
&lt;p>在晋秩圣职中，还分叁种不同的圣秩。即主教、司铎和执事。主教(episcopate)一字是从希腊文的「管理者」(overseer)而来的。司铎(presbyterate)则是「长老」的意思。长老就是在初期教会时期，负责主持感恩祭礼的人。今天我们称此第二圣秩为司铎。至於执事(diaconate)，在希腊文中则是「服务者」的意思。参与这叁种圣秩的任务是「宣讲福音，管理教友，并举行敬天之礼」。只有接受这些圣秩者，特别是主教和司铎，才能在感恩祭中代表基督，与天主的子民一起、并为天主的子民奉献感恩祭。&lt;/p>
&lt;p>司铎经过祝圣成为主教时，就领受了圆满的圣秩圣事。主教是群羊的牧人、门徒的继承人。他们特殊的使命是保护信仰、教导真正的天主教教义，并监督圣事的施行，使其能施行得适当。他们也是有关信仰及道理问题上的法官。&lt;/p>
&lt;p>司铎则协助主教尽宣讲和主持圣事的责任。司铎的首要任务是主持感恩祭，宣讲和教导天主圣言，并积极地建立基督徒的教会团体 。有的司铎属於教区，有的属於修会。教区司铎直接受地方主教的管辖。他们可以在堂区服务，也可以担任辅导司铎，或学校的行政工作等。属於修会的司铎(如方济会、道明会、耶稣会等)要宣发神贫、贞洁和服从的誓愿，并受修会会长的管辖。他们通常也在修会中与其他会士一起过团体生活。&lt;/p>
&lt;p>执事则与主教和司铎合作，举行礼仪的庆典、宣讲福音，并献身於各种爱德服务工作。执事并没有领受公务司祭职，但是因为他们也被祝圣，因此在教会内负有重要的任务，包括：分送圣体、证婚和祝福婚姻、宣读福音和讲道、主持葬礼。教会内有两种执事，终身执事是永久性的，临时执事则是祝圣为司铎前的过渡性职务。&lt;/p>
&lt;p>这叁种等级的圣事，都授予领受的人不可磨灭的印记。一旦经过了祝圣，这印记就不可能被除去。也就是说，一朝成为司铎，就永远是司铎。如果有正当的理由，司铎可以还俗，解除他与圣秩有关连的义务和职分，但严格说来，他永远不可能重新回到平信徒的身分。「因为圣秩的神印是永久的」。&lt;/p>
&lt;h3 id="当前的争议">当前的争议&lt;/h3>
&lt;p>近几年来，人们不断讨论女性是否有权接受圣秩圣事的问题，尤其是西方国家讨论得更热烈。新编《天主教教理》清楚地表示没有人享有领受圣秩圣事的权利。「就如每项恩宠，人只能把这圣事视为白白的恩赐去『领受』」。梵二大公会议，以及教宗若望保禄二世，都仍然支持由男性担任司祭职的传统，因为这是耶稣的决定，当初他拣选门徒时，并未拣选女性。&lt;/p>
&lt;p>另一个有争议性的问题，就是独身问题。许多人声称如果准许神父结婚，就可以解决目前神父不足的现象。其实在过去，一直到十一世纪，神父都是可以结婚的，不过只有在晋铎前就已婚的男人，才可以领受圣秩圣事。我们知道，在十二宗徒中，伯多禄等人也都是有妻子的。至於现在，如果一位终身执事的妻子去世，他不可以再婚。此外，除了传统或规定外，独身在实际上也很有必要。由於过独身生活，司铎才能更自由、更全心全意地事奉上主。因为他们不必分神去照顾自己的家庭；因此在任何时候，他们都可更自由地答应上主的召唤，到任何地方去为天主的子民服务。&lt;/p>
&lt;p>「他们奉召全心为了『主的事务』而奉献自己，把他们自己完全地给予天主和人群。以欣喜的心来接受独身生活的人，必能显着地宣报天主之国」。&lt;/p>
&lt;p>「由於过着独身而有爱心的生活，司铎的生活指向一个没有婚姻的永久的生命。因此司铎的生活，在现世生活中是一个见证：我们大家有一天也都要与天主永远地结合」。&lt;/p>
&lt;p>天主教与基督新教之间最大的争议，就是基督徒司祭职的性质。这是一个争论了四百年的问题。在宗教改革时期，司铎的身份遭到滥用，确实需要改革。马丁路德和其他的宗教改革者，都主张耶稣基督是真正而唯一的司祭，因此晋秩圣职人员并无必要。天主教会则认为，基督确实在教会内开始了一种永远的圣秩，现在我们把它称做主教圣秩、神父圣秩和执事圣秩。1563年举行的特利腾大公会议，为了答覆新教的改革者，作了如此的宣称：「自从新约时代，天主教会就从基督那儿领受了圣神而可见的感恩祭献，因此也必须承认，教会内也存在着一个新而有形可见的司祭职，而且是从旧的司祭职改变而来的」(特利腾大公会议，第廿叁会期)。教会当局如今仍然维持着这样的主张。&lt;/p>
&lt;h3 id="结论">结论&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>藉着圣洗圣事，所有的基督徒都分享基督的同一司祭职。我们都分享同一信仰和同一使命，那就是宣扬耶稣的福音，过充满爱心的生活，并藉着祈祷、好榜样、仁爱工作，以带领他人归向天主。在这些因领洗而被祝圣的人当中，天主召叫了一些人，托付给他们一项特殊的使命，那就是司祭的职务。&lt;/li>
&lt;li>圣秩圣事是基督徒职务的圣事。圣秩圣事藉着主教的覆手，而授予天主拣选的人一项特殊的任务，让他们在教会团体内为人服务。主教、司铎和执事，并不是一种有权有势的角色，而是服务和爱德的角色。&lt;/li>
&lt;li>司祭职的圣召是一项神圣的恩赐。我们身为教理传授者，应多为司铎的圣召祈祷，鼓励我们的孩子和学员，聆听天主的召叫，并在工作中支持我们的神父。&lt;/li>
&lt;li>「所有人须尊敬执事，就如对耶稣一样，尊敬主教如对天父的肖像，尊敬司铎就如对天主的议会和宗徒团一样，因为没有他们就没有教会可言」(安提约基雅的圣依纳爵。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="关于圣召">关于圣召&lt;/h3>
&lt;p>如果您对圣职圣召和献身生活感兴趣，请致电&lt;a href="tel:+6045887799">+6045887799&lt;/a>联系我们本堂雷神父。&lt;/p></description></item><item><title>婚姻</title><link>https://holynameofmarypt.com/zh/sacraments/matrimony/</link><pubDate>Tue, 25 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://holynameofmarypt.com/zh/sacraments/matrimony/</guid><description>
&lt;figure>
&lt;img src="https://holynameofmarypt.com/img/sacraments/matrimony/matrimony.jpg" >
&lt;/figure>
&lt;blockquote>
&lt;p>因此，人要离开父母，与妻子联合，二人成为一体。 &lt;strong>- 【创世记 2:24】&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>婚姻是一种古老的习俗，而且不论各种文化、宗教、经济背景的人类，都会举行结婚的礼仪，来庆祝夫妻结合为一体。婚姻就跟友谊一样，是一种人与人之间的关系，也是普世性的人际关系。&lt;/p>
&lt;p>然而，我们的信仰告诉我们，婚姻并不仅仅是一种人所制定的制度。在圣经中 的第一部书中，天主就亲自启示人类，婚姻是他为受造物所定的美妙计划中的一部分(创1:27-28，31；2:18，23-24)。教会也宣布，天主是「婚姻的创立者」(梵二文献《论教会在现代世界牧职宪章》47.2)。《新编天主教教理》也说：「婚姻的圣召已铭刻在男人与女人的本性上，造物主亲手所创造的人就是这样」。天主按自己的肖像造了男人和女人後，自己也说：「很好。」因此婚姻，也 就是男女之间的爱的约定，是神圣的，更反映出天主本身的圣洁。&lt;/p>
&lt;p>耶稣曾亲自向我们显示了天主圆满的爱，他也强调婚约的神圣。他的第一件奇迹就是在一场婚宴中施行的，这表示他看重婚姻。他坚持婚姻的理想，这也是他的父亲从一开始就要人类坚守的。他教导我们，婚姻是两个人之间不可分离的一种结合：「他们不再是两个，而是一体了」(谷10:8)。在耶稣时代，离婚是很普通的，有一次有人问起关於休妻的事，耶稣 坚定地说：「凡天主所结合的，人不可拆散」(玛19:6)。&lt;/p>
&lt;p>即使在第一世纪末以前，天主圣神也已启发初期基督徒的心思，使他们更加了解婚姻。一对已婚男女之间的爱，指出了一个更深刻的事实：这婚姻可反映出天主与人之间的爱的盟约。在旧约的先知书(欧1-3；依54及62；耶2-3，31；则16， 23；拉2:13-17)中已暗示了这种神学上的了解，後来圣保禄又将此一神学加以发挥。这就是他对厄弗所教会信徒的劝言：「你们作丈夫的，应该爱妻子，如同基督爱了教会，并为她舍弃了自己」(弗5:25)。男人对妻子的爱，象徵基督对他的净配-教会的爱。&lt;/p>
&lt;h3 id="婚姻是一件圣事">婚姻是一件圣事&lt;/h3>
&lt;p>所有的圣事都是天主临在的标记。基督徒的婚姻，是藉着婚姻中的爱和友谊，来显示并庆祝天主的临在。婚姻是一件圣事，因此也是一个一辈子忠信的盟约；「透过这盟约，一男一女组成一个共同生活及亲密互爱的共融团体」。&lt;/p>
&lt;p>按《新编天主教教理》的解释，从上述对婚姻的了解，强调了婚姻中的四个重要层面：&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>婚姻是一种盟约；&lt;/li>
&lt;li>婚姻以繁殖为直接的目的；&lt;/li>
&lt;li>婚姻可加强夫妇之间的爱；&lt;/li>
&lt;li>婚姻是两人一辈子互相忠信。&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>婚姻是一项盟约，而非契约。从法律观点来看，婚姻是一种合同。在婚姻中有某种权利、特权和义务。提到「合同」，就使人想到做生意。我们会想到为了完成一件工作，只方达成的某种协定。但是基督徒的婚姻，并不仅止於两个人之间订立的合同，而是叁者之间的神圣盟约。「耶稣基督加入这对男女之间的终生之旅，许诺要祝福、维持他们的结合，并使这结合充满喜乐」。&lt;/p>
&lt;p>在一项法律上的合约中，会一一列举出在某种条件下可能产生的情况。但在婚姻中，这却是不可能的。盟约的本质是一种关系，而不仅仅是一项协定。要维持一种关系，必须能接受新事物、能接受成长，也能接受改变。婚姻的盟约是开放的、不设限的。踏进这种关系的双方，是踏进了未知之地，走上了前程未定的旅途。婚姻中的双方无条件地互相许诺，不论未来如何，两人都要在互爱互信中永远结合。这种无条件的许诺正是基督徒婚姻的本质。也正因为有这特质，婚姻才不是一项合约，而是一种盟约。&lt;/p>
&lt;p>婚姻是生命的共融。结婚的男女双方，以独一而特殊的方式受到召叫，分享天主的创造行为，把新生命带到这世界上。「这爱情得到天主的祝福，目的是使它不断衍生，并实现於照管受造物的共同工程之中，天主祝福他们说：『你们要生育繁殖，充满大地，治理大地』」。现代的一位神学家Rev. Bernard Haring，在他的《现代世界中的婚姻》(Marriage in the Modern World)一书中，形容基督徒的婚姻是「以两个人之间的爱情为基础，以繁衍为目的的结合。」基督徒的婚姻之爱会扩大而及於他人。这爱是向外发挥的，能使他人得救。「婚姻制度及夫妻之爱，本质上便是为生育并教养子女的，二者形同婚姻的极峰与冠冕」。&lt;/p>
&lt;p>婚姻是爱的共融。由於婚姻是一件圣事，婚姻可提升、庆祝和增进夫妻间的爱。「天主因着爱而造了人，也召叫人去爱；这是整个人类最基本和与生俱来的圣召。因为人是按照天主的肖像及模样而造成的。而天主本身就是爱」。夫妻之间彼此交换爱时，两人就成了天主对彼此的恩宠的来源。夫妻之间的每一项爱的行动、为了对方的好处所做的每一个牺牲、为了两人的利益所承担的每一件工作，都显示了基督的恩宠。基督用这种方式来表达他在夫妻中的临在。这样，夫妻之间爱的见证，可向他们接触到的每一个人显示天主的爱。&lt;/p>
&lt;p>夫妇之爱「追求人的深度融合，这种融合超越身体的结合，并导向一心一德的融合」。这圣事的恩赐和恩宠「成全夫妇之间的人性爱情，强化他们之间那不可拆散的结合。」由於这恩宠，他们能「在婚姻生活中互相帮助成圣」。&lt;/p>
&lt;p>婚姻是一辈子的忠贞。天主以确定、不会改变的爱来爱我们。基督徒的婚姻就是为这爱作证，也是这爱的反映。「天主这样造了男女，他们互相的爱情成为反映出天主对人类绝对和永 爱情的肖像」。因为这个缘故，基督徒的婚约是不可解除的。「婚姻生活的密切结合，是二人的互相交付，要求夫妻必须彼此完全忠信，并需要不可拆散的结合」。夫妻由於他们自己的忠实，也为天主真诚的爱作了见证，他们分享了天主的爱，也因为天主的爱而得以维系。&lt;/p>
&lt;h3 id="关於离婚">关於离婚&lt;/h3>
&lt;p>有关离婚，是个老问题了。不只是今天，在新旧约时代就已经有这方面的问题。今天有很多人会说教会对离婚的立场太过保守，认为教会并不真正了解现代人的婚姻状况。其实正是因为教会太了解婚姻的理想，因此不准人们离婚又再婚，以免伤及了婚姻的神圣。教会忠於耶稣的话(见谷十11-12)，因此一直主张，如果前一次婚姻被教会视为有效的婚姻，则不可再有新的婚约。&lt;/p>
&lt;h3 id="分居">分居&lt;/h3>
&lt;p>有时由於某些特殊原因，一对已婚夫妇几乎已不可能再住在一起。在这种情况下，教会准许两人分居。甚至准许他们在法律上办理离婚手续，以解决有关赡养费、法律上的权利、财产的分配、子女的监护权等问题。但法律上的离婚并不能解除有效的基督徒婚姻。在天主及教会面前，这两人仍是夫妻。因此在法律上已办理离婚手续的天主教徒，只要对方仍然在世，就不可以再婚。但是那些遭受破碎婚姻之痛的人，教会仍鼓励他们继续接受圣事，并继续留在教会内。&lt;/p>
&lt;p>如果离过婚的天主教友在法院中再婚，就是触犯了天主的法律。教会虽仍鼓励他们保持和实践信仰，但是不可以领圣体。不过，如果双方同意完全禁欲，那麽就可以与教会和好。&lt;/p>
&lt;h3 id="无效的婚姻">无效的婚姻&lt;/h3>
&lt;p>在有些情况下，一场所谓的破裂的婚姻，或许从开始就不是有效的基督徒婚姻。因为在教会眼中，这婚姻一开始即未具备有效婚姻的必要条件。有效的婚姻圣事必须具备以下条件：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>男女双方均已达到成熟的年龄。这并不单指生理上的年龄，也包括感情的稳定。不成熟的人没有充分的能力做出一辈子的承诺。&lt;/li>
&lt;li>男女双方在过去都未曾有过有效的婚姻。&lt;/li>
&lt;li>男女双方必须是自愿且在充分同意下结婚。如果其中有一方是出於被迫，这婚姻就算无效。「教会认为新婚夫妇彼此的合意是成立『婚姻圣事』不可缺少的因素」。「合意应是每个立约人的自愿行为，不受暴力或外在重大威胁所迫使。任何人间的权力都不能取代这合意。如果失去了这份自由，婚姻也就无效」。&lt;/li>
&lt;li>男女双方必须有意许下一辈子的承诺，并愿接受生儿育女的可能性。如果一个人在结婚时，就不排除两人日後离婚的可能，或有意不愿生儿育女，就可以说这婚姻是无效的。&lt;/li>
&lt;li>男女双方必须能分享性爱。婚姻的目的包括生儿育女以及夫妻相爱。在有效的婚姻中，夫妻应能分享性爱。如果其中一人没有这个能力，则这人有生理上的障碍，而不能结婚。此外，「性爱的分享是两人成为一体的象徵&amp;hellip;.缺少此一象徵性的标记，就使得这人不能接受此一圣事」。
结婚的男女双方，彼此不得为血缘或婚姻关系上的近亲。
以上的条件如果缺少一项或数项，经过教会婚姻法庭仔细审查後，可正式宣布婚姻无效，即宣布这看似有效的婚姻，其实从未存在过。如果一桩婚姻经教会宣布无效，男女双方则为自由之身，未来可以自由领受真正的婚姻圣事。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="结论">结论&lt;/h3>
&lt;p>有些人认为婚姻圣事是天主在两人结婚当天赐给他们的一次祝福。事实上婚姻圣事并不随着教会仪式的结束而中止。「在这圣事中，当男女双方因互相说『我愿意』而结合为一体时，基督的行为才开始对这婚姻产生大能。在他们的婚姻生活中，天主的恩宠每一天、每一小时都不断地赐给他们力量，让他们继续将圣事给予彼此」。&lt;/p>
&lt;p>按照自己肖像创造男人和女人的天主，赐给婚姻中的男女圣事的恩宠，以圣化他们的结合，这恩宠可成全两人间的爱情，强化他们之间那不可拆散的结合，并在迈向永生的旅途中圣化他们。&lt;/p>
&lt;p>人类的婚姻要效法天主对他子民的爱，也因为这爱而更加强。它也象徵「基督与教会的结合。它赐予夫妇恩宠，使他们以基督爱教会的爱彼此相爱」(同上)。 婚姻之爱的特徵就是生育子女及相互的密切关系。天主使已婚的夫妇参与他的创造行动，为这世界带来新生命。天主为了生育的目的，也为了加深夫妻之间的爱的共融而祝圣他们。透过婚姻圣事，夫妇把自己完全地给予对方，成为夫妇度婚姻生活必须依赖的管道，并使他们能在生活中忠於两人的婚姻盟约。&lt;/p>
&lt;p>对於婚姻不幸失败的人，教会必须对他们表示同情和谅解，并尽可能地支持他们。天主教友的离婚数字日渐升高，表示年轻人必须接受更妥善的婚前辅导。这就是已婚夫妇对即将结婚的青年男女最能提供帮助的地方，因为他们可以跟後者分享婚姻之爱的喜乐、困难及好处。&lt;/p>
&lt;p>夫妇所分享的爱，也是教会及这世界特殊恩宠的来源。「因为个人及社会的幸福跟健全的婚姻与家庭生活，紧密相连」。&lt;/p>
&lt;p>「男女双方是藉婚姻盟约结合为终身伴侣，此盟约以其本质指向夫妻的福祉，以及生育和教养子女，而且两位领洗者之间的婚姻被主基督提升到圣事的尊位」。&lt;/p>
&lt;h3 id="天主教结婚课程-cee">天主教结婚课程 (CEE)&lt;/h3>
&lt;p>&lt;a href="../../talk/catholic-engage-encounter-penang">天主教结婚课程CEE&lt;/a>将于2021年3月、5月和10月举行。神父鼓励准备结婚的男女可以计划在拟订结婚日期前至少6个月完成该该项课程。 准夫妻需要访问教区办公室或&lt;a href="form/ee/CEERegistrationForm_20210108.doc">在线下载&lt;/a>表格以完成注册表并提供必要的文件。&lt;/p></description></item><item><title>领洗圣事</title><link>https://holynameofmarypt.com/zh/sacraments/baptism/</link><pubDate>Tue, 25 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://holynameofmarypt.com/zh/sacraments/baptism/</guid><description>
&lt;figure>
&lt;img src="https://holynameofmarypt.com/img/sacraments/baptism/baptism.jpg" >
&lt;/figure>
&lt;blockquote>
&lt;h4 id="所以你们要去使万民成为门徒因父及子及圣神之名给他们授洗教训他们遵守我所吩咐你们的一切看我同你们天天在一起直到今世的终结--玛窦福音2819-20">&amp;ldquo;所以你们要去使万民成为门徒，因父及子及圣神之名给他们授洗，教训他们遵守我所吩咐你们的一切。看！我同你们天天在一起，直到今世的终结。&lt;em>&lt;strong>- 玛窦福音28：19-20&lt;/strong>&lt;/em>&lt;/h4>
&lt;/blockquote>
&lt;h3 id="什么是圣洗圣事">什么是圣洗圣事&lt;/h3>
&lt;p>圣洗是整个基督徒生命的基础， 进入在圣神内生活之门(vitae spiritualis ianua)，以及通往其他圣事的大门。藉着圣洗，我们从罪恶中获得解放，重生为天主的子女，成为基督的肢体，加入教会，并分担她的使命：「圣洗是在圣言中，藉着水而重生的圣事」。&lt;/p>
&lt;h3 id="一怎样称这圣事">一、怎样称这圣事？&lt;/h3>
&lt;p>我们根据这圣事的主要仪式，称它为圣洗:施洗(希腊文: baptizein) 含有「没入水中」、「浸入水中」的意思；「浸入」水中象徵慕道者(望教者)被埋葬於基督的死亡中，又藉着与他一起复活，从死亡中出来，成为「新的受造物」(格後5:17; 迦6:15)。&lt;/p>
&lt;p>这件圣事亦称为藉着圣神所施行的重生和更新的洗礼(铎3:5)，因为它象徵并实现那由水和圣神的再生；除非由水和圣神而生，「没有人能进天主的国」(若3:5)。&lt;/p>
&lt;p>「这洗礼称为光照，因为谁接受这(教理)教导，心灵就蒙受光照 」。受洗者在洗礼中接受了圣言，即接受了「那普照每人的真光」(若1:9)，在「蒙受光照」(希10:32)之後，成为「光明之子」(得前5:5)，也成了「光明」本身(弗5:8)：&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>洗礼是天主恩赐最美丽、最奇妙的礼物……。我们称它为礼物、恩宠、傅油、光照、不朽的衣服、重生之洗、印记，以及一切最宝贵的东西。它是礼物，因为它是赠予那些一无所有的人的；它是恩宠，因为它是赐予罪人的；它是圣洗，因为罪恶被埋葬在水中；它是傅油，因为它是神圣和王家的(那些受傅者就是如此的)；它是光照，因为它是灿烂的光辉；它是衣服，因为它遮盖了我们的羞耻；它是水洗，因为它洗涤我们；它是印记，因为它保护我们，且是天主主宰我们的标记。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h3 id="二救恩史中的圣洗">二、救恩史中的圣洗&lt;/h3>
&lt;h4 id="旧约里有关圣洗的预象">旧约里有关圣洗的预象&lt;/h4>
&lt;p>教会在逾越节的守夜礼仪祝福洗礼用水时，隆重纪念救恩史上的伟大事迹，这些事迹已预示圣洗的奥迹：&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>天父，……以不可见的德能，在圣事中实现奇妙的救世工程；在救恩历史中，以多种方式，藉着所创造的水使人认识洗礼的恩宠。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>自创世之初， 水——这卑微而又奇妙的受造物——已是生命和孕育生命的泉源。圣经说天主之神「孵卵式地」运行水上的神在创世之初已运行在大水之上，使大水富有圣化的德能。&lt;/p>
&lt;p>在诺厄方舟上，教会看到藉圣洗使人得救的一个预象。的确，「当时赖方舟经由水而得救的不多，只有八个生灵」(伯前3:20)。&lt;/p>
&lt;p>曾藉洪水预告了使人重生的洗礼，今天如同昔日，用水结束了人的罪恶，开始了义人的新生。如果泉水象徵生命，海水就是死亡的象徵。因此海水可以是十字架奥迹的象徵。藉这个象徵，圣洗象徵与基督的死亡结合。&lt;/p>
&lt;p>尤其以色列子民越过红海——从埃及的奴隶生活中获得真正解放的事件，宣告了圣洗所带来的解放：&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>使亚巴郎的子孙越过红海而不湿双足，摆脱了奴隶生涯，成为新约选民受洗获得自由的预象。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>最後，横渡约旦河也预示了圣洗；天主子民藉此接受福地的恩赐；这福地是天主预许给亚巴郎的子孙的，它是永生的预象。这继承福地的许诺在新约中得以实现。&lt;/p>
&lt;h3 id="基督的洗礼">基督的洗礼&lt;/h3>
&lt;p>旧约的一切预象都实现在基督耶稣身上。他在约旦河接受洗者圣若翰的洗礼後，开始公开生活。他在复活後，赋予宗徒们这个使命：「你们要去使万民成为门徒，因父及子及圣神之名给他们授洗；教训他们遵守我所吩咐你们的一切」(玛28:19-20)&lt;/p>
&lt;p>我们的主自愿接受圣若翰为罪人所施的洗礼，以「完成全义」(玛3:15)。耶稣此举显示出他的「自我空虚」(斐2:7)。在起初，天主创造天地时，那运行水面的圣神，现在降临基督身上，作为新创造的序幕，而圣父显示耶稣是他的「爱子」(玛3:16-17)。&lt;/p>
&lt;p>基督以他的逾越，为全人类开启了圣洗的泉源。事实上，耶稣早已谈及他将在耶路撒冷所应受的苦难，视之为他当受的「洗礼」(谷10:38)。耶稣被钉十字架上，从他被刺透的肋旁流出血和水(若19:34)，就是新生命的圣事——圣洗和圣体的象徵：从此，我们可「由水和圣神而生」，好能进入天主的国(若3:5):&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>看，你在哪里受了洗；看，洗礼从哪里来的；不是从基督的十字架，不是从他的死亡来的吗？这正是整个奥迹的所在：他为你而受死。是在他内，你才被赎回；是在他内，你才得到拯救。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h3 id="教会内的洗礼">教会内的洗礼&lt;/h3>
&lt;p>自五旬节圣神降临那天起，教会举行并施行圣洗圣事。圣伯多禄向惊愕的群众讲道，宣告说：「你们悔改罢！你们每人要以耶稣基督的名字受洗，好赦免你们的罪过，并领受圣神的恩惠」(宗2:38)。宗徒和他们的合作者为所有相信耶稣的人授洗：不论是犹太人、敬畏天主的人或是外邦人。洗礼常常与信德有着紧密的连系。圣保禄在斐理伯坐监时，对他的狱警宣告说：「你信主耶稣罢！你和你一家就必得救。」圣经接着记载：「狱警立刻领了洗，他的亲人也都领了洗」(宗16:31-33)。&lt;/p>
&lt;p>按圣保禄所说，信徒藉着洗礼与基督的死亡结合，与基督一同被埋葬，也一同复活：&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>我们受过洗归於基督耶稣的人，就是受洗归於他的死亡。我们藉着洗礼已归於死亡与他同葬了，为的是基督怎样藉着父的光荣，从死者中复活了，我们也怎样在新生活中度生(罗6:3-4)&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>接受了洗礼的人，就「穿上了基督」(迦3:27)。藉着圣神，洗礼是净化、圣化和使人成义的水洗。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>圣洗因此是一种水洗；在这水洗中，天主圣言——那「不可朽坏的种子」——产生他赋予生命力的效能。圣奥思定在论及洗礼时说：「天主的言语，与物质成分结合，就成为圣事」。&lt;/p>
&lt;h3 id="三如何举行圣洗圣事庆典">三、如何举行圣洗圣事庆典？&lt;/h3>
&lt;h4 id="基督徒的入门">基督徒的入门&lt;/h4>
&lt;p>自宗徒时代起，人们就须经过入门过程，才可以成为基督徒。这过程包含几个不同的阶段，所需的时间可长可短；但常应包括下述要素：圣言的宣讲与接受福音，从而皈依，宣认信仰，接受洗礼，获受圣神的倾注和领圣体。&lt;/p>
&lt;p>基督徒入门方式在不同时代，按照不同情况，具有很多不同方式。在教会最初的世纪里，基督徒入门方式已有很大的发展，它有漫长的慕道期(望教期)和一连串的准备仪式，透过这些礼仪，标志出慕道者培育过程中的不同阶段，最後是举行基督徒入门圣事的庆典。&lt;/p>
&lt;p>在婴孩洗礼已成为惯常方式的地方，这圣事的举行，以非常简略的方式，综合基督徒入门式的各准备阶段而一次完成。然而，婴孩洗礼，按其性质而言，要求接受圣洗後的慕道期。这不只关系到在洗礼後需要给予教理讲授，而且洗礼的恩宠在那人成长的过程中，也需要发展。这正是教理讲授的适当时期。&lt;/p>
&lt;p>在所有拉丁礼和东方礼的教会中，基督徒成人入门都是由进入慕道期开始，一直到达它的最高峰：在同一庆典中，接受圣洗、坚振和感恩(圣体)三件圣事。在东方教会的礼仪中，基督徒婴孩入门礼以圣洗开始，随即接受坚振和感恩(圣体)圣事；在罗马礼的教会中，婴孩在受洗後要接受几年的教理讲授，才以坚振和感恩(圣体)圣事完成基督徒入门过程的最高峰。&lt;/p>
&lt;h3 id="庆典的释义释奥">庆典的释义(释奥)&lt;/h3>
&lt;p>圣洗圣事的含意和恩宠，都藉它庆典的仪式清楚显示出来。信友随着庆典的行动和话语，专心参与，便会逐渐进入并获得这圣事在每个新受洗的人身上所意指及实现的丰富[恩宠]。&lt;/p>
&lt;p>在庆典开始时画十字圣号，是以基督的印号，印在领受者身上，为显示出他将是属於基督的，并表示基督藉十字架为我们赢得的救赎恩宠。&lt;/p>
&lt;p>宣读天主圣言， 是以启示的真理，光照候洗者和会众， 并激发信德的回应，这信德是与圣洗不可分割的。的确，圣洗特别是「信德的圣事」，因为它是进入信仰生活大门的圣事。&lt;/p>
&lt;p>洗礼既然象徵使人从罪恶并从引诱人犯罪的魔鬼手中获得解放，因此，主礼者向候洗者行一次(或多次)的驱魔礼，然後给候洗者傅抹候洗圣油或覆手，候洗者也明确表示弃绝魔鬼。如此作好准备，候洗者可以宣认教会的信仰，然後将透过圣洗「托付」给教会。&lt;/p>
&lt;p>主礼藉呼求圣神祷词，来祝圣洗礼用水(或在施洗时，或在逾越节守夜礼)。教会呼求天主，藉他的圣子，使圣神的德能降临在这水上，好使接受洗礼的人，能「由水和圣神而生」(若3:5)。&lt;/p>
&lt;p>之後，就是圣事的必要仪式：就本义而言，洗礼透过与基督的逾越奥迹结合，象徵并实现受洗者死於罪恶，进入至圣圣三的生命。洗礼以意味深长的方式——三次浸入水中——来完成。但自古以来，教会也可在候洗者头上三次倒水来施洗。&lt;/p>
&lt;p>在拉丁教会中，施洗者向候洗者注水三次，同时说：「(名字)，我因父、及子、及圣神之名，给你付洗。」而东方礼的方式是：候洗者转向东方，司铎说：「天主的仆人，(名字)，因父、及子、及圣神之名受洗。」每当呼号圣三每位的名字时，把受洗者没入水中，并扶起。&lt;/p>
&lt;p>傅圣化圣油。这油加上香料，由主教祝圣，象徵赋予新受洗者天恩圣神。新受洗者已成为基督徒，就是说：受圣神「傅油」的，与基督结成一体，受
傅成为司祭、先知和君王。&lt;/p>
&lt;p>在东方教会的礼仪中， 洗礼後的傅油礼就是傅油(坚振)圣事。在罗马礼中，洗礼後的傅油则是预告第二次的傅油：将由主教以圣化圣油所施行的傅油礼，即坚振圣事，此圣事可以说是为「坚定」并完成洗礼的傅油。&lt;/p>
&lt;p>白衣，象徵受洗者已「穿上基督」(迦3:27)，与基督一起复活了。烛光——从复活蜡烛上引燃的，表示基督光照了新受洗者。在基督内，受过洗的人已成为「世界的光」(玛5:14)。现在，新受洗者在唯一的圣子内，成为天主的子女。他就有资格以天主子女的名义祈祷说：我们的天父。&lt;/p>
&lt;p>初领圣体。新教友成为天主的子女，穿上了婚礼的礼服，被邀参与「羔羊的婚宴」，领受新生命的食粮——基督的体血。东方教会对保持基督徒入门圣事的完整合一，常有着活泼强烈的意愿，因而让所有新受洗的人，甚至包括婴孩，接受坚振及领圣体。这使人想起主的话：「让小孩子到我跟前来，不要阻止他们」(谷10:14)。拉丁教会则只允许那些已到达懂得运用理智年龄的人领圣体，但为表示圣洗圣事指向感恩(圣体)圣事，故携同新受洗的婴孩走到祭台前，以主祷文(天主经)祈祷：「我们的天父」。&lt;/p>
&lt;p>隆重的祝福礼结束圣洗庆典。在为初生婴孩施洗时，母亲祝福礼占有特殊的位置。&lt;/p>
&lt;h3 id="四谁可受洗">四、谁可受洗?&lt;/h3>
&lt;p>「唯有未接受过洗礼的人，才能接受洗礼」。&lt;/p>
&lt;h4 id="成人洗礼">成人洗礼&lt;/h4>
&lt;p>由教会创始之初起，在福音新传的地方，成人受洗是最正常的情况。准备成人受洗的慕道期，占有重要的位置。基督徒的信仰与生活的入门过程，应当准备慕道者(学道者)接受天主在圣洗、坚振及感恩(圣体)圣事中赋予的恩赐。&lt;/p>
&lt;p>慕道期或培育慕道者的目标，在於帮助慕道者回应天主主动的召唤，并融合於一个教会的团体，带领他们走向成熟的皈依及信仰。这关系到「整个基督徒生活的训练……藉此使门徒与其导师基督契合。因此慕道者应适当地学习进入救赎的奥迹并练习度福音生活，并应透过在各阶段逐次举行之神圣礼仪的引导，投入天主子民的信德、礼仪及爱德生活」。&lt;/p>
&lt;p>慕道者「已和教会相连结， 属於基督的大家庭， 他们经常度着信、望、爱的生活」。 「慈母教会也以爱护关切之情，犹如怀抱自己的儿女一样，去怀抱他们」。&lt;/p>
&lt;h4 id="婴孩洗礼">婴孩洗礼&lt;/h4>
&lt;p>婴孩在诞生时已有堕落的人性，并被原罪所玷污，因此他们也需要在圣洗圣事中重生，好能由黑暗的权势中获得解放，被带入天主子女的自由国度，
因为全人类都蒙召进入这国度。婴孩洗礼尤其显示出天主无条件地施予的救赎恩宠。如果教会和父母不在婴孩出生後尽快让他接受洗礼，便剥削了婴孩成为天主子女的无价恩宠。&lt;/p>
&lt;p>基督徒的父母体认到让婴孩受洗，正符合他们身为抚养者的职责，即养育天主所托付给他们的生命。&lt;/p>
&lt;p>为婴孩施洗，是教会自古以来的传统，自第二世纪起，已可明显证实其存在。很可能在宗徒开始宣讲福音的期间，当全「家」受洗时，也一并替婴孩施洗。&lt;/p>
&lt;h4 id="信德与洗礼">信德与洗礼&lt;/h4>
&lt;p>洗礼是信德的圣事。然而，信德需要信徒的团体。每位信友只有在教会的信德内，才能够相信天主。为接受洗礼所要求的信德，还不是完美和成熟的信德，只是一个开始，仍须继续发展。慕道者或其代父母被问：「你向天主的教会求甚麽？」他回答说：「信德！」&lt;/p>
&lt;p>所有受洗的人——无论是儿童或成人，受洗後，信德仍须在他们身上成长。因此，教会每年在逾越节之夜，重宣圣洗的誓愿。受洗前的准备，只是带领人到达新生命的门槛。洗礼则是基督内新生命的泉源，从它涌出整个基督徒的生命。&lt;/p>
&lt;p>为使洗礼的恩宠得以发展，父母的帮助十分重要。代父或代母也担当同样的角色；他们应具有坚定的信德，能够并准备好协助新受洗者——不论是儿童或成人，走上基督徒生活的道路。&lt;/p>
&lt;p>他们的工作确实是教会的职责(officium)。整个教会团体也应负起部分责任，去发展和保护[受洗者]在洗礼时所接受的恩宠。&lt;/p>
&lt;h3 id="五谁可施洗">五、谁可施洗？&lt;/h3>
&lt;p>圣洗圣事的正权施行人是主教和司铎，在拉丁教会内，也包括执事。在必要时，任何人，即使未受洗，只要他具备应有的意向，都可施洗。应有的意向，就是愿意履行教会在施洗时所做的一切，并以天主圣三之名施洗。教会看出这可能性的理由，是因为天主愿意普世的人都得救，而且为获得救恩，洗礼是必需的。&lt;/p>
&lt;h3 id="六圣洗的必要性">六、圣洗的必要性&lt;/h3>
&lt;p>主亲自肯定，人为获得救恩，圣洗是必要的。他也命令门徒向万民宣讲福音并为他们授洗。为那些已经聆听到福音而可能要求圣洗圣事的人来说，为获得救恩，洗礼是必要的。除了圣洗以外，教会不知道还有甚麽方法可确保人们能进入永恒的福乐；因此，教会小心翼翼，唯恐忽略主所托付的使命，让所有能够受洗的人都「由水和圣神重生」。天主把救恩与圣洗圣事紧密相连，但他自己却不受他的圣事所束缚。&lt;/p>
&lt;p>教会历来确信那些为了信仰而致命的人，虽然没有接受水洗，而是透过他们为基督而死、并与基督同死，而受洗的。这是血洗，如同愿洗一样，虽然没有圣事形式，却结出圣洗的果实。&lt;/p>
&lt;p>慕道者在受洗前去世，只要他死前明显表示过受洗的渴望，连同他的悔罪和爱德，虽未及受洗，也肯定得救。&lt;/p>
&lt;p>「由於基督是为所有的人而死的，而人最终的召叫，实际上又只有一个，就是天主的召唤。因此，我们必须说，圣神给众人提供参加逾越奥迹的可能性，但其方式只有天主知道」。凡是不认识基督福音和他教会的人，只要按照他们所晓得的，寻求真理并承行天主的旨意，都能得救。我们可以假设，这样的人，如果知道洗礼是必要的，他们一定会明确地渴望洗礼。&lt;/p>
&lt;p>至於还未受洗而夭折的儿童，教会只好把他们托付给天主的仁慈，一如在他们的葬礼中所表达的那样。事实上，天主的仁慈是那麽伟大，他愿意所有的人得救，而且耶稣这麽喜爱孩子，他曾说：「让小孩子到我跟前来，不要阻止他们。(谷10:14)」因此，我们有理由希望这些未受洗而死去的儿童，也有得救的途径。不过，教会仍迫切地再三要求：不可阻挡儿童藉着圣洗的恩赐，来到基督跟前。&lt;/p>
&lt;h3 id="七圣洗的恩宠">七、圣洗的恩宠&lt;/h3>
&lt;p>圣洗的各种效果，透过圣事有形可见的仪式表达出来。没入水中的行动象徵死亡和净化，也象徵重生和更新。所以，圣洗的两个主要功效，就是涤除罪恶和在圣神内重生。&lt;/p>
&lt;h4 id="为赦免罪恶">为赦免罪恶&lt;/h4>
&lt;p>藉着圣洗，一切罪恶，包括原罪和本罪，甚至应受的罪罚，都获得赦免。事实上，在重生的人身上，没有甚麽会阻止他们进入天主之国，无论是亚当的罪、本罪、或罪的後果(其中最严重的是与天主分离)。&lt;/p>
&lt;p>在受过洗的人身上， 仍留有某些罪恶的现世後果，例如痛苦、疾病、死亡，以及由生命所遗传的软弱，如性格的弱点等，还有犯罪的倾向；就是圣传所谓的私欲偏情，或隐喻地说是「罪恶的温床」(fomes peccati)：「我们要与私欲偏情搏斗；为那些不顺从、反而以基督耶稣的圣宠竭力反抗的人，私欲偏情是不能加害他们的」。事实上，「竞赛者如果按规矩竞赛，将得到花冠」。&lt;/p>
&lt;h4 id="新的受造物">「新的受造物」&lt;/h4>
&lt;p>圣洗不但涤除所有的罪恶，而且使新受洗者成为「新受造物」(格後5:17)、天主的义子，也就是「成为有分於天主的性体的人」(伯後1:4)，成为基督的肢体，并与他同为继承人(罗8:17)，圣神的宫殿。
天主圣三赐予领洗的人圣化的恩宠，即成义的恩宠：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>藉着三超德，使他能相信天主，寄望於天主并爱慕天主；&lt;/li>
&lt;li>藉着圣神的恩赐，使他能依从圣神的推动而生活和行动；&lt;/li>
&lt;li>藉着伦理的德行，使他能在善中成长。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>这样，基督徒整个有机的超性生命，都植根於圣洗之中。&lt;/p>
&lt;h4 id="结合於教会基督的身体">结合於教会——基督的身体&lt;/h4>
&lt;p>圣洗圣事使我们成为基督身体的肢体。「从那时起……我们彼此不是同一个身体的肢体吗？」(弗4:25)圣洗使我们与教会结合成一体。从圣洗池中诞生了唯一的新约天主子民，它超越所有国家、文化、种族和性别，自然的或人为的限制：「我们众人都因一个圣神受了洗，成为一个身体」(格前12:13)。&lt;/p>
&lt;p>受过洗的人都成了「活石」，为「建成一座属神的殿宇，成为圣洁的司祭」(伯前2:5)。由於洗礼，他们分受基督的司祭职，也分受他先知和王者的使命。他们是「特选的种族、王家的司祭、圣洁的国民、属於主的民族，为宣扬那由黑暗中召叫他们，进入他奇妙之光者的荣耀」(伯前2:9)。圣洗使信友分享普通司祭职。&lt;/p>
&lt;p>受过洗的人成了教会的肢体；他不再属於自己(格前6:19)，而是属於为我们死而复活的那一位。从那时起，他已蒙召在教会的共融里互相顺从，彼此服事，还应「信服并听从」教会的领袖(希13:17)，以敬爱之情看待他们。正如圣洗带来责任和义务，同样，受过洗的人在教会怀中也享有权利：领受圣事，接受天主圣言的滋养，并获得教会灵性上的支持和帮助。&lt;/p>
&lt;p>「受过洗的人重生成为天主的儿女，应该在人前宣示他们透过教会，由天主所接受的信仰」，并参与天主子民的使徒和传教活动。&lt;/p>
&lt;h4 id="基督徒合一的圣事性联系">基督徒合一的圣事性联系&lt;/h4>
&lt;p>圣洗建立了所有基督徒之间共融的基础，包括那些还未完全与天主教会共融的基督徒：「事实上，他们既信奉基督，并有效地接受了圣洗，便与天主教会建立某程度的共融，纵使不很完善。……藉在圣洗内接受的信仰而成义的人，与基督结成一体，因而应当享有基督徒的名义，天主教徒理应承认他们为主内的弟兄」。「因此，圣洗在所有藉洗礼而重生的人中间，建立了合一的圣事性联系」。&lt;/p>
&lt;h4 id="不可磨灭的神印">不可磨灭的神印&lt;/h4>
&lt;p>受过洗的人，因圣洗而与基督结成一体，肖似基督。圣洗为基督徒盖上不可磨灭的灵性印记(神印)，表示他隶属於基督。虽然罪恶能阻碍圣洗结出救恩的果实，但任何罪恶都不能拭去这印记。人只可受洗一次，不能重复受洗。&lt;/p>
&lt;p>信友藉圣洗与教会合成一体，接受圣事的印号，这印号祝圣他们去履行基督徒的宗教敬礼。圣洗的神印赋予基督徒能力和义务，使他们活泼地参与教会的神圣礼仪来事奉天主，并且藉圣洁的生活和爱德行动的见证，履行由圣洗而有的司祭职。&lt;/p>
&lt;p>主的印号(Dominicus character)是圣神为我们盖上的印号，「以待得救的日子」(弗4:30)。「事实上，圣洗是永生的印号」。如信友能「保存这印号」到底，即忠於圣洗的要求，就能「带着信德的印号」，怀着受洗时的信德离开此世，在复活的希望中，期待着享见天主的幸福：这就是信德的完成。&lt;/p>
&lt;h3 id="撮要">撮要&lt;/h3>
&lt;p>基督徒的入门由三件圣事一起完成：圣洗圣事展开新的生命；坚振圣事坚强这生命；感恩(圣体)圣事以基督的体血来滋养门徒，为使他日益与基督同化。&lt;/p>
&lt;p>「你们要去使万民成为门徒，因父及子及圣神之名给他们授洗，教训他们遵守我所吩咐你们的一切！」(玛28:19-20)&lt;/p>
&lt;p>圣洗使人在基督内诞生，获得新的生命。按照主的旨意，圣洗就如教会一样，为得救恩是必要的，是圣洗引人进入教会。&lt;/p>
&lt;p>圣洗的必要仪式，是把候洗者没入水中，或在他头上注水，同时呼号圣三的名字，即因父、及子及圣神之名。&lt;/p>
&lt;p>圣洗的效果，或圣洗的恩宠，是一个极丰富的事实，包括：原罪和一切本罪的赦免，经此诞生而获得新的生命，成为天父的义子、基督的肢体和圣神的宫殿。基於同样的事实，受过洗的人与教会——基督的身体——结成一体，并分享基督的司祭职。&lt;/p>
&lt;p>圣洗在人的灵魂印上不可磨灭的神印。这印号祝圣受过洗的人，去履行基督徒宗教敬礼。由於这神印，圣洗是不可重复接受的。&lt;/p>
&lt;p>凡是为了信仰而致命的人，慕道者，或任何人——即使未认识教会，但受到恩宠的推动，诚心寻求天主，并努力承行他旨意的人——虽然未及受洗，也可得救。&lt;/p>
&lt;p>自古以来，就为婴孩施洗，因为洗礼是天主的恩宠和礼物，不需要先有人的功绩。婴孩是在教会的信德内受洗。进入基督徒的生命，可获得真正的自由。&lt;/p>
&lt;p>至於那些未受洗而夭折的婴孩，教会的礼仪邀请我们信赖天主的仁慈，并为他们的得救而祈祷。&lt;/p>
&lt;p>在必要时，任何人都可以施洗，只要他们有意向做教会所做的事，并须注水在候洗者头上，同时说：「我因父、及子、及圣神之名，给你授洗。」&lt;/p>
&lt;h3 id="婴孩儿童洗礼">婴孩/儿童洗礼&lt;/h3>
&lt;p>基督徒入门圣事——圣洗、坚振和感恩(圣体)圣事，奠定整个基督徒生命的基础。「藉着基督的恩宠，人类分享天主性体，这与本性生命的肇始、发展和滋养有类似之处。信徒透过圣洗而重生；藉着坚振而坚强，并在感恩(圣体)圣事中领受永生之粮。如此，藉着基督徒入门圣事，他们常能更丰盛地接受天主的生命，并且迈向爱德的成全」。详细资料及申请请看&lt;a href="baptism-for-baby">婴孩/儿童洗礼&lt;/a>。&lt;/p>
&lt;h3 id="成人洗礼慕道班">成人洗礼（慕道班）&lt;/h3>
&lt;p>如果你正寻求洗礼或是考虑成为基督徒的成年人，您的下一步是 &lt;a href="rcia">成人慕道班 (RCIA)&lt;/a>。&lt;/p></description></item></channel></rss>