<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>坚振 on 峇冬丁宜圣母圣名堂</title><link>https://mary2.netlify.app/zh/sacraments/confirmation/</link><description>Recent content in 坚振 on 峇冬丁宜圣母圣名堂</description><generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>zh-Hans</language><copyright>Copyright &amp;copy; {year} Church of The Holy Name of Mary Permatang Tinggi</copyright><lastBuildDate>Wed, 26 May 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mary2.netlify.app/zh/sacraments/confirmation/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>坚振圣事</title><link>https://mary2.netlify.app/zh/sacraments/confirmation/sacrament-of-confirmation/</link><pubDate>Tue, 25 May 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://mary2.netlify.app/zh/sacraments/confirmation/sacrament-of-confirmation/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>耶穌說：「我就是道路、真理、生命。要不是藉著我，沒有人能到父那裡去。 &lt;strong>- 【约翰福音 14:6】&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>坚振和圣洗及感恩(圣体)圣事共同组成「基督徒入门圣事」，我们必须维护这三件圣事的一体性。 因此，我们应向信徒解释，为使圣洗的恩宠达到圆满，接受坚振圣事是必要的。事实上，「因着坚振圣事，他们[受过洗的人] 与教会更完善地连结起来，又因受到圣神特别力量的充实，更责无旁贷地以言以行，去宣扬并维护信仰，作基督真实的见证人」。事实上，「因着坚振圣事，他们[受过洗的人] 与教会更完善地连结起来，又因受到圣神特别力量的充实，更责无旁贷地以言以行，去宣扬并维护信仰，作基督真实的见证人」。&lt;/p>
&lt;h3 id="一救恩史中的坚振圣事">一、救恩史中的坚振圣事&lt;/h3>
&lt;p>在旧约时代，先知已宣布上主的神要居住在万民所期待的默西亚身上，使他履行救赎人类的使命。当耶稣接受若翰的洗礼时，圣神降临在他身上，这是一个标记，指出耶稣就是要来的那一位，他是默西亚、天主子。基督因圣神降孕，他的整个生命和使命，是在完全与圣神的共融中实现。这圣神是天父「无限量地」赐给基督的(若3:34)。&lt;/p>
&lt;p>圣神的这一切富饶不应只属於默西亚，也应传送给默西亚的全体子民。基督曾多次应许要倾注圣神，他的应许在逾越节那天首先实现了(若20:22)，接着，在五旬节那天更以惊人的方式实践。宗徒们充满圣神，开始宣讲「天主的奇事」(宗2:11)，伯多禄宣布：圣神的倾注就是默西亚时代的标记。当时，凡相信宗徒的宣讲而受洗的人，都接受了圣神的恩赐。&lt;/p>
&lt;p>「从那时起，宗徒为了完成基督的意愿，藉着覆手，把圣神的恩赐传送给新受洗的人，使洗礼的恩宠达到圆满。因此，在致希伯来人书中，把覆手礼，连同洗礼的道理，都列入培育基督徒的基本教材中。天主教传统理所当然地承认覆手是坚振圣事的始源；此圣事以某种方式，使五旬节圣神降临的恩宠在教会内绵延不绝」。&lt;/p>
&lt;p>在很早以前，为了更确切地表明圣神的恩赐，除覆手外，还有傅抹加香料的油(圣化圣油)。傅油礼阐明了「基督徒」一词的原意就是「受傅油者」，这名称源於基督本身，他就是「天主以圣神傅了」的那位(宗10:38)。傅油礼一直流传至今，东方和西方的教会同样遵行。因着上述的理由，在东方，这圣事称为傅油(chrismation)，即傅抹圣化圣油(chrisma)，或香膏(myron)。在西方，则称为坚振(confirmation)：表示它对圣洗圣事的确认，而完成基督徒的入门过程，并强化圣洗的恩宠，这都是圣神的果实。&lt;/p>
&lt;h4 id="东方和西方两个传统">东方和西方两个传统&lt;/h4>
&lt;p>在最初的几个世纪里，坚振通常与圣洗在同一庆典中举行；这就是圣西彼廉所称的「双重圣事」。後来，由於种种原因，尤其是婴孩洗礼的次数终年不断地增加，乡村堂区的数目增多，教区的范围日广，以致主教不能主持所有的圣洗庆典。在西方，由於希望把「圣洗的完成」留给主教，所以把这两件圣事在不同时间分开举行。东方教会则维持这两件圣事的一体性，所以，是由付洗的司铎施行坚振圣事。但在这种情况下，主礼司铎只能使用由主教祝圣的「香膏」来施行这圣事。&lt;/p>
&lt;p>罗马教会的一项习惯逐渐发展成西方现行的礼规，该习惯是：在洗礼後傅两次「圣化圣油」。第一次傅油，是在受洗者由洗礼池出来时，立即由司铎施行；这次傅油仍要由主教在新教友额上第二次傅油来完成。如今保留了由司铎以圣化圣油施行的第一次傅油礼，它与圣洗的仪式连结在一起，象徵受过洗的人分享基督先知、司祭和王者的职务。如果是为成人施洗，便只施行一次圣洗後的傅油：这就是坚振圣事的傅油礼。&lt;/p>
&lt;p>东方教会的做法，是更强调基督徒入门圣事的一体性。拉丁教会的做法则更清楚地表达出新基督徒与主教的共融；因为主教是其教会唯一性、至公性和宗徒性的保证人和仆人，由此他连接着基督教会的宗徒起源。&lt;/p>
&lt;h3 id="二坚振圣事的标记和仪式">二、坚振圣事的标记和仪式&lt;/h3>
&lt;p>在坚振圣事的仪式中，该细想傅油的标记，以及它所象徵的和所盖下的属神印记。傅油，就圣经上和古代的象徵来说，含义丰富：油是富裕 和喜乐的标志，它洁净(在沐浴前後的傅油)和滋润身体(为运动员和角力者的傅油)；它是治愈的标记，因为它纾解瘀肿和伤口的痛楚；它也带来美丽、健康和力量的光彩。&lt;/p>
&lt;p>在圣事生活里，「傅油」也有上述的含意。在洗礼前，傅上「候洗圣油」，象徵净化和强化；给病人傅油表示治疗和安慰。洗礼後，在「坚振礼」和「圣秩授予礼」中傅以「圣化圣油」，是祝圣的标记。藉着坚振圣事，即那些接受了傅油的基督徒，更圆满地分享耶稣基督的使命，充满圣神的富饶，使他们的生命更能散发出「基督的馨香」。&lt;/p>
&lt;p>藉着傅油，领受坚振者接受了一个「记号」，就是圣神的印记。印记代表个人的印信， 是他权力的标记，是他拥有某物的标记。因此，士兵盖上他们将领的印记，奴隶盖上他们主人的印记。印记证实一个法律行为，或一分文件，并在某些情况下，有保密作用。&lt;/p>
&lt;p>基督宣称自己是天父所印证的。同样，在基督徒身上也盖了印：「那坚固我们同你们在基督内的，并给我们傅油的，就是天主；他在我们身上盖了印，并在我们心里赐下圣神作为保证」(格後1:22)。这圣神的印记标示出我们整个属於基督，永远加盟为他服务，也标示出天主的许诺，要在末世的重大考验中，保护[我们]。&lt;/p>
&lt;h4 id="坚振圣事庆典的举行">坚振圣事庆典的举行&lt;/h4>
&lt;p>圣化圣油的祝圣是一个重要的行动，它虽在坚振圣事以前举行，但在某种意义上，也算是坚振庆典的一部分。主教在圣周四主持圣油弥撒，为他的整个教区祝圣圣化圣油。在东方教会里，圣油祝圣的礼仪甚至保留给宗主教主持：&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>安提约基的叙利亚礼用下述的「呼求圣神祷词」来祝圣圣化圣油(香膏)：「(圣父……请派遣圣神)，降临在我们，及在我们面前的油之上，并予以圣化，好为那些接受它的傅油和印记的人，成为神圣的香膏、司祭的香膏、王者的香膏、喜悦的傅油、光明的衣服、救恩的外氅、属神的恩赐、灵魂和肉身的圣化、永存的福乐、永不磨灭的印记、信德的护盾、无敌的盔甲，以抵抗魔鬼的一切恶事」。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>当坚振圣事庆典与圣洗圣事庆典分开举行，一如罗马礼所行，坚振圣事礼仪以领坚振者重宣洗礼誓词及宣认信仰开始，清楚显示坚振是在圣洗之後举行。如果成人受洗，则立即接受坚振、参与感恩祭并领圣体。&lt;/p>
&lt;p>在罗马礼中，主教给全体领坚振者覆手，这手势从宗徒时代就象徵恩赐圣神。主教覆手呼求圣神的倾注：&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>全能的天主，我们的主耶稣基督之父，请垂顾这些已受洗者：藉着洗礼，已从罪恶中拯救了他们，以水及圣神使他们重获新生。就如曾许诺的，如今求倾注的圣神於他们身上；圆满地赐给他们那曾停留在圣子耶稣身上的圣神，也就是智慧和聪敏之神、超见和刚毅之神、明达和孝爱之神；使他们充满敬畏天主之神。以上所求是因我们的主基督。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>随後，就是坚振圣事的必要仪式。在拉丁礼中，「坚振圣事的施行， 是覆手时在领坚振者额上傅以圣化圣油， 说：『请藉此印记，领受天恩圣神』(Accipe signaculum doni Spiritus Sancti)」。至於东方礼的教会，在呼求圣神的祷词之後，以「香膏」傅在领坚振者身体上、最具象徵的部位：额上、眼睛、鼻子、耳朵、口唇、胸膛、背上、双手、双足等；每次傅油时说：『天恩圣神的印记』。&lt;/p>
&lt;p>最後以平安礼结束坚振圣事礼仪，象徵并表示与主教及所有信友在教会内的共融。&lt;/p>
&lt;h3 id="三坚振圣事的效果">三、坚振圣事的效果&lt;/h3>
&lt;p>从坚振圣事庆典的举行，可得知此圣事的效果是：圣神圆满地倾注在接受坚振者身上，正如昔日五旬节那天，倾注在宗徒身上一样。&lt;/p>
&lt;p>从这一事实，可知坚振圣事带来圣洗恩宠的加增与加深：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>它使我们更深入地扎根在与天主的父子关系里，使我们呼号：「阿爸，父呀」(罗8:15)；&lt;/li>
&lt;li>它使我们更紧密地与基督结合；&lt;/li>
&lt;li>它在我们内加增圣神的恩赐；&lt;/li>
&lt;li>它使我们与教会的连系更趋完美；&lt;/li>
&lt;li>它赋予我们圣神的特别力量作基督的真实见证人，以言以行传扬并维护信仰，勇敢宣认基督的名字，且决不以十字架为耻：&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>因此，你必须谨记，你接受了属神的印号，就是领受了智慧和聪敏之神、超见和刚毅之神、明达和孝爱之神、及敬畏天主之神；你该谨守你所接受的。天主父已在你身上盖上了他的印号；主基督已坚定了你，并把他的保证——圣神，放在你的心里。&lt;/p>
&lt;p>坚振圣事就如它完成的圣洗圣事一样，只可接受一次，因为坚振圣事在人灵上盖了一个不能磨灭的、属神的印号——「神印」，这是耶稣基督盖在每个基督徒身上的圣神之印记，为他佩戴上自高天而来的能力，好使他成为基督的见证人。&lt;/p>
&lt;p>这「神印」使在圣洗中所接受的「普通司祭职」更趋完美。「领坚振的人接受了力量， 这力量使人公开宣认基督，犹如职责所在(quasi ex officio)」。&lt;/p>
&lt;h3 id="四谁可接受坚振圣事">四、谁可接受坚振圣事？&lt;/h3>
&lt;p>凡受过洗而尚未接受坚振的人，均可并应该接受坚振圣事既然圣洗、坚振和感恩(圣体)圣事合成一个整体，那麽「信友就有义务在适当的时候接受坚振圣事」。虽然缺了坚振圣事和感恩(圣体)圣事，圣洗圣事当然还是有效且有效益，但基督徒的入门过程终究尚未完成。&lt;/p>
&lt;p>拉丁教会的传统，以「辨别是非的年龄」作为接受坚振圣事的参考。但倘若遇有死亡危险时，尽管他们仍未达到辨别是非的年龄，也应给婴孩施行坚振圣事。&lt;/p>
&lt;p>虽然有时称坚振圣事为「基督徒成熟的圣事」，但决不能把信仰上的成熟与生理上的成熟相混淆，也不应忘记，圣洗的恩宠是无条件地赐给人，又是人无功而获选的恩宠，无须「认可」便生效。圣多玛斯对此事这样说：&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>生理的年龄不可作为灵魂成熟程度的鉴别。因此，即使在童年，人亦可达到灵性上的成熟，正如智慧书上说：「可敬的老年并不在於高寿，也不在於以年岁来衡量」(智4:8)。很多儿童年纪尚轻，却因接受了圣神的力量，而勇敢为基督奋斗，甚至倾流自己的血。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>坚振圣事的准备，目的是引导基督徒与基督更亲密地结合，并更热烈地亲近圣神，熟悉他的行动、他的恩赐和他的呼召，好能更胜任地承担基督徒生活上的使徒责任。为此，坚振圣事的教理讲授，应致力於唤醒对耶稣基督的教会，即对普世教会和堂区团体的归属感。堂区团体对於领坚振者的准备，负有特殊的责任。&lt;/p>
&lt;p>领坚振者必须处於恩宠状态，首先宜接受忏悔圣事，好能洁净自己，以接受圣神的恩赐。应以更热心的祈祷，妥作准备，好能以顺从和待命的心，接受圣神的力量和恩宠。&lt;/p>
&lt;p>正如受洗，准备接受坚振圣事的人宜物色代父或代母，好能得到灵性上的协助。为强调圣洗圣事和坚振圣事的一体性，最适宜由同一人担任坚振圣事和圣洗圣事的代父或代母。&lt;/p>
&lt;h3 id="五坚振圣事的施行人">五、坚振圣事的施行人&lt;/h3>
&lt;p>主教是坚振圣事的原本施行人。在东方礼，通常是由付洗的司铎，在同一庆典中施行坚振圣事。但该司铎要用由宗主教或主教所祝圣的「圣化圣油」来施行坚振圣事，这表示教会的宗徒性合一，而其连系藉坚振圣事得以加强。在拉丁教会中，同样的规定也适用於成人的洗礼，或於接纳一位已在其他基督徒团体受过洗的人与教会完全共融，而该团体并无有效的坚振圣事。&lt;/p>
&lt;p>在拉丁礼，坚振圣事的正权施行人是主教。主教虽然可为了重大的理由，把施行此圣事的权柄授予一些司铎，但因这圣事本身的意义，还是由主教亲自施行这圣事最适宜，不要忘记，就是基於此理由，才将坚振圣事与圣洗圣事在时间上分开举行。主教是宗徒的继承人，接受了圆满的圣秩圣事，由他们施行坚振圣事，正好显示出坚振圣事的效果是使领坚振者与教会、与教会的宗徒起源、及与教会为基督作见证的使命，更密切结合。&lt;/p>
&lt;p>如有基督徒处於死亡的危险，任何一位司铎均应为他施行坚振。事实上，教会不愿让她的任何一位子女，即使是年纪最小的，在离开人世前，仍未由圣神以基督圆满的恩赐而得到成全。&lt;/p>
&lt;h3 id="撮要">撮要&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>「当时，在耶路撒冷的宗徒，听说撒玛黎雅接受了天主的圣道，便打发伯多禄和若望往他们那里去。他们二人一到，就为他们祈祷，使他们领受圣神，因为圣神还没有降临在任何人身上，他们只因主耶稣的名受过洗。那时，宗徒便给他们覆手，他们就领受了圣神」(宗8:14-17)。&lt;/li>
&lt;li>坚振圣事使圣洗的恩宠得以圆满。它是赋予圣神的圣事，使我们更深入地扎根於与天主的父子关系里，更坚固地成为基督的肢体，更牢固地与教会连系，更密切地与教会的使命相联合，帮助我们以言以行来见证基督徒的信仰。&lt;/li>
&lt;li>如同圣洗圣事一样，坚振圣事在基督徒的灵魂上盖上神印或不可磨灭的印记；因此，人一生只可领受一次坚振圣事。&lt;/li>
&lt;li>在东方礼，付洗後随即施行坚振圣事，然後参与感恩祭；这传统强调基督徒入门三件圣事的完整合一。在拉丁教会中，这圣事为已达到辨别是非年龄的人施行，并通常保留由主教举行庆典，以表示这圣事加强领受者与教会的关系。&lt;/li>
&lt;li>已经达到辨别是非年龄的坚振圣事候选人，应宣认信仰，处於恩宠的状态，怀有领受这圣事的意向，并妥作准备，以便在教会团体和现世事务里，担任基督门徒和见证人的角色。&lt;/li>
&lt;li>坚振圣事的必要仪式，是在受过洗的人额上傅以圣化圣油(在东方礼，也傅在身体其他部位上)，依照罗马礼，施行人同时覆手说：「请藉此印记+领受天恩圣神」(Accipe signaculum doni Spiritus Sancti)，而在拜占廷礼，施行人则说：「天恩圣神的印记」。&lt;/li>
&lt;li>当坚振圣事庆典与圣洗圣事庆典分开举行时，为表达这两件圣事的关连，重宣圣洗誓愿是其中一种方式。坚振圣事在感恩祭中举行，有助於强调基督徒入门圣事的完整合一。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;figure>
&lt;img src="https://mary2.netlify.app/img/sacraments/confirmation/confirmation2.jpg" >
&lt;/figure></description></item><item><title>成人慕道班 (RCIA)</title><link>https://mary2.netlify.app/zh/sacraments/confirmation/rcia/</link><pubDate>Tue, 25 May 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://mary2.netlify.app/zh/sacraments/confirmation/rcia/</guid><description>&lt;h3 id="什么是成人慕道班">什么是成人慕道班？&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>慕道班是一个由那些愿意认识耶稣，跟随耶稣的兄弟姐妹所组成的团体。&lt;/li>
&lt;li>慕道班是一个团体，不是一个班级，成员有教友及慕道者。大家一起正视人生，渴慕真理，追求圣道，走信仰的旅程。&lt;/li>
&lt;li>慕道班的宗旨是帮助教外朋友认识、接受与跟随基督；并认识与归属天主教大家庭，参与教会的生活。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="参加慕道班的目的是什么">参加慕道班的目的是什么？&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>参加慕道班可以和许多教会内的兄弟姐妹一起在团体的生活中慕道,分享信仰，分享生活。&lt;/li>
&lt;li>在团体的分享中去认识信仰，活出一个更自由、更丰盛、更有意义的生活。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="慕道班的过程需要多长的时间呢">慕道班的过程需要多长的时间呢？&lt;/h3>
&lt;p>整个慕道的过程所需要的时间大约一年，在这段时间内，希望参加者对天主教的信仰有一个完整的认识。&lt;/p>
&lt;h3 id="慕道班用什么方式进行">慕道班用什么方式进行？&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>慕道班每星期聚会一次，每次约两小时，由神父或讲员负责讲解天主教的道理。参加者共同讨论分享，互相学习，一起探索生命的意义与价值。&lt;/li>
&lt;li>慕道过程中也举办一些康乐的活动，促进彼此的友谊。&lt;/li>
&lt;li>疫情期间也会通过Zoom授课。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="谁可以参加呢">谁可以参加呢？&lt;/h3>
&lt;p>凡年龄十六岁以上的教外朋友，都可以报名参加。&lt;/p>
&lt;h3 id="教友可以参加吗">教友可以参加吗？&lt;/h3>
&lt;p>教友可以陪同员或再慕道者的身份参加，一方面可以增进个人对天主教信仰的认识；另一方面，通过生活见证，也可以协助慕道者信德的成长。&lt;/p>
&lt;h3 id="非教友参加慕道班后一定要领洗吗">非教友参加慕道班后一定要领洗吗？&lt;/h3>
&lt;p>参加慕道班是为认识天主和教会，领洗与否，完全是参加者的自由选择。　&lt;/p>
&lt;h3 id="成人入门圣事预备阶段培育过程表">成人入门圣事预备阶段培育过程表&lt;/h3>
&lt;p>慕道班可被形容为一个信仰的旅程，整个过程分四个阶段：&lt;/p>
&lt;div class="table-responsive">
&lt;table class="table table-hover">
&lt;thead class="table-info">
&lt;tr>
&lt;th>培育阶段&lt;/th>
&lt;th>培育阶段的活动与礼仪&lt;/th>
&lt;th>参与者名称&lt;/th>
&lt;/tr>
&lt;/thead>
&lt;tbody>
&lt;tr>
&lt;td>问道期&lt;/td>
&lt;td>非正式地参与感恩圣事&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;td>收录礼：授圣经；登记成为正式慕道者&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;td>探讨一般人生问题；学习以基督的角度去看事物；初步皈化。&lt;/td>
&lt;td>问道者&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>求道期（慕道期）&lt;/td>
&lt;td>参与信友团体的祈祷 ｜ 求道者（慕道者）&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;td>正式地参与感恩圣事但不参与圣祭礼&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;td>短式驱邪和傅油礼&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;td>覆手祝福礼&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;td>&lt;strong>遣使礼&lt;/strong>：派遣慕道者参与甄选礼&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;td>&lt;strong>甄选礼&lt;/strong>：登记姓名，录取成为“候洗者”&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;td>愿意加入教会团体，在基督内改变生活；初步学习读经、体验祈祷生活；在教会引导下，按部就班去慕道，认识自己所希望分享的救恩奥迹。&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>明道期 (净化与光照期)&lt;/td>
&lt;td>第一次恳祷礼（考核礼）&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;td>第二次恳祷礼&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;td>第三次恳祷礼&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;td>授信经&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;td>授天主经&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;td>最后准备礼&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;td>更积极的祈祷与自省。考查自己是否愿意弃绝罪恶，接受基督为救主。祈求脱离黑暗与罪恶的势力。坚定信念，努力追随基督的福音。&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;td>&lt;strong>领入门圣事&lt;/strong>：成为天主的子女，教会的一分子。&lt;/td>
&lt;td>候洗者&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>习道期（释奥期)&lt;/td>
&lt;td>感恩圣事&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;td>堂区组织&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>(成长期）&lt;/td>
&lt;td>在完整的教会生活中体验逾越奥迹，经验上主的临在，加深对信仰、教会、世界的认识。为基督作证。&lt;/td>
&lt;td>新教友&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/tbody>
&lt;/table>
&lt;/div>
&lt;figure>
&lt;img src="https://mary2.netlify.app/img/sacraments/communion/rcia3.jpg" >
&lt;/figure></description></item></channel></rss>