<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>领洗圣事 on 峇冬丁宜圣母圣名堂</title><link>https://holynameofmarypt.com/zh/sacraments/baptism/</link><description>Recent content in 领洗圣事 on 峇冬丁宜圣母圣名堂</description><generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>zh-Hans</language><copyright>Copyright &amp;copy; {year} Church of The Holy Name of Mary Permatang Tinggi</copyright><lastBuildDate>Tue, 25 May 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://holynameofmarypt.com/zh/sacraments/baptism/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>婴孩/儿童洗礼</title><link>https://holynameofmarypt.com/zh/sacraments/baptism/baptism-for-baby/</link><pubDate>Tue, 25 May 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://holynameofmarypt.com/zh/sacraments/baptism/baptism-for-baby/</guid><description>&lt;h3 id="圣洗圣事新生命的诞生">圣洗圣事─新生命的诞生&lt;/h3>
&lt;p>在耕莘医院，每当有婴儿出生，医院都会透过扩音器，在布拉姆斯摇篮曲的乐声中，向大家宣布这个好消息。用这种方式欢迎新生命来到世界，真是美妙。我们能很自然地体会生命的价值及可贵。如果人是这样地庆祝新生命,我们可能想像当人领受圣洗圣事诞生於天主的大家庭──教会，并分享天主神圣的生命时，天主会有多欢欣？以人的本性,庆祝婴儿的诞生；教会则以属神的礼仪──圣洗圣事,来庆祝我们在主内、在教会内的新生命。&lt;/p>
&lt;p>入门圣事包括圣洗圣事、坚振圣事及圣体圣事。圣洗圣事是入门圣事中所举行的第一件圣事。透过此一圣事，我们分享天主圣叁的生命。教会代表天主接纳我们，因为从我们受孕的那一刻起，天主就先爱了我们。&lt;/p>
&lt;p>「神圣的洗礼是整个基督徒生活的基础，是在圣神内得到生命的必经之路，也是获得其他圣事之门」。&lt;/p>
&lt;h3 id="什麽是圣洗圣事">什麽是圣洗圣事？&lt;/h3>
&lt;p>「圣洗」这个字的希腊文baptizein， 意思是「没入」或是「浸入」。这个字也指出初期教会施行圣洗圣事的方式:领受圣洗者,走进圣洗池内，全身浸入水中;然後再从水池的另一边走出。这种洗礼方式表示领洗者衷心相信圣洗圣事的实际意义。他以投入水中的行动，表明死於罪恶；又以从水中走出,表明复活成新人。这个动作不但象徵、也实际让领洗者参与了耶稣基督的死亡与复活。也由於圣洗圣事有耶稣基督死亡和复活的外貌，因此复活前夕是领受此一圣事最合适的时间。&lt;/p>
&lt;p>从十三世纪起，举行洗礼时，主礼以在候洗者头上倒叁次水，取代全身受浸的方式，今天教会决定恢复从教会初期即采用的全身受浸的方式。&lt;/p>
&lt;h3 id="圣洗的恩宠">圣洗的恩宠&lt;/h3>
&lt;p>藉着水的洗礼，一个人的生命有了如下的改变，而且这改变是永远不会撤回的。&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>他变成了新的受造物
受过洗的人得到重生，成为天主的义子。他 死於旧日习於犯罪的生命，进入新的生命─在天主带领下的充满恩宠的生命。&lt;/li>
&lt;li>他由天主所赐神圣的恩宠，成为圣的，是天主圣神的宫殿
新领洗者领受傅油，表示接受天恩圣神。他得到天主的恩宠，能对天主怀着信、望、爱之心，又能在圣神的激励下生活及行动；更
到所需的恩宠，藉着各种德行，使自己更为美善。 天主在人领洗时所白白赐予的恩宠，永远不会作废。「圣洗圣事在基督徒身上留下了不可磨灭的精神印记，表示他属於基督。任何罪恶也消除不了这个印记」。但是我们有选择的自由，我们可以对天主所给的恩宠不作任何回应。&lt;/li>
&lt;li>他所有的罪过都得到了赦免，包括原罪和本罪
圣洗圣事消除了原罪带来的後果，而最严重的後果就是与天主分离！「获得重生的人，任何妨碍他进入天主国度的阻碍都不再存在，不论那是亚当带来的原罪，或是自身的本罪，或是犯罪所产生的後果」。 但圣洗圣事不会撤消因罪过而带来的现世的後果，例如生病、痛苦和死亡，却会向我们保证，透过此一圣事，我们可分享基督战胜世俗邪恶的胜利。天主的仁慈和救恩的爱远胜过罪恶的力量。 在圣洗圣事中所使用的水，更进一步地强调了「远离罪恶奴役」的思想。正如旧约时代的以色列人通过红海，从奴隶之身进入了新生命；我们也藉着圣洗圣事的圣水，通过罪恶而进入新生命。&lt;/li>
&lt;li>他成为基督身体的肢体，并加入了信友组成的教会
圣洗圣事不是一件个人的圣事，而是团体的圣事。此圣事不但给予我们在天主内的新生命，也将我们与基督徒团体结合。「圣洗圣事使我们成为基督奥体的一员。因此我们彼此成为肢体」。&lt;/li>
&lt;li>他因圣洗圣事而分担基督司祭、先知和君王的职务
在每一种盟约式的关系中，双方都要履行某些承诺并善尽某些责任。同样的，凡是领受圣洗圣事的人，不但分享基督所赐的许多恩赐，也必须担负起身为基督徒应尽的责任。他们受召来参与「天主子民应有的使徒及传教工作」。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>基督徒因基督之名敬拜天主，而分担耶稣的司祭职；他听从并宣扬福音，而分担基督的先知职；他为那些有需要的人服务，而分担基督的君王职。&lt;/p>
&lt;h3 id="圣洗圣事的必要">圣洗圣事的必要&lt;/h3>
&lt;p>天主教会教导我们，圣洗圣事为得救恩是必须的。这个教导来自耶稣基督本身（若3:5）。 「对於那些听到了福音的宣讲，也有机会要求领受此一圣事的人来说，圣洗对於他们的得救,是必要的」。&lt;/p>
&lt;p>因此，凡是听过基督的福音，也了解圣洗的必要性的人，领受圣洗圣事就成为一种责任。如果明知此一圣事的重要性，又拒绝领受此圣事，就是犯了反对天主的大罪。&lt;/p>
&lt;p>一个人虽然不认识耶稣基督，也不了解或相信领受圣洗的必要，但他若过着善良正义的生活，那麽这人并不需要领受圣洗圣事才能得救。新编《天主教教理》也表达了类似的看法：「任何人若不认识基督的福音，但仍追求真理，并按照个人的了解，来遵行上主的旨意，那麽他就可以得救」。在这种情况下，我们可以假设，如果这人有机会认识基督，也有机会了解圣洗的必要性，他会愿意接受圣洗圣事。这就叫做愿洗。&lt;/p>
&lt;p>慕道者若在领洗前去世，即使他们还来不及领受此一圣事，也会因为有领洗的意愿而得救。另外还有一种洗礼叫做血洗。就是那些虽未接受圣洗圣事，但却为了信仰的缘故而致命的人，他们已因为基督,并与基督同死,而领受了此一圣事。&lt;/p>
&lt;p>我们都知道天主的仁慈，也知道他渴望所有人都能得救(玛18:14)，因此我们相信没有领洗而早夭的儿童，必定也能得救。但这并不表示我们可以偷懒，而不积极带领儿童及男女老少来到天主面前，接受洗礼。&lt;/p>
&lt;h3 id="圣洗圣事只是一个开始">圣洗圣事只是一个开始&lt;/h3>
&lt;p>如果有人问你：「你是什麽时候领洗的？」你很容易回答这问题，只要说出自己领洗的日期即可。但是若有人问你：「你今天如何过你的领洗生活？」也许你就得叁思之後，才答得出来了。我们往往会把自己的领洗当成一个发生在从前某一时刻，如今已成过去的事件。但领洗并不是神父在我们额头倒了水之後就结束了。「领洗」在我们身上烙下了印记，表示我们终身都要做天主的使徒，终身与主同行。正如婴儿不会在诞生之後就停止成长，领过洗的基督徒也要按他领洗时所作的承诺而继续成长。在每年复活节的礼仪中，教会都邀请我们重发领洗誓愿，就是为了提醒我们这一点。&lt;/p>
&lt;p>每一次我们拒绝罪恶，对需要帮助的人伸出援手，为贫困的人祈祷、捐献，参加敬拜天主的礼仪，为最小的兄弟姊妹服务&amp;hellip;.时，我们就是在实践我们领洗时的承诺。这样，我们在基督内的新生命,在现世中真正成为实实在在的生命;我们的生命也就肯定了我们的领洗誓愿：成为世上的光。&lt;/p>
&lt;h3 id="结论">结论&lt;/h3>
&lt;p>藉着洗礼，我们脱离了罪恶，成为天主的义子女，并且分享他神性的生命。圣洗圣事是在教会内与基督订立终身盟约的一个开始，也是我们在入门过程中所领受的第一个圣事。教会教导我们，圣洗圣事为得救是必需的。非基督徒也能藉着愿洗或血洗，得到圣洗圣事的恩宠。在圣洗圣事中，我们分享基督的逾越奥迹。&lt;/p>
&lt;p>「难道你们不知道：我们受过洗归於基督耶稣的人，就是受洗归於他的死亡吗？我们藉着洗礼已归於死亡与他同葬了，为的是基督怎样藉着父的光荣，从死者中复活了，我们也怎样在新生活中度生。如果我们藉着同他相似的死亡，已与他结合，也要藉着同他相似的复活与他结合。」 (罗六3-5)&lt;/p>
&lt;h3 id="婴孩洗礼申请须知-七岁以下之婴幼儿">婴孩洗礼申请须知 （七岁以下之婴幼儿）&lt;/h3>
&lt;ol>
&lt;li>申请表格&lt;/li>
&lt;li>抱生纸&lt;/li>
&lt;li>讲习 - 由神父向父母及代父母讲习婴孩领洗的义意，及领洗过程的介绍。&lt;/li>
&lt;li>时间将会安排在领洗前一周，届时另行通知。&lt;/li>
&lt;li>日期 - 每年两次（复活节及圣家节，即圣诞节之后的第一个主日）&lt;/li>
&lt;li>时间 - 主日下午三点弥撒于神父讲道之后&lt;/li>
&lt;li>报名 - 请提早三周前，呈交完整报名资料&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h3 id="儿童领洗-七岁至十七岁青少年">儿童领洗 （七岁至十七岁青少年）&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>报名 - 通过注册教理班参加儿童慕道班&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;figure>
&lt;img src="https://holynameofmarypt.com/img/sacraments/baptism/baptism4.jpg" >
&lt;/figure></description></item><item><title>成人慕道班 (RCIA)</title><link>https://holynameofmarypt.com/zh/sacraments/baptism/rcia/</link><pubDate>Tue, 25 May 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://holynameofmarypt.com/zh/sacraments/baptism/rcia/</guid><description>&lt;h3 id="什么是成人慕道班">什么是成人慕道班？&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>慕道班是一个由那些愿意认识耶稣，跟随耶稣的兄弟姐妹所组成的团体。&lt;/li>
&lt;li>慕道班是一个团体，不是一个班级，成员有教友及慕道者。大家一起正视人生，渴慕真理，追求圣道，走信仰的旅程。&lt;/li>
&lt;li>慕道班的宗旨是帮助教外朋友认识、接受与跟随基督；并认识与归属天主教大家庭，参与教会的生活。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="参加慕道班的目的是什么">参加慕道班的目的是什么？&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>参加慕道班可以和许多教会内的兄弟姐妹一起在团体的生活中慕道,分享信仰，分享生活。&lt;/li>
&lt;li>在团体的分享中去认识信仰，活出一个更自由、更丰盛、更有意义的生活。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="慕道班的过程需要多长的时间呢">慕道班的过程需要多长的时间呢？&lt;/h3>
&lt;p>整个慕道的过程所需要的时间大约一年，在这段时间内，希望参加者对天主教的信仰有一个完整的认识。&lt;/p>
&lt;h3 id="慕道班用什么方式进行">慕道班用什么方式进行？&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>慕道班每星期聚会一次，每次约两小时，由神父或讲员负责讲解天主教的道理。参加者共同讨论分享，互相学习，一起探索生命的意义与价值。&lt;/li>
&lt;li>慕道过程中也举办一些康乐的活动，促进彼此的友谊。&lt;/li>
&lt;li>疫情期间也会通过Zoom授课。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="谁可以参加呢">谁可以参加呢？&lt;/h3>
&lt;p>凡年龄十六岁以上的教外朋友，都可以报名参加。&lt;/p>
&lt;h3 id="教友可以参加吗">教友可以参加吗？&lt;/h3>
&lt;p>教友可以陪同员或再慕道者的身份参加，一方面可以增进个人对天主教信仰的认识；另一方面，通过生活见证，也可以协助慕道者信德的成长。&lt;/p>
&lt;h3 id="非教友参加慕道班后一定要领洗吗">非教友参加慕道班后一定要领洗吗？&lt;/h3>
&lt;p>参加慕道班是为认识天主和教会，领洗与否，完全是参加者的自由选择。　&lt;/p>
&lt;h3 id="成人入门圣事预备阶段培育过程表">成人入门圣事预备阶段培育过程表&lt;/h3>
&lt;p>慕道班可被形容为一个信仰的旅程，整个过程分四个阶段：&lt;/p>
&lt;div class="table-responsive">
&lt;table class="table table-hover">
&lt;thead class="table-info">
&lt;tr>
&lt;th>培育阶段&lt;/th>
&lt;th>培育阶段的活动与礼仪&lt;/th>
&lt;th>参与者名称&lt;/th>
&lt;/tr>
&lt;/thead>
&lt;tbody>
&lt;tr>
&lt;td>问道期&lt;/td>
&lt;td>非正式地参与感恩圣事&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;td>收录礼：授圣经；登记成为正式慕道者&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;td>探讨一般人生问题；学习以基督的角度去看事物；初步皈化。&lt;/td>
&lt;td>问道者&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>求道期（慕道期）&lt;/td>
&lt;td>参与信友团体的祈祷 ｜ 求道者（慕道者）&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;td>正式地参与感恩圣事但不参与圣祭礼&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;td>短式驱邪和傅油礼&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;td>覆手祝福礼&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;td>&lt;strong>遣使礼&lt;/strong>：派遣慕道者参与甄选礼&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;td>&lt;strong>甄选礼&lt;/strong>：登记姓名，录取成为“候洗者”&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;td>愿意加入教会团体，在基督内改变生活；初步学习读经、体验祈祷生活；在教会引导下，按部就班去慕道，认识自己所希望分享的救恩奥迹。&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>明道期 (净化与光照期)&lt;/td>
&lt;td>第一次恳祷礼（考核礼）&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;td>第二次恳祷礼&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;td>第三次恳祷礼&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;td>授信经&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;td>授天主经&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;td>最后准备礼&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;td>更积极的祈祷与自省。考查自己是否愿意弃绝罪恶，接受基督为救主。祈求脱离黑暗与罪恶的势力。坚定信念，努力追随基督的福音。&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;td>&lt;strong>领入门圣事&lt;/strong>：成为天主的子女，教会的一分子。&lt;/td>
&lt;td>候洗者&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>习道期（释奥期)&lt;/td>
&lt;td>感恩圣事&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;td>堂区组织&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>(成长期）&lt;/td>
&lt;td>在完整的教会生活中体验逾越奥迹，经验上主的临在，加深对信仰、教会、世界的认识。为基督作证。&lt;/td>
&lt;td>新教友&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/tbody>
&lt;/table>
&lt;/div>
&lt;figure>
&lt;img src="https://holynameofmarypt.com/img/sacraments/baptism/baptism3.jpg" >
&lt;/figure></description></item><item><title>成人慕道班申请(RCIA)</title><link>https://holynameofmarypt.com/zh/sacraments/baptism/apply-for-rcia/</link><pubDate>Tue, 25 May 2021 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://holynameofmarypt.com/zh/sacraments/baptism/apply-for-rcia/</guid><description>&lt;h3 id="简介宗旨和使命">简介，宗旨和使命&lt;/h3>
&lt;p>八打灵圣依纳爵中文成人慕道班于1991 年成立，第一年由神师带领讲课，之后都由平信徒组织整个架构，带领一整年的课程和活动。&lt;/p>
&lt;p>成人慕道班为期大约一年，共分为六卷四个阶段完成整个课程。&lt;/p>
&lt;p>课程内容含概信仰与生命的探索（信仰初探）、追寻生命的源头和神人的关系(追本朔源) 、耶稣的诞生奥迹和苦难（基督传奇）、教会的历史，组织和特征（基督徒的家）、圣事和弥撒（与基督相遇）及基督徒的诫命与生活（基督徒的诫命）。当然也还包括各种礼仪如收录礼、甄选礼、恳祷礼等及课室以外的活动。&lt;/p>
&lt;p>每年，慕道班都吸引近百渴望了解信仰道理、或天主教会的成年朋友前来参与及研讨。到最后阶段，他们可以自由选择领洗成为教友。因此，慕道班不是领洗班，也不是单单为认识天主教信仰而设的课程班。慕道班是藉着天主教信仰及天主教道理来帮助慕道者认识耶稣基督，领悟基督的真理与复活，更新生命及活得更丰盛。因此，慕道班欢迎想认识基督救世的喜讯的朋友来探寻新生命。也欢迎希望重温被召唤的喜悦的成人教友，即已领洗但未领坚振圣事、或愿意再慕道的天主教徒前来参加。&lt;/p>
&lt;p>欲知更多有关于慕道班动态和活动相片，请游览和按赞圣依纳爵堂中文成人慕道班面子书网站 &lt;a href="https://www.facebook.com/rcia.sic/">https://www.facebook.com/rcia.sic/&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h3 id="活动时间">活动时间&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>每逢星期二晚上8.00-10.00&lt;/li>
&lt;li>为期大约一年，一般从6或7月开始至到隔年的5月间。&lt;/li>
&lt;li>在这期间, 除了每星期二的上课时间，当中也有穿插一些活动和礼仪在周末。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="负责人">负责人&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>主任：王炳通&lt;/li>
&lt;li>副主任：李晋祥&lt;/li>
&lt;li>秘书 : 林沛晴，林丽丝&lt;/li>
&lt;li>财政：廖逸婷&lt;/li>
&lt;/ul></description></item></channel></rss>